{
    " / 4": "／4",
    " The new room gets immediatelyoccupied by the person who did not have a room of its own yet.": "新房間將立即被沒有房間的農夫佔據。",
    "\"Baking bread\" (see page 10 of the rule book) means turning grain in your supply (and not from your fields) into 2 and 3 food using a Fireplace and Cooking Hearth, respectively.": "「烤麵包」（詳見規則書第 10 頁）意指使用火爐或爐灶將小麥（田裡的不行）轉換成 2 或 3 份食物。",
    "${actplayer} can't take the mandatory action and must restart his turn or exchange/cook": "${actplayer} 不能採取強制行動，必須重新開始他的回合或進行轉換/烹飪",
    "${actplayer} is cooking their animals": "${actplayer} 正在料理他的動物",
    "${actplayer} may bake bread": "${actplayer} 可以烤麵包",
    "${actplayer} may build fence(s)": "${actplayer} 可以建造柵欄",
    "${actplayer} may build room(s)": "${actplayer} 可以建造房間",
    "${actplayer} may build stable(s)": "${actplayer} 可以建造馬廄",
    "${actplayer} may buy goods (Trade Teacher)": "${actplayer} 可以購買貨物（商業老師）",
    "${actplayer} may choose a field to harvest completely (Scythe)": "${actplayer}可以選擇一塊田地來完全收割（鐮刀）",
    "${actplayer} may choose fields to put additional crops in (Cow Patty)": "${actplayer} 你可以選擇田地來放置額外的作物（牛糞）",
    "${actplayer} may choose fields to put additional crops in (Tinsmith Master)": "${actplayer}可以選擇田地來放置額外的農作物（錫匠大師）",
    "${actplayer} may choose grain fields not to harvest (Grain Thief)": "${actplayer}可以選擇不收割麥田（偷麥人）",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from a field and 1 <GRAIN> from their supply to get 2 bonus <SCORE> and 4 <FOOD> (Craft Brewery)": "${actplayer}可以從田地上移除 1 <GRAIN>和從他們的供應區移除1 <GRAIN>以獲得 2 <SCORE>和 4 <FOOD> （精釀啤酒廠）",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from a field to breed (Silage)": "${actplayer} 可以從 1 塊田上丟棄 1 <GRAIN> 來進行繁殖（青貯飼料效果）",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from fields to get <PIG> (GameProvider)": "${actplayer} 可以從田地上丟棄 1 <GRAIN> 來獲得 <PIG>（獵物供應商效果）",
    "${actplayer} may discard 1 <VEGETABLE> from a field to get 4 <FOOD> (Crudité)": "${actplayer} 可以從 1 塊田上移除 1 <VEGETABLE> 來獲得 4 <FOOD>（前菜沙拉效果）",
    "${actplayer} may discard 1 crop from a field to sow (Changeover)": "${actplayer} 可以丟棄田地上 1 個作物來播種（轉變耕作效果）",
    "${actplayer} may discard all crops from a field to plow (Roll-Over Plow)": "${actplayer}可以丟棄田地裡的所有作物來犁田（翻轉犁）",
    "${actplayer} may discard grain from one of their fields (Thunderbolt)": "${actplayer} 可以移除他一塊田地上的小麥（雷電）",
    "${actplayer} may exchange 3 <GRAIN> in a field for 1 <VEGETABLE> (Land Consolidation)": "${actplayer}可以轉換田地上的 3<GRAIN> 為  1 <VEGETABLE> （土地重劃）",
    "${actplayer} may exchange resources": "${actplayer} 可以轉換資源",
    "${actplayer} may exchange resources before feeding their family": "${actplayer} 可以先將資源轉換成食物",
    "${actplayer} may exchange up to 4 building resources": "${actplayer} 最多可以交換 4 個建築資源",
    "${actplayer} may harvest additional good (Stable Manure)": "${actplayer} 可以收穫額外貨物（馬廄肥料效果）",
    "${actplayer} may harvest additional grain (Scythe worker)": "${actplayer} 可以額外收穫 1 個小麥（鐮刀工人的效果）",
    "${actplayer} may move one crop (Clearing Spade)": "${actplayer} 可以移動 1 個作物（除草鏟的效果）",
    "${actplayer} may move their person from Archway to another action space": "${actplayer} 可以將他的農夫從拱門移動到另一個行動格",
    "${actplayer} may move their person from Farmland to another action space (Straw Hat)": "${actplayer} 可以將他的一位農夫從犁田移動到另一個行動格（草帽）",
    "${actplayer} may pay 1 <GRAIN> from supply to add 1 <VEGETABLE> to each of up to 2 vegetable fields (Straw Manure)": "${actplayer} 可以從他供應區支付 1 <GRAIN> 來增加各 1 <VEGETABLE> 到至多 2 塊蔬菜田上（稻草肥料效果）",
    "${actplayer} may pay food to avoid negative scoring for unused farmyard spaces (Hide Farmer)": "${actplayer} 可以支付食物以避免空地的扣分（貧窮農夫）",
    "${actplayer} may place a person": "${actplayer} 可以放置 1 位農夫",
    "${actplayer} may place stables on action spaces (Lazybones)": "${actplayer}可以在行動格上放置馬廄（懶骨頭）",
    "${actplayer} may play a ${strTypes} improvement": "${actplayer} 可以打出 1 張${strTypes}發展卡",
    "${actplayer} may play an occupation": "${actplayer} 可以打出 1 張職業卡",
    "${actplayer} may plow a field": "${actplayer} 可以犁 1 塊田",
    "${actplayer} may renovate": "${actplayer} 可以翻修",
    "${actplayer} may return a farmer to their home (Sheep Inspector)": "${actplayer} 可以把 1 位農夫收回家裡（羊群檢查員）",
    "${actplayer} may return one built stable to your supply (Sample Stable Maker)": "${actplayer} 可以退還一個已建造的馬廄（馬廄樣品製造商）",
    "${actplayer} may return up to 3 stables to their supply (Lumber Pile)": "${actplayer}最多可以將 3 個馬廄退還到他們的個人供應區（木材堆）",
    "${actplayer} may sow their fields": "${actplayer} 可以播種",
    "${actplayer} may take 1<VEGETABLE> from one of their fields (Lifting machine)": "${actplayer} 可以從他的一塊田上拿取 1<VEGETABLE> （輸送器效果）",
    "${actplayer} may take one vegetable field (Asparagus knife)": "${actplayer} 可以從一塊蔬菜田上獲得蔬菜（蘆筍刀）",
    "${actplayer} must bake bread": "${actplayer} 必須烤麵包",
    "${actplayer} must build fence(s)": "${actplayer} 必須建造柵欄",
    "${actplayer} must build fence(s). Fences adjacent to fields are free": "${actplayer} 必須建造柵欄。與田地相鄰的柵欄是免費的",
    "${actplayer} must build room(s)": "${actplayer} 必須建造房間",
    "${actplayer} must build stable(s)": "${actplayer} 必須建造馬廄",
    "${actplayer} must choose 1 card in their hand (Illusionist)": "${actplayer} 必須選擇手中的 1 張牌（幻術師）",
    "${actplayer} must choose 3 occcupations in their hand (Paper Knife)": "${actplayer} 必須選擇他手中的 3 張職業卡（拆信刀）",
    "${actplayer} must choose an action": "${actplayer} 必須選擇 1 項行動",
    "${actplayer} must choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner)": "${actplayer} 必須選擇想移動多少 <FOOD> 到（製革大師）",
    "${actplayer} must choose how many fences you want to use from (Ash Trees)": "${actplayer} 必須選擇想要從（白蠟樹）使用的柵欄數量",
    "${actplayer} must choose how many pairs of <STONE> + <WOOD> you want to score (Soldier)": "${actplayer} 必須選擇要將幾組的 <STONE> + <WOOD> 用來得分（士兵效果）",
    "${actplayer} must choose how many sets of building resources to score (Drudgery Reeve)": "${actplayer} 必須選擇要將幾組建築資源用來得分（勞工管事效果）",
    "${actplayer} must choose how to pay for ${source}": "${actplayer} 必須選擇如何支付${source}的費用",
    "${actplayer} must confirm or restart their turn": "${actplayer} 必須確認或重置他的行動",
    "${actplayer} must confirm the switch of player": "${actplayer} 必須確認更換玩家",
    "${actplayer} must decide how much food to pay (Guest Room)": "${actplayer} 必須選擇支付多少數量的食物（客房）",
    "${actplayer} must fence a farmyard space": "${actplayer} 必須圍住 1 格農地",
    "${actplayer} must place a person": "${actplayer} 必須放置 1 位農夫",
    "${actplayer} must play a ${strTypes} improvement": "${actplayer} 必須打出 1 張${strTypes}發展卡",
    "${actplayer} must play an occupation": "${actplayer} 必須打出 1 張職業卡",
    "${actplayer} must plow a field": "${actplayer} 必須犁 1 塊田",
    "${actplayer} must renovate": "${actplayer}必須進行翻修",
    "${actplayer} must reorganize their animals inside their pastures, rooms and stables": "${actplayer} 必須重新分配其牧場、房間和馬廄內的動物",
    "${actplayer} must select different goods to get (Collector)": "${actplayer} 必須選擇不同的貨物才能獲得（收藏家）",
    "${actplayer} must sow their fields": "${actplayer} 必須播種",
    "${actplayer} pays for ${source}": "${actplayer} 支付${source}的費用",
    "${minor} minor improvement(s) and ${occupation} occupation(s)": "${minor} 張次要發展卡和 ${occupation} 張職業卡",
    "${nb} child(ren) become(s) adult(s)": "${nb} 位孩童成年了",
    "${player_name} breeds ${resources_desc}": "${player_name} 繁殖 ${resources_desc}",
    "${player_name} breeds ${resources_desc} (${source})": "${player_name} 繁殖 ${resources_desc}（${source}的效果）",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type})": "${player_name} 打出 ${card_name}（${card_type}）",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type}) and passes it to ${player_name2}": "${player_name} 打出 ${card_name} (${card_type}) 並將其傳給 ${player_name2}",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type}) and removes it from the game": "${player_name} 打出 ${card_name} (${card_type}) 並將其從遊戲中移除",
    "${player_name} can place an extra person from their supply this round": "${player_name} 這一回合可以從他的供應區中放置額外 1 位農夫",
    "${player_name} can`t build the received room": "${player_name} 無法建造獲得的房子",
    "${player_name} can`t plow the received field": "${player_name} 無法犁已使用的田地",
    "${player_name} chose not to use Adoptive Parents effect, their round is now over": "${player_name} 不使用養父母的效果，他們的回合現已結束",
    "${player_name} chose not to use Guest Room effect, their round is now over": "${player_name} 選擇不使用客房效果，他們的回合現已結束",
    "${player_name} collects ${resources_desc}": "${player_name} 獲得 ${resources_desc}",
    "${player_name} constructs ${nb} fences": "${player_name} 建造了 ${nb} 個柵欄",
    "${player_name} constructs ${nb} rooms": "${player_name} 建造了 ${nb} 間房間",
    "${player_name} constructs ${nb} stables": "${player_name} 建造 ${nb} 間馬廄",
    "${player_name} constructs one fence": "${player_name} 建造了 1 個柵欄",
    "${player_name} constructs one room": "${player_name} 建造了 1 間房間",
    "${player_name} constructs one room (${source})": "${player_name} 建造一間房間（${source}）",
    "${player_name} constructs one stable": "${player_name} 建造了 1 間馬廄",
    "${player_name} converts ${resources_desc} into ${resources2_desc}": "${player_name} 將 ${resources_desc} 轉換為 ${resources2_desc}",
    "${player_name} converts ${resources_desc} into ${resources2_desc} (${source})": "${player_name} 將 ${resources_desc} 轉換為 ${resources2_desc}（${source}的效果）",
    "${player_name} discards ${resources_desc} as no more room in the meadows": "${player_name} 因為無法容納，捨棄了 ${resources_desc}",
    "${player_name} discards ${resources_desc} from Guest Room": "${player_name} 丟棄客房上的 ${resources_desc}",
    "${player_name} discards ${resources_desc} from their supply": "${player_name} 從他們的供應堆丟棄 ${resources_desc}",
    "${player_name} does not have any ${category} and hence earns no point": "${player_name} 沒有 ${category} 可以計分",
    "${player_name} earns ${score} for bonus of ${card_name}": "${player_name} 從${card_name}獲得 ${score} 點獎勵分數",
    "${player_name} earns ${score} for owning ${card_name}": "因為擁有${card_name}，${player_name} 獲得 ${score} 分",
    "${player_name} family grows": "${player_name} 產生新的家族成員",
    "${player_name} gains ${resources_desc}": "${player_name} 獲得 ${resources_desc}",
    "${player_name} gains ${resources_desc} (${source})": "${player_name} 獲得 ${resources_desc}（${source}的效果）",
    "${player_name} gets ${resources_desc} as food is missing": "${player_name} 的食物不足，獲得 ${resources_desc}",
    "${player_name} harvest ${resources_desc}": "${player_name} 收穫 ${resources_desc}",
    "${player_name} has ${n} ${category} and hence earns ${score} point(s)": "${player_name} 由 ${n} ${category} 獲得 ${score} 分",
    "${player_name} has ${n} ${category} and hence loses ${score} point(s)": "${player_name} 因 ${n} ${category} 失去 ${score} 分",
    "${player_name} is skipped due to a card effect": "由於卡牌效果${player_name}被跳過",
    "${player_name} is using a temporary person from their supply": "${player_name} 使用 1 位他供應區的臨時農夫",
    "${player_name} moves ${resources_desc} on empty fields (Clearing Spade's effect)": "${player_name} 移動 ${resources_desc} 到 1 塊空田地（除草鏟的效果）",
    "${player_name} passes ${card_name} (${card_type}) to ${player_name2}": "${player_name}將${card_name} ( ${card_type} ) 傳給${player_name2}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for ${source}": "${player_name} 用 ${resources_desc} 支付${source}的費用",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for ${source} (${cards})": "${player_name} 用 ${resources_desc} 支付 ${source} 的費用（${cards}的效果）",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for bonus of ${source}": "${player_name} 支付 ${resources_desc} 取得${source}的獎勵分數",
    "${player_name} pays ${resources_desc} from ${source}": "${player_name}從${source}支付${resources_desc} }",
    "${player_name} pays ${resources_desc} from their fields for ${source}": "${player_name} 為 ${source} 從他的田地支付 ${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} to ${player_name2} for ${source}": "${player_name} 須付 ${resources_desc} 予 ${player_name2}  換取 ${source}",
    "${player_name} picks ${card_name} (${card_type})": "${player_name} 選擇 ${card_name}（${card_type}）",
    "${player_name} places ${resources_desc} on ${spaces} (${source})": "${player_name} 將 ${resources_desc} 放置在 ${spaces}（${source}）",
    "${player_name} places ${resources_desc} on unused farmyard spaces": "${player_name} 將 ${resources_desc} 放到農場的空地",
    "${player_name} places a person on card ${card_name}": "${player_name} 放置 1 位農夫到${card_name}",
    "${player_name} places a person on card ${card_name} (${source})": "${player_name} 放置 1 位農夫到 ${card_name}（${source}的效果）",
    "${player_name} plows one field": "${player_name} 犁 1 塊田",
    "${player_name} plows one field (${source})": "${player_name} 犁 1 塊田（${source}的效果）",
    "${player_name} puts ${resources_desc} on the action card of turn n°${turns}": "${player_name} 放置 ${resources_desc} 到第 n°${turns} 回合的行動卡",
    "${player_name} puts ${resources_desc} on the action cards of turns n°${turns}": "${player_name} 放置 ${resources_desc} 於第 n°${turns} 回合行動格",
    "${player_name} receives ${resources_desc}": "${player_name} 獲得 ${resources_desc}",
    "${player_name} removes ${card_name} (${card_type}) from the game": "${player_name}從遊戲中移除${card_name} ( ${card_type} )",
    "${player_name} renovates their house (${nb} rooms)": "${player_name} 翻修他們的房子（${nb} 個房間）",
    "${player_name} reorganizes their animals": "${player_name} 重新分配動物",
    "${player_name} restarts their turn": "${player_name} 重新開始他們的回合",
    "${player_name} returns ${card_name} for ${source}": "${player_name} 為${source}歸還了${card_name}",
    "${player_name} returns ${resources_desc} to their reserve": "${player_name} 將 ${resources_desc} 放回到他們的儲備",
    "${player_name} returns a farmer to their home": "${player_name} 把 1 位農夫收回家裡",
    "${player_name} returns a farmer to their supply": "${player_name} 將他的 1 位農夫返回供應區",
    "${player_name} sows ${resources_desc}": "${player_name} 播種 ${resources_desc}",
    "${player_name} takes the First player token": "${player_name} 獲得起始玩家指示物",
    "${player_name} use Steam machine effect, their round is over": "${player_name}使用蒸氣機效果，他們的回合結束",
    "${player_name} will skip next harvest phase.": "${player_name} 將跳過下一次收成。",
    "${player_name} will skip the field and breeding phase of this harvest": "${player_name}將跳過本次收穫階段的收割階段和繁殖階段",
    "${resources_desc} are discarded from the field to the supply (Thunderbolt's effect)": "${resources_desc} 從田地丟棄到供應區（雷電效果）",
    "${resources_desc} are put on Fishing space (Fishing Net's effect)": "${resources_desc} 放在釣魚行動格（漁網效果）",
    "${resources_desc} for all players": "${resources_desc} 給全部玩家",
    "${resources_desc} for other players": "${resources_desc} 給予其他的玩家",
    "${you} can't take the mandatory action. Restart your turn or exchange/cook to make it possible": "${you} 不能採取強制行動。重新開始你的回合或進行轉換/烹飪以使其成為可能",
    "${you} may build up to ${max} rooms(s)": "${you} 可以建造最多 ${max} 間房間",
    "${you} may build up to ${max} stable(s)": "${you} 可以建造最多 ${max} 間馬廄",
    "${you} may construct up to ${max} fence(s)": "${you} 可以建造最多 ${max} 個柵欄",
    "${you} may construct up to ${max} fence(s) (quantity of fences in your reserve)": "${you} 可以建造最多 ${max} 個柵欄（你的儲存區柵欄數量）",
    "${you} may construct up to ${max} stable(s) (quantity of stables in your reserve)": "${you} 最多可以建造 ${max} 個馬廏（你儲備中的馬廏數量）",
    "${you} may place a person": "${you} 可以放置 1 位農夫",
    "${you} may play a ${strTypes} improvement": "${you} 可以打出 1 張${strTypes}發展卡",
    "${you} may play an occupation": "${you} 可以打出 1 張職業卡",
    "${you} may plow a field": "${you} 可以犁 1 塊田",
    "${you} may renovate": "${you} 可以翻修",
    "${you} may sow your field(s)": "${you} 可以播種",
    "${you} must build fence(s). Fences adjacent to fields are free": "${you} 必須建造柵欄。與田地相鄰的柵欄是免費的",
    "${you} must build up to ${max} rooms(s)": "${you} 必須建造最多 ${max} 間房間",
    "${you} must build up to ${max} stable(s)": "${you} 必須建造最多 ${max} 間馬廄",
    "${you} must choose an action": "${you} 必須選擇 1 項行動",
    "${you} must choose how to pay for ${source}": "${you} 必須選擇如何支付${source}的費用",
    "${you} must confirm or restart your turn": "${you} 必須要確認或重置行動",
    "${you} must confirm the switch of player. You will not be able to restart turn": "${you} 必須要確認交換玩家。你將不能重新開始此輪",
    "${you} must fence a farmyard space": "${you} 必須圍住 1 格農地",
    "${you} must place a person": "${you} 必須放置 1 位農夫",
    "${you} must play a ${strTypes} improvement": "${you} 必須打出 1 張${strTypes}發展卡",
    "${you} must play an occupation": "${you} 必須打出 1 張職業卡",
    "${you} must plow a field": "${you} 必須犁 1 塊田",
    "${you} must renovate": "${you}必須進行翻修",
    "${you} must sow your field(s)": "${you} 必須播種",
    "${you} pay for ${source}": "${you} 支付${source}的費用",
    "(${turn}/${total}) Draft: ${you} must choose ${draftChoice}": "(${turn}/${total}) 輪抽：${you} 必須選擇 ${draftChoice}",
    "(${turn}/${total}) Draft: waiting for the next draft round": "(${turn}/${total}) 輪抽：等待下一回合",
    "(This card has no additional effect.)": "（這張卡沒有其他效果。）",
    "* The first occupation you play in the game is free": "* 你整場遊戲打出的第 1 張職業卡免費",
    "* The first two occupations you play in the game cost 1 food": "* 你整場遊戲打出的前 2 張職業卡只需花費 1 份食物",
    "1 Animal": "1 動物",
    "1 Animal of Each Type": "每種動物各 1 頭",
    "1 Cattle": "1 牛隻",
    "1 Empty and 2 Planted Fields": "一塊未播種的田以及兩塊已播種的田",
    "1 Fenced Stable": "1 牧場內馬廄",
    "1 Grain Field": "1 麥田",
    "1 Occupation": "1 職業",
    "1 Pasture": "1 牧場",
    "1 Person yet to Place": "仍可放置一人",
    "1 Planted Field": "1 塊已播種的田地",
    "1 Sheep": "1 頭綿羊",
    "1 Stable": "1 馬廄",
    "1 Unplanted Field": "1 塊未播種的田地",
    "1 cattle": "1 牛隻",
    "1 of Your People on Fishing": "你的 1 位農夫在釣魚",
    "1 pig": "1 野豬",
    "10 Cards* in Front of You": "10 張牌* 在你面前",
    "15 Fences Built": "已建造 15 柵欄",
    "2 Fields": "兩個田地",
    "2 Fields and 1 Occupation": "2田地　1職業",
    "2 Grain Fields": "2 麥田",
    "2 Grain in Your Supply": "在你的供應區裡有 2 個小麥",
    "2 Imps": "2 發展",
    "2 Major Improvements": "兩張主要發展卡",
    "2 Occ., 1 Resource After Payment": "2職業，打出後有1建築資源",
    "2 Occupations": "2 職業",
    "2 Occupations and 2 Improvements": "2職業　 2發展",
    "2 Planted Fields": "2 塊已種植的田地",
    "2 Vegetable Fields": "2 菜田",
    "3 Field Tiles": "3 農田板塊",
    "3 Fields": "三塊田地",
    "3 Fields in an \"L\" Shape": "3 塊田地排成 L 字",
    "3 Grain Fields": "3 麥田",
    "3 Occupations": "3 職業",
    "3 Occupations and 1 Baking Improvement": "3 職業和 1 烤麵包發展卡",
    "3 Rooms": "3 房間",
    "3 Stables and 3 Pastures": "3馬廄　3牧場",
    "4 Occupations": "4 職業",
    "4 Sheep": "4 頭綿羊",
    "5 Cards in Play": "面前有 5 張牌",
    "5 Clay in Your Supply": "你的供應區有 5 個磚頭",
    "5 Occupations": "5 職業",
    "5 Sheep": "5 綿羊",
    "6 Field Tiles and All Animal Types": "6 塊田地板塊和所有類型的動物",
    "<CHILD>": "<CHILD>",
    "<CHILD> [▷] 1<MINOR>": "<CHILD> [▷] 1<MINOR>",
    "Abort Oriel": "違章建築",
    "Accumulate 1 cattle each turn": "每個回合累積 1 頭牛隻",
    "Accumulate 1 clay each turn": "每個回合累積 1 個磚頭",
    "Accumulate 1 food each turn": "每個回合累積 1 份食物",
    "Accumulate 1 food each turn.": "每個回合累積 1 份食物。",
    "Accumulate 1 reed each turn": "每個回合累積 1 根蘆葦",
    "Accumulate 1 sheep each turn": "每個回合累積 1 頭綿羊",
    "Accumulate 1 stone each turn": "每個回合累積 1 塊石頭",
    "Accumulate 1 wild boar each turn": "每回合累積 1 頭野豬",
    "Accumulate 1 wood each turn": "每個回合累積 1 根木頭",
    "Accumulate 2 clay each turn": "每個回合累積 2 個磚頭",
    "Accumulate 2 wood each turn": "每回合累積 2 根木頭",
    "Accumulate 3 wood each turn": "每回合累積 3 根木頭",
    "Accumulation spaces are being filled in": "正在將資源放到累積行動格中",
    "Acorns Basket": "一籃橡實",
    "Acquirer": "收購者",
    "Action __${action}__ is revealed": "翻開__${action}__行動格",
    "Action space cards: one card is revealed at the start of each round. They are organized in 6 stages, randomized within each stage (the question mark on the round numbers preview the possible action space cards.) Each stage ends with a harvest:": "行動格：每回合開始時展示新的行動格。它們分為 6 季，在每季內隨機排列（回合數上的問號預覽該季的行動格。）每季結束後進行收成：",
    "Add ${resources_desc} on ${action_space}": "在 ${action_space} 添加 ${resources_desc}",
    "Add ${resources_desc} to ${card}": "添加 ${resources_desc} 到 ${card}",
    "Add 1 <VEGETABLE> to 1 or 2 field(s)": "增加 1 <VEGETABLE> 到 1 或 2 塊田上",
    "Add 1 to the current round for each building resource in your supply and place 1 field on the corresponding round space. A the start of the round, you can plow the field.": "在與你個人供應區建築資源數量加1的回合放上1塊田。在該回合開始時，你可以犁那塊田。",
    "Add 1 to the current round for each building resource you have and place 1 person from your supply on the corresponding round space. In that round, you can use the person.": "將當前回合加上你擁有的建築資源數，從你的供應區中放置 1 位農夫在這個回合。在那一回合中，你可以使用這位農夫。",
    "Add 1 to the current round for each fence in your supply and mark the corresponding round space. In that round only, you can place a person from your supply.": "將當前回合加你供應區的柵欄數，並標記相應的回合。僅在此回合中，你可以從你的供應區中放置 1 名農夫。",
    "Add 2${resources_desc} on ${action_space}": "增加 2 ${resources_desc} 到 ${action_space}",
    "Add 2, 5, 8, and 10 to the current round and place 1 <SHEEP> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <SHEEP>.": "把當前回合數加上 2, 5, 8, 10，並在那些回合各放置 1<SHEEP>。這些回合開始時，你獲得該<SHEEP>。",
    "Add 3 and 4 to the current round and place 2 <FOOD> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在當前回合加上 3 及 4，在這些回合放置 2 <FOOD>，在這些回合開始時，你將獲得這些 <FOOD>。",
    "Add 3 to the current round and mark the corresponding round space. At the start of that round, you can play 1 occupation without paying an occupation cost.": "把當前回合數加上 3 並標記該回合。該回合開始時，你可以免費打出 1 張職業卡。",
    "Add 3, 6, and 9 to the current round. You can place 1 stable on each corresponding round space. At the start of these rounds (not earlier), you can build the stable at no cost.": "把當前回合數加 3、6、9，在對應的回合行動格上放置 1 馬廄。在那些回合開始時，你可以免費建造那些馬廄。",
    "Add 4 and 7 to the current round and place 1 <VEGETABLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can buy the <VEGETABLE> for 1 <FOOD>.": "在當前回合之後的第 4 和第 7 回合放置 1 <VEGETABLE>。在這些回合開始時，你可以用 1 <FOOD> 換取 <VEGETABLE>。",
    "Add 4, 7, and 10 to the current round and place a field tile on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can plow the field for 1 <FOOD>.": "將當前回合加上 4 , 7 以及 10 回合，在這些回合各放置 1 塊田地板塊。這些回合開始時，你可以支付 1 <FOOD> 來犁這些田。",
    "Add 4, 7, and 9 to the current round and place 1 <VEGETABLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <VEGETABLE>.": "把當前回合數加上 4, 7, 9，並在那些回合各放置 1<VEGETABLE>。這些回合開始時，你獲得該<VEGETABLE>。",
    "Add 5 and 8 to the current round and place 1 <CATTLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <CATTLE>.": "把當前回合數加上 5 和 8，並在那些回合放置 1 <CATTLE>。這些回合開始時，你可以獲得該 <CATTLE>。",
    "Add 5 to the current round and place 1 field tile on the corresponding round space. At the start of that round, you can plow the field.": "把當前回合數加上 5，並在那回合放置 1 塊田地板塊。該回合開始時，你可以犁這塊田。",
    "Add 5, 7, 9, 11, and 13 to the current round and place 1 <REED> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "把當前回合數加上 5 , 7 , 9 , 11 , 13，並在那些回合放置 1 <REED>。該回合開始時，你可以獲得該 <REED>。",
    "Add 7, 8, and 9 to the current round and place 1 field on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can plow the field.": "在當前回合加上 7，8 以及 9 回合，在這些回合上各放置 1 塊田地。在這些回合開始時，可以犁這些田。",
    "Additional tile: this is only present if you enable the corresponding game option. It provides additional actions that are linked together: if a player places a farmer on one of the actions, all the other linked actions also become unavailable.": "附加板塊：僅當你啟用相應的遊戲選項時才會出現。它提供了一些只能放置一人的行動格：這意味著若有玩家將農夫放在其中一個行動格上，所有相關的行動格也將無法使用。",
    "Additionally, you can play exactly one minor improvement from your hand": "此外，你還能打出 1 次要發展卡",
    "Adoptive Parents": "養父母",
    "After each harvest in which you have 2 or 3+ <GRAIN> in your supply, you get 1 <FOOD> and 1 additional <GRAIN>, respectively.": "每次收成後，若你的供應區有 2/3+ <GRAIN> ，你獲得 1 <FOOD> / 1 <GRAIN> 。",
    "After each harvest, you can buy exactly one of the following goods: 1 <FOOD> <ARROW> 1 <WOOD>; 1 <FOOD> <ARROW> 1 <CLAY>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <REED>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <STONE>": "在每次收成之後，你可以購買以下資源中的一種：1 <FOOD> <ARROW> 1 <WOOD> ; 1 <FOOD> <ARROW> 1 <CLAY> ; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <REED> ; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <STONE>。",
    "After each turn in which you make at least one unused farmyard space used, you get 1 <FOOD>.": "每個回合輪次中，只要你將至少一個未使用的農場空間轉變為已使用，你獲得 1 <FOOD> 。",
    "After playing this card, if you renovate to stone in round 13/12/11 or before, you immediately get 1/2/3 <FOOD> and 1/2/3 bonus <SCORE>.": "在打出此卡後，如果你能在 13/12/11 回合或更之前翻修成石屋，你會立刻獲得 1/2/3 <FOOD> 以及 1/2/3 點獎勵<SCORE>。",
    "After the feeding phase of each harvest, you can exchange exactly 1 <FOOD> for 2 different building resources of your choice or 1 <VEGETABLE>.": "在每次收成的餵養階段之後，你可以支付 1 <FOOD> 來獲得你所選擇的 2 個不同的建築資源或是 1 <VEGETABLE> 。",
    "After the field phase of each harvest, you can exchange 1 <GRAIN> plus 1 <FENCE> (both from your supply) for 5 <FOOD>.": "在每次收成的收割階段後，你可以將 <GRAIN> 加上 1 <FENCE>（皆從你的供應區）轉換成 5 <FOOD>。",
    "After the field phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <GRAIN> into your choice of 3 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "在每次收成的收割階段之後，你可以支付恰好 1 <GRAIN> 來獲得 3 <FOOD> 或 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "After the next time you take animals from an accumulation space and accommodate all of them on your farm, you can plow 1 field.": "在你下次從累積行動格拿取動物，並且能將其全部放入農場時，你可以犁 1 塊田。",
    "After you play your 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th occupation this game, you immediately get 1 <GRAIN>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<VEGETABLE>/<FIELD> (not retroactively).": "當你打出第 1/2/3/4/5/6 張職業卡後，你立即獲得1 <GRAIN>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<VEGETABLE>/<FIELD>（不具追溯性）。",
    "After you play your 2nd, 3rd, 5th, and 7th occupation (including this one), you can build 1 stable at no cost.": "在你打出第 2 、3、5、和第 7 張職業時（包含這張），你可以免費建造 1 間馬廄。",
    "Agrarian Fences": "農用柵欄",
    "Agricola Tour": "農家樂之旅",
    "Agricultural Fertilizers": "農用肥料",
    "Agricultural Labourer": "農場工人",
    "Alchemists Lab": "煉金實驗室",
    "Ale-Benches": "啤酒長椅",
    "All Farmyard Spaces Used": "所有的農場格都已使用",
    "All resource conversions happens in this window: just click on the exchanges you want to make before hitting \"Confirm\".": "所有資源轉換都在這個視窗中進行：只需選擇你想要進行的轉換後點擊「確認」。",
    "All temporary people return to the supply": "所有臨時人員回到供應區",
    "Allow ${player_name} to take a triggered action": "允許 ${player_name} 進行觸發行動",
    "Almsbag": "施捨袋",
    "Alternate placing 1 <CLAY> and 1 <PIG> on each remaining round space, starting with <CLAY>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在剩餘的回合，輪流放置 1 <CLAY> 和 1 <PIG>，並從 <CLAY> 開始放置。在這些回合開始時，你將獲得它們。",
    "Alternate placing 1 <FOOD> and 1 <CLAY> on each remaining even-numbered round space, starting with <FOOD>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在剩餘的偶數回合交替放置 1 <FOOD> 和 1 <CLAY>，由 <FOOD> 先擺放。在這些回合開始時，你獲得這些貨物。",
    "Alternate placing 1 <FOOD> and 1 <SHEEP> on each remaining round space, starting with <FOOD>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在剩餘的回合中，以 1 <FOOD> 和 1 <SHEEP>交替放置並從 <FOOD> 開始放置。在這些回合開始時，你將獲得它們。",
    "Alternate placing 1 <WOOD> and 1 <CLAY> on each of the next 6 round spaces, starting with <WOOD>. At the start of these rounds, you get the respective resource.": "在接下來的 6 個回合交替放置 1 <WOOD> 和 1 <CLAY>，由 <WOOD> 先擺放。在這些回合開始時，你獲得這些資源。",
    "Alternate placing 2 <WOOD> and 1 <PIG> on the next 4 round spaces. You decide what to start with. At the start of these rounds, you get the goods.": "在接下來的 4 個回合輪流放置 2 <WOOD> 和 1 <PIG> ，你可以決定哪個先放置。在這些回合開始時，你將獲得它們。",
    "Ambition": "雄心壯志",
    "Amount of beggings earned from cards": "從卡片中獲得的乞討數量",
    "Amount of cattles earned from cards": "由卡牌給予的牛隻數量",
    "Amount of cattles earned from the board": "行動格給予的牛隻數量",
    "Amount of clay earned from cards": "由卡牌給予的磚頭數量",
    "Amount of clay earned from the board": "行動格給予的磚頭數量",
    "Amount of food earned from cards": "由卡牌給予的食物數量",
    "Amount of food earned from the board": "行動格給予的食物數量",
    "Amount of grains earned from cards": "由卡牌給予的小麥數量",
    "Amount of grains earned from the board": "行動格給予的小麥數量",
    "Amount of reed earned from cards": "由卡牌給予的蘆葦數量",
    "Amount of reed earned from the board": "行動格給予的蘆葦數量",
    "Amount of sheeps earned from cards": "由卡牌給予的綿羊數量",
    "Amount of sheeps earned from the board": "行動格給予的綿羊數量",
    "Amount of stone earned from cards": "由卡牌給予的石頭數量",
    "Amount of stone earned from the board": "行動格給予的石頭數量",
    "Amount of vegetables earned from cards": "由卡牌給予的蔬菜數量",
    "Amount of vegetables earned from the board": "行動格給予的蔬菜數量",
    "Amount of wild boar earned from the board": "行動格給予的野豬數量",
    "Amount of wild card earned from cards": "由卡牌給予的野豬數量",
    "Amount of wood earned from cards": "由卡牌給予的木頭數量",
    "Amount of wood earned from the board": "行動格給予的木頭數量",
    "Angler": "垂釣者",
    "Animal Activist": "動保人士",
    "Animal Bedding": "動物寢具",
    "Animal Catcher": "動物捕者",
    "Animal Dealer": "牲畜趕集人",
    "Animal Driver": "動物駕駛員",
    "Animal Feeder": "動物餵食者",
    "Animal Husbandry Worker": "畜牧工人",
    "Animal Reeve": "動物隊長",
    "Animal Tamer": "馴養員",
    "Animal Tamer's Apprentice": "馴獸師學徒",
    "Animal Teacher": "訓獸師",
    "Animal market": "牲畜市場",
    "Apiary": "養蜂場",
    "Archway": "拱門",
    "Artichoke Field": "菜薊田",
    "Artisan District": "職人町",
    "As long as you have a pasture orthogonally adjacent to your house, you can keep animals of any type on this card, up to the number of rooms in your house.": "當你有牧場與你的房間相鄰時，這張卡可以容納任何種類的動物，數量上限為你的房間數量。",
    "As long as you have exactly 4 people, in the work phase of each round, you can place your third and fourth person immediately after one another, even on the same action space.": "只要你恰好有 4 位農夫，在每回合的工作階段中，你可以連續放置你的第三和第四位農夫，並可以放置在同一個行動格中。",
    "As long as you have no minor improvements in front of you, you get 1 <FOOD> at the start of each round and 1 <WOOD> at the start of each harvest.": "只要你面前沒有任何次要發展卡，在每回合開始時你獲得 1 <FOOD>，以及在每次收成開始時你獲得 1 <WOOD> 。",
    "As long as you live in a <CLAY>/<STONE> house with exactly 2 rooms, at the start of each work phase, you get 2 <CLAY>/<STONE>.": "如果你住在 2 間 <CLAY>/<STONE> 房間時，在每次的工作階段開始時 ，你可獲得 2 <CLAY>/<STONE> 。",
    "As long as you live in a house with exactly 2 rooms, at the start of each round, you get 1 <WOOD>.": "如果你只有 2 間房間，每個回合開始時獲得 1<WOOD>。",
    "As soon as the next player but you gains their 5th person, you immediately get 8 <FOOD> (not retroactively). During scoring, if only you have 5 people, you get 3 bonus <SCORE>.": "當下一個玩家（不包括你）生下第五位農夫時，你將立即獲得 8 <FOOD> （不溯及既往）。計分時，如果只有你擁有五位農夫則額外獲得 3 點獎勵 <SCORE>。",
    "As soon as you have 6 (__7 in draft mode__) occupations in front of you (including this one), this cards provides room for one person.": "當你面前有 6（__輪抽模式下 7__）張職業卡（包含此卡），此卡可供 1 位農夫居住。",
    "Ash Trees": "白蠟樹",
    "Asparagus Gift": "蘆筍禮品",
    "Asparagus Knife": "蘆筍刀",
    "Assistant Tiller": "農事幫工",
    "At Least 1 Building Resource": "至少 1 個建築資源",
    "At Least 1 Fence in Supply": "個人供應區至少 1 柵欄",
    "At Least 4 Unused Farmyard Spaces": "至少 4 格空地",
    "At Most 1 Occupation": "最多 1 職業",
    "At Most 3 Occupations": "最多 3 職業",
    "At Most 4 People": "最多4人",
    "At Most 7 Unused Farmyard Spaces": "最多 7 格空地",
    "At any time, if a field contains exactly 1 good as a result of a harvest, you can discard that good and immediately take a __Sow__ action limited to that field.": "在任何時候，若你的農田在收割後只剩恰好 1 個貨物，你可以將此貨物移除並立即在該農田上進行一次 __播種__ 行動。",
    "At any time, if you have at least 3 planted fields, you can discard all goods from one of those fields to plow 1 field.": "在任何時候，如果你有至少 3 塊已播種農田，你可以將其中 1 塊田上的全部貨物移除來犁 1 塊田。",
    "At any time, you can discard 1 <WOOD> from your supply. This card can hold two animals of any type for each <WOOD> discarded this way.": "你可以隨時從你的供應區丟棄 1 <WOOD> 。每根以此法丟棄的 <WOOD> 可以讓此卡額外容納 2 隻任意動物。",
    "At any time, you can exchange 1 <SHEEP> on your farmyard for either 1 <PIG>, 1 <VEGETABLE>, or 1 <STONE>.": "你可以在任何時候用 1 頭在你農場的 <SHEEP> 兌換 1 <PIG> 或 1 <VEGETABLE> 或 1 <STONE>。",
    "At any time, you can exchange 1/3/5 <GRAIN> for 3/4/5 <FOOD> and 0/1/2 bonus <SCORE>.": "在任何時候，你可以將 1/3/5 <GRAIN> 轉換成 3/4/5 <FOOD> 以及 0/1/2 點獎勵 <SCORE>。",
    "At any time, you can exchange 2/3/4 <CLAY> for 1/2/3 <STONE>.": "你隨時都能將 2/3/4<CLAY> 對應轉換成 1/2/3<STONE>。",
    "At any time, you can move 1 crop from a planted field containing at least 2 crops to an empty field.": "你隨時可以將 1 個作物從至少有 2 個作物的農田移到空的農田。",
    "At any time, you can pay 1 <GRAIN>. If you do, add 2 to the current round and place 4 <FOOD> on the corresponding round space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "在任何時候，你可以付出 1 <GRAIN>，並在當前回合加上 2 回合，在該回合上放置 4 <FOOD>，在該回合開始時，你獲得 <FOOD>。",
    "At any time, you can pay 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from your farm. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 3/5/7 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "您隨時可以從你的農場支付 1<SHEEP> /<PIG> /<CATTLE>。若你如此做，在接下來的 3/5/7 個回合格上各放置 1 <FOOD>。在這些回合開始時，您獲得該 <FOOD>。",
    "At any time, you can pay 3 <CLAY> and 2 <FOOD>. If you do, place 1 <VEGETABLE> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <VEGETABLE>.": "在任何時候，你都可以支付 3 <CLAY> 和 2 <FOOD>。 如果這樣做，請在接下來的 2 個回合上放置 1 <VEGETABLE>。 在這些回合開始時，你獲得該 <VEGETABLE>。",
    "At any time, you can place a good from your supply on this card to get 1 <STONE>. You must place different goods on this card. (<FOOD> is also considered a good.)": "任何時候，你都可以從你的供應區中將一個貨物放在這張卡上以獲得 1 個 <STONE>。你必須在這張卡上放置不同的貨物。（貨物定義包含 <FOOD>）",
    "At any time, you can renovate your clay house to a stone house without placing a person. (You must pay the normal renovation cost.)": "任何時候，你都可以將你的磚屋翻修成石屋，且不需放置農夫。 （但你仍須支付正常的翻修費用。）",
    "At any time, you can renovate your house to stone. From a wooden house, this costs 1 <STONE>, 1 <REED>, and 1 <FOOD> per room. From a clay house, this costs 1 <STONE> per room.": "在任何時候，你都能翻修成石屋。若你住在木屋，每間翻修花費 1 <STONE>、1 <REED>、1 <FOOD>。若你住在磚屋，每間翻修只需支付 1 <STONE>。",
    "At any time, you can take the __Build Stables__ action without placing a person. If you do, each stable costs you 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "任何時候，你可以進行 __建造馬廄__ 行動而無須放置農夫。如果你這麼做，每間馬廄花費 1 <WOOD> 與 1 <FOOD>。",
    "At most 3 Occupations": "最多 3 職業",
    "At the end of each action in which you sow vegetables in a field, you get 1 <FOOD> for each vegetable field you have (including the new ones).": "當你播種蔬菜後，在該行動結束時，你擁有的每塊蔬菜田地（包括新的）都可以獲得 1 <FOOD>。",
    "At the end of each harvest, if you live in a stone house, you get 1 bonus <SCORE>.": "在每個收成結束時，如果你住在石屋，你獲得1 <SCORE>。",
    "At the end of each harvest, you get 1 <REED> from the general supply.": "在收成結束時，從公共區獲得 1 <REED>。",
    "At the end of each preparation phase, if you have at least 1 <STONE> in your supply, you get 1 <FOOD>. In round 14, you get 1 <VEGETABLE> instead.": "在每個準備階段結束時，如果你至少有 1 <STONE> 在你的供應中，你獲得 1 <FOOD>。在第 14 回合中，你改為獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can move 1 <VEGETABLE> from one of your fields to your supply. (This is not considered a field phase.)": "在每個並非以收成結尾的回合結束時，你可以從你的其中一塊田上拿取 1<VEGETABLE> 到你的供應區（這不視為收成。）",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can take a __Bake Bread__ action.": "在每一個並非以收成結尾的回合結束時，你可以執行__烤麵包__行動。",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can use this card to exchange your choice of 1 <WOOD> for 2 <FOOD>, or 1 <STONE> for 4 <FOOD>.": "在每個並非以收成結束的回合結束時，你可以用這張卡支付 1 <WOOD> 來獲得 2 <FOOD> ，或支付 1 <STONE> 來獲得 4 <FOOD>。",
    "At the end of each turn in which you renovate, you can exchange your __Joinery__ for the __Pottery__ or your __Pottery__ for the __Basketmaker's Workshop__.": "在每個你有執行__翻修__的行動輪次結束時，你可以歸還你的__傢俱工坊__來獲得__陶藝工坊__，或是歸還你的__陶藝工坊__來獲得__蘆葦工坊__。",
    "At the end of each turn in which you use the __Farm Expansion__ action space or build an improvement, you get 1 <WOOD> back for every 2 <WOOD> paid during those actions (rounded down).": "在你每次使用 __擴建農場__ 行動格或打出發展卡的行動輪次結束時，在這些行動中每支付 2 <WOOD>，就會獲得 1 <WOOD>（無條件捨去）。",
    "At the end of each work phase in which you did not use the __Meeting Place__ action space, you can take a __Build Rooms__ action without placing a person.": "在回家階段時，若你未使用 __聚會場所__ 行動格，則你可以在不放置農夫的情況下進行 __建造房間__ 行動。",
    "At the end of each work phase in which you occupy the __Clay Pit__ or __Reed Bank__ accumulation space while the respective other is unoccupied, you get 1 <VEGETABLE>.": "在回家階段時，如果你佔據 __黏土坑__ 或 __蘆葦灘__ 累積行動格，而另一格未被佔據時，你獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "At the end of each work phase, if you occupy both the __Grain Seeds__ and __Vegetable Seeds__ action spaces, you can plow 1 field.": "在每個工作階段結束時，如果你同時佔據__小麥種子__和__蔬菜種子__行動格，你可以犁1塊田。",
    "At the end of each work phase, if you used both the __Forest__ and __Grove__ accumulation spaces, you get 5 <FOOD>.": "在回家階段時，如果你同時佔據了 __森林__ 和 __樹林__ 累積行動格，你獲得 5 <FOOD>。",
    "At the end of each work phase, you can place 1 <FOOD> on this card, irretrievably. At any time, you can discard 6 <FOOD> from this card to build a major improvement at no cost.": "在每次工作階段結束時，你可以放置 1 <FOOD> 在這張卡上。任何時候你都可以從此卡上丟棄 6 <FOOD> 並免費打出一張主要發展卡。",
    "At the end of each work phase, you can sow exactly 1 crop on 1 field.": "在每個工作階段結束時，你可以將剛好 1 份作物播種在 1 塊田上。",
    "At the end of each work phase, you get 1 <FOOD> for each stone accumulation space with stone on it.": "在每個工作階段結束時，場上每有 1 格石頭累積行動格含有石頭，你便獲得 1 <FOOD>。",
    "At the end of rounds 8, 10, and 12, you get 1 <STONE> for each vegetable field you have and a number of <WOOD> equal to the number of <VEGETABLE> in your supply.": "在第 8、10 和 12 回合結束時，你獲得等同於你蔬菜田數量的 <STONE> 以及等量在你供應區中 <VEGETABLE> 的 <WOOD> 。",
    "At the end of the field phase of each harvest, you can pay 1 <GRAIN> from your supply to get 2 bonus <SCORE>. If you do, all other players get 1 <FOOD> each.": "在每次收成的收割階段結束時，你可以從你的供應區支付 1 <GRAIN> 來獲得 2 點獎勵 <SCORE>。 如果你這麼做，所有其他玩家獲得 1 <FOOD>。",
    "At the end of the work phases of rounds 3 and 6, you can move your person from the __Farmland__ action space to an unoccupied action space and take that action, or get 1 <FOOD>.": "在第 3 和第 6 回合的工作階段結束時，你可以將你 1 位農夫從 __犁田__ 行動格移動到 1 個未被佔據的行動格並執行，或是獲得 1 <FOOD>。",
    "At the end of the work phases of rounds 7 and 9, you can take a __Renovation__ action without placing a person and pay 1 building resource of your choice less.": "在第 7 和第 9 回合的工作階段結束時，你可以在不放置農夫的情況下執行__翻修__行動，並減少支付 1 個建築資源。",
    "At the end of the work phases of rounds 7 and 9, you can take a __Sow__ action without placing a person.": "在第 7 回合和第 9 回合的工作階段結束時，你可以進行 __播種__ 行動而不需放置農夫。",
    "At the start of each harvest, if you have 1/2/3+ fenced stables, you get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.": "在每次收成開始時，如果你有 1/2/3+ 個牧場內馬廄，則你獲得 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "At the start of each harvest, if you have at least 1 grain field, you get 2 <WOOD>.": "在每次收成開始時，如果你有至少 1 麥田，則你獲得 2 <WOOD>。",
    "At the start of each harvest, if you have at least 3 grain fields (including field cards with planted grain), you get 2 <FOOD>.": "在每次收成開始時，如果你有至少 3 塊麥田（包含已種植小麥的卡），你獲得 2 <FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you can choose to skip the field and breeding phase of that harvest and get exactly 1 <FOOD> instead.": "每個收穫階段開始時，你可以選擇跳過該階段的收割及繁殖階段，並獲得恰好 1<FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you can place 1 <WOOD> from your supply on this card, irretrievably. In each feeding phase, you get 1 <FOOD> for each <WOOD> on this card.": "在每次收成開始時，你可以從你的供應區放置 1 <WOOD> 到這張卡上。在每次餵養階段時，這張卡上每有 1 <WOOD> 你便獲得 1 <FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you get 4 <FOOD>.": "在每次收成開始時，你獲得 4 <FOOD>。",
    "At the start of each of the 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th harvest, if you have at least 1/2/3/4/5/6 grain fields, you get 1 bonus <SCORE>.": "在第 1/2/3/4/5/6 次收成開始時，如果你至少有 1/2/3/4/5/6 塊小麥田，你將獲得 1 點獎勵<SCORE>。",
    "At the start of each returning home phase, if at least one __Lessons__ action space is unoccupied, you get 1 <FOOD>.": "在回家階段開始時，如果至少有一個 __技術培訓__ 行動格未被佔據，你獲得 1 <FOOD>。",
    "At the start of each returning home phase, if only one action space card on round space 1 to 4 is unoccupied, you can use that action space.": "在每次回家階段開始時，如果第 1 到 4 回合的行動格只有一個未被佔據，則你可以使用該行動格。",
    "At the start of each returning home phase, you can return a built stable to your supply to get 1 <WOOD>, 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>, and a __Minor Improvement__ action.": "每個回家階段開始時，你可以將 1 棟已建造的馬廄退回你的個人供應區來獲得 1 <WOOD>、1 <GRAIN>、1<FOOD>，以及 1 個__次要發展卡__行動。",
    "At the start of each round that does not end with a harvest, if you have at least 1 <SHEEP> in a pasture, you get 1 <GRAIN>.": "在每個不會進入收成的回合開始時，如果你至少有 1 <SHEEP> 在牧場內，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "At the start of each round, if there is more <FOOD> on the __Traveling Players__ than on the __Fishing__ accumulation space, you get the difference from the general supply.": "在每回合開始時，如果 __賣藝__ 累積行動格上的 <FOOD> 比 __釣魚__ 累積行動格的還多，你將從公共區獲得其差額。",
    "At the start of each round, if you have at least 3 rooms but only 2 people, you get 1 <FOOD> and 1 crop of your choice (<GRAIN> or <VEGETABLE>)": "每回合開始時，如果你只有 2 位農夫和至少 3 間房間，你獲得 1 <FOOD> 和 1 個作物（<GRAIN>/<VEGETABLE>）",
    "At the start of each round, if you live in a wooden house, you get 1 <FOOD>.": "每個回合開始時，如果你住在木屋，獲得 1<FOOD>。",
    "At the start of each round, you can exchange a set comprised of 1 animal of any type, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE> for 5 <FOOD> and 2 bonus <SCORE>.": "在每回合開始時，你可以用 1 頭動物、1 <GRAIN> 和 1 <VEGETABLE> 換取  5 <FOOD> 和 2 點獎勵<SCORE>。",
    "At the start of each round, you can make exactly one of the following exchanges: 1 <CATTLE> <ARROW> 1 <VEGETABLE>; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 1 <CATTLE>; 2 <SHEEP> <ARROW> 1 <VEGETABLE>; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 2 <SHEEP>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 1 <GRAIN> <ARROW> 2 <FOOD>": "在每個回合開始時，你可以進行以下的轉換一次： 1 <CATTLE> <ARROW> 1 <VEGETABLE> ; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 1 <CATTLE> ; 2 <SHEEP> <ARROW> 1 <VEGETABLE> ; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 2 <SHEEP> ; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN> ; 1 <GRAIN> <ARROW> 2 <FOOD>",
    "At the start of each round, you can move 1 <FOOD> to this card or discard 1 <FOOD> from it. If you do either, you get 1 building resource of a type you currently do not have.": "在每回合開始時，你可以將 1 <FOOD> 移到這張卡上，或是丟棄此卡上的 1 <FOOD>。若你執行其中一項，則你獲得 1 個你目前沒有的建築資源。",
    "At the start of each round, you can pay <FOOD> equal to the number of people you have to buy 1 good of your choice from the general supply.": "在每回合開始時，你可以支付等同你擁有農夫數量的<FOOD> 從公共供應區中購買 1 種貨物。",
    "At the start of each round, you can place 1 <FOOD> from your supply on the __Traveling Players__ accumulation space to play a minor improvement by paying its cost.": "在每回合開始時，你可以從你的供應區放置 1 <FOOD> 到 __賣藝__ 累積行動格，來正常花費打出 1 次要發展卡。",
    "At the start of each round, you get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for each unoccupied wood/clay/stone room in your house.": "在每回合開始時，你農場每有 1 間未住人的 木造/磚造/石造 房間，便獲得 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "At the start of each work phase, if there are at least 3 <FOOD> on the __Fishing__ accumulation space, you get 1 <FOOD> from the general supply.": "在每個工作階段開始時，如果至少有 3 <FOOD> 在 __釣魚__ 累積行動格，你從公共區中獲得 1 <FOOD>。",
    "At the start of each work phase, if you have at least 1 <CLAY> in your supply, you can exchange exactly 1 <GRAIN> for 2 <CLAY> and 1 <FOOD>.": "在每個工作階段開始時，如果你至少有 1 <CLAY>在你的供應區中，你可以支付恰好 1 <GRAIN> 來獲得 2 <CLAY>和 1 <FOOD>。",
    "At the start of each work phase, if you have at least 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE> in your supply, you get 1 bonus <SCORE>.": "每個回合工作階段開始時，如果你的個人供應區有至少1 <WOOD>、1 <CLAY>、1 <REED>、1 <STONE>、<GRAIN>、及1 <VEGETABLE>，你獲得1 <SCORE>。",
    "At the start of scoring, you can place <FOOD> in empty fields. You get 1/2/3 bonus <SCORE> for each field in which you place 1/4/7 <FOOD>.": "在計分開始時，你可以將 1/4/7 <FOOD> 擺放在空的農田上。每塊放置 1/4/7 <FOOD> 的農田都使你獲得 1/2/3 點獎勵 <SCORE>。",
    "At the start of scoring, you get a number of <VEGETABLE> equal to the smallest of the numbers of major improvements, minor improvements, and occupations you have.": "計分時，你獲得與你擁有的主要發展卡、次要發展卡、職業卡中最少的一種數量相同的 <VEGETABLE>。",
    "At the start of the breeding phase of each harvest, if you have at least 1 unfenced stable without an animal, you get 1 <SHEEP>.": "在每次收成的繁殖階段開始時，如果你有至少有 1 個在牧場外並且沒有動物的馬廄，則你獲得 1 <SHEEP> 。",
    "At the start of the field phase of each harvest, if you have at least 1 <GRAIN> field, 1 <VEGETABLE> field, and 1 empty field, you get 3 <FOOD>.": "在每次收成的收割階段開始時，如果你有至少 1 <GRAIN>田、1 <VEGETABLE>田和 1 塊空田地，你獲得 3 <FOOD>。",
    "At the start of the last harvest, you can take up to 2 of each other player's unbuilt fences and build them on your farm at no cost. (Your farm can then have over 15 fences.)": "在最後一次收成開始時，你可以從每位其他玩家的未建造柵欄中，各拿取 2 個並且免費建造在你的農場。（你的農場可以因此有超過 15 根柵欄。）",
    "At the start of the next harvest, you get a __Family Growth__ action if you have room for the newborn.": "在下個收成開始時，如果你有空房間容納新生兒，你可進行 __增加家庭成員__ 行動。",
    "At the start of the returning home phase of each round, if both the __Day Laborer__ and __Grain Seeds__ action spaces are occupied, you get 1 <VEGETABLE>.": "在回家階段時，如果 __臨時工__ 和 __小麥種子__ 行動格都已被佔據的話，你獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Automatic Water Trough": "自動水槽",
    "Autumn Mother": "秋之母",
    "Back": "回到上一步",
    "Bake bread": "烤麵包",
    "Bake bread / Replace bake bread": "烤麵包/替換烤麵包",
    "Baker": "烘焙師",
    "Baking Course": "烘焙課",
    "Baking Sheet": "烤盤",
    "Bale of Straw": "稻草捆",
    "Bargain Hunter": "撿便宜者",
    "Barley Mill": "大麥磨",
    "Barn Cats": "穀倉的貓",
    "Barn Shed": "穀倉式棚屋",
    "Barrow Pusher": "手推車叔叔",
    "Bartering Hut": "交換小屋",
    "Baseboards": "護壁板",
    "Basket": "籃子",
    "Basket Carrier": "運籃者",
    "Basket Chair": "籐椅",
    "Basket Weaver": "籃子編織工",
    "Basketmaker": "蘆葦工坊",
    "Basketmaker's Wife": "編籃者之妻",
    "Basketmaker's Workshop": "蘆葦工坊",
    "Bean Counter": "數豆子專員",
    "Beanfield": "豆子田",
    "Beating Rod": "趕牛杖",
    "Beaver Colony": "海狸群",
    "Bed Maker": "製床者",
    "Bed in the Grain Field": "麥田中的床",
    "Bee Statue": "蜜蜂雕像",
    "Beer Keg": "啤酒桶",
    "Beer Stall": "啤酒攤",
    "Beer Stein": "啤酒杯",
    "Beer Table": "啤酒桌",
    "Beer Tap": "啤酒塞",
    "Beer Tent Operator": "啤酒攤販",
    "Before each work phase, you can take 1 building resource from at most one <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE> accumulation space containing at least 6/5/4/4 building resources of the same type.": "每次工作階段開始前，你可以從其中 1 格有至少 6 <WOOD>/5 <CLAY>/4 <REED>/4 <STONE> 的對應累積行動格中，拿取上面的 1 個建築資源。",
    "Before the field phase of each harvest, you can pay 1 <GRAIN> from your supply to add 1 <VEGETABLE> to each of up to 2 vegetable fields.": "在每次收成的收割階段前，你可以從你供應區支付 1 <GRAIN> 來增加各 1 <VEGETABLE> 到至多 2 塊蔬菜田上。",
    "Before the start of each round that ends with a harvest, you can buy one of each of the following crops: 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 4 <FOOD> <ARROW> 1 <VEGETABLE>": "在每個以收成結束的回合開始之前，你可以購買以下作物至多各一個：2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN> ; 4 <FOOD> <ARROW> 1 <VEGETABLE>",
    "Before the start of each round, if you have <FOOD> equal to or higher than the upcoming round number (e.g., 8+ <FOOD> before round 8), you get 1 <FOOD>.": "每回合開始前，如果你的 <FOOD> 大於等於即將到來的回合數（例如，8+ <FOOD> 在第 8 回合之前），你獲得 1 <FOOD>。",
    "Before the start of each round, if you have more building resources than all other players of at least two types, you get 1 <FOOD>.": "在每回合開始前，如果你有至少 2 種建築資源的數量都比全部其他玩家多，則你獲得 1 <FOOD>。",
    "Before the start of each round, if you have more occupations than improvements in your hand, you get 1 <FOOD>.": "每回合開始前，如果你手上的職業卡多於發展卡，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Before the start of each work phase, you can place a person on an accumulation space of a building resource not in your supply. (Then proceed with the start player.)": "在每次工作階段開始前，你可以立即派遣 1 位農夫到你供應區沒有的建築資源所對應的累積行動格。（然後再輪到起始玩家行動。）",
    "Beggar cards": "乞討卡",
    "Begging Student": "乞丐學徒",
    "Bellfounder": "鑄鐘匠",
    "Beneficiary": "受益者",
    "Big Country": "大鄉村",
    "Blackberry Farmer": "黑莓農夫",
    "Blade Shears": "羊毛剪",
    "Blighter": "討厭鬼",
    "Blueprint": "藍圖",
    "Boar Spear": "野豬長茅",
    "Bohemian": "波西米亞人",
    "Bonehead": "愚者",
    "Bonus point": "獎勵分數",
    "Bookcase": "書櫃",
    "Bookmark": "書籤",
    "Bookshelf": "書架",
    "Both Fireplace and Cooking Hearth": "火爐和爐灶",
    "Bottles": "瓶子",
    "Bottom section: a reminder that each player can only have up to 5 farmers, 15 fence pieces, and 4 stables!": "底部：提醒每個玩家最多只能擁有 5 個農民、15 個柵欄和 4 間馬廄！",
    "Braggart": "吹牛大王",
    "Braid Maker": "編髮者",
    "Bread Paddle": "麵包烤盤",
    "Breed ${animal_type}": "${animal_type} 品種",
    "Breed Registry": "品種登記冊",
    "Breeder Buyer": "牲畜買主",
    "Brewery Pond": "啤酒池",
    "Brewing Water": "山泉水",
    "Briar Hedge": "荊棘籬笆",
    "Brick Hammer": "磚錘",
    "Bricklayer": "砌磚工",
    "Brook": "溪",
    "Brotherly Love": "兄弟情",
    "Brushwood Collector": "撿柴人",
    "Bucksaw": "木鋸",
    "Build ${card}": "打出 ${card}",
    "Build 1 stable for 1 wood and/or bake bread": "用 1 根木頭建造 1 間馬廄 和/或 烤麵包",
    "Build a major improvement": "打出 1 張主要發展卡",
    "Build a major improvement / Replace action": "建造主要發展卡/替換行動",
    "Build a major or minor improvement": "打出 1 張主要/次要發展卡",
    "Build a major or minor improvement / Replace action": "建造主要或次要發展卡/替換操作",
    "Build a minor improvement": "打出 1 張次要發展卡",
    "Build a minor improvement / Replace action": "建造次要發展卡/替換操作",
    "Build fences": "建造柵欄",
    "Build rooms": "建造房間",
    "Build stables": "建造馬廄",
    "Building Expert": "建築專家",
    "Building Tycoon": "建築大亨",
    "Bumper Crop": "豐收作物",
    "Bunk Beds": "雙層床",
    "Bunny Breeder": "小兔子飼養員",
    "Butler": "僕役長",
    "Butter Churn": "奶油攪拌器",
    "Buy goods": "購買貨物",
    "Buyer": "買主",
    "Calcium Fertilizers": "鈣肥",
    "Canal Boatman": "運河船夫",
    "Canoe": "獨木舟",
    "Canvas Sack": "帆布袋",
    "Caravan": "篷車",
    "Cards FAQ": "卡片常見問題",
    "Carpenter": "木匠",
    "Carpenter's Apprentice": "木匠的學徒",
    "Carpenter's Axe": "木匠的斧頭",
    "Carpenter's Bench": "木匠工作台",
    "Carpenter's Hammer": "木匠的鐵鎚",
    "Carpenter's Parlor": "木匠的居所",
    "Carpenter's Yard": "木匠的庭院",
    "Carriage Trip": "馬車旅行",
    "Carrot Museum": "蘿蔔博物館",
    "Carter": "車夫",
    "Case Builder": "製盒者",
    "Casual Worker": "散工",
    "Catcher": "捕捉者",
    "Cattle": "牛隻",
    "Cattle Buyer": "牲畜採購商",
    "Cattle Feeder": "養牛婦",
    "Cattle Market": "牛市場",
    "Cattle Whisperer": "馴牛人",
    "Ceilings": "天花板",
    "Cesspit": "汙水坑",
    "Chain Float": "鏈條犁",
    "Chairman": "議長",
    "Champion Breeder": "冠軍飼養員",
    "Changeover": "轉變耕作",
    "Chapel": "教堂",
    "Charcoal Burner": "燒煤工人",
    "Cheese Fondue": "起司火鍋",
    "Cherry Orchard": "櫻桃果園",
    "Chick Stable": "雞屋",
    "Chicken Coop": "雞舍",
    "Chief Forester": "首席護林員",
    "Child Ombudsman": "兒童調查員",
    "Child's Toy": "兒童玩具",
    "Childless": "無子嗣者",
    "Chimney Sweep": "煙囪清潔工",
    "Choose 1 card (Illusionist)": "選擇 1 張卡牌（幻術師）",
    "Choose 3 occupations (Paper Knife)": "選擇 3 張職業卡（拆信刀）",
    "Choose a field to harvest completely": "選擇一塊田地來完全收割",
    "Choose any number of food to pay (Guest Room)": "選擇支付任何數量的食物（客房）",
    "Choose fields to put additional crops in": "選擇田地來放置額外的作物",
    "Choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner)": "選擇想移動多少 <FOOD> 到（製革大師）",
    "Choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner), max ${n}": "選擇你想移動多少 <FOOD> 到（製革大師），最多 ${n}",
    "Choose how many fences you want to use from (Ash Trees)": "選擇您想要從（白蠟樹）使用的柵欄數量",
    "Choose how many free fences you want to use from (Ash Trees)": "選擇您想要從（白蠟樹）使用多少個免費柵欄",
    "Choose how many pairs of <STONE> + <WOOD> you want to score (Soldier)": "選擇要將幾組的 <STONE> + <WOOD> 用來得分（士兵效果）",
    "Choose how many sets of building resources to score": "選擇要將幾組建築資源用來得分",
    "Choose how many sets of building resources to score (Drudgery Reeve)": "選擇要將幾組建築資源用來得分（勞工管事效果）",
    "Choose one vegetable field": "選擇一塊蔬菜田",
    "Choose one: receive 1 sheep and 1 food, or receive 1 wild boar, or buy 1 cattle for 1 food": "擇一執行：獲得 1 頭綿羊和 1 份食物、獲得 1 頭野豬、或用 1 份食物買 1 頭牛隻",
    "Chophouse": "伐木場",
    "Christianity": "基督信仰",
    "Churchyard": "墓地",
    "Civic Facade": "虛有其表的公民",
    "Claw Knife": "爪刀",
    "Clay Carrier": "運泥工",
    "Clay Deliveryman": "搬磚工",
    "Clay Deposit": "黏土礦床",
    "Clay Embankment": "磚頭倉庫",
    "Clay Firer": "燒土工",
    "Clay Hut Builder": "磚屋建商",
    "Clay Kneader": "拌土工",
    "Clay Oven": "磚造烤爐",
    "Clay Pit": "黏土坑",
    "Clay Plasterer": "泥水匠",
    "Clay Puncher": "磚孔大師",
    "Clay Supply": "磚頭供應",
    "Clay Supports": "磚造支柱",
    "Clay Warden": "磚頭管理員",
    "Clay hut rooms": "磚造房間",
    "Clay or Stone House": "磚屋或石屋",
    "Claypipe": "陶製菸斗",
    "Claypit Owner": "泥坑之主",
    "Clear": "清除",
    "Clearing Spade": "除草鏟",
    "Click on the small arrows that pop up in your pastures, stables, and rooms to choose how your animals should be arranged.": "點擊你的牧場、馬廄或房間彈出的小箭頭，選擇你的動物的容納方式。",
    "Clicking the Fireplace icon brings up the Major Improvements board.": "單擊火爐圖標會顯示未打出的主要發展卡。",
    "Club House": "俱樂部",
    "Clutterer": "雜物堆積者",
    "Cob": "玉米穗軸",
    "Collect ${resources_desc}": "收集 ${resources_desc}",
    "Collect all building resources": "收集所有建築資源",
    "Collector": "收藏家",
    "Collier": "礦工",
    "Comb and Cutter": "梳子與刀具",
    "Confidant": "知己",
    "Confirm": "確認",
    "Confirm and cook ${animals}": "確認並料理 ${animals}",
    "Confirm and discard ${animals}": "確認並丟棄 ${animals}",
    "Confirm and discard ${discardedGoods}": "確認並丟棄 ${discardedGoods}",
    "Confirm and discard ${extraAnimals}": "確認並丟棄 ${extraAnimals}",
    "Confirm and take ${begging} <BEGGING>": "確認並獲得${begging} <BEGGING>",
    "Confirm reorganization": "確認重新分配",
    "Confirm selection": "確認選擇",
    "Confirm: cook ${animals} and discard ${lostAnimals}": "確認：轉換 ${animals} 為食物並丟棄 ${lostAnimals}",
    "Conjurer": "雜耍藝人",
    "Conservator": "管理員",
    "Constable": "巡警",
    "Construction": "建造",
    "Consultant": "顧問",
    "Contraband": "走私貨物",
    "Cook ${resources_desc}": "烹飪 ${resources_desc}",
    "Cook / Exchange resources": "烹飪/交換資源",
    "Cookery Lesson": "烹飪課程",
    "Cookery Outfitter": "廚具商",
    "Cooking Hearth": "爐灶",
    "Cooking Improvement": "烹飪發展卡",
    "Cooperative Plower": "和藹可親的犁工",
    "Copse": "林地",
    "Cordmaker": "製繩師",
    "Corf": "煤炭籮",
    "Corn Schnapps Distillery": "玉米烈酒廠",
    "Corn Scoop": "玉米勺",
    "Cottager": "佃農",
    "Cottar": "農場勞動者",
    "Cow Patty": "牛糞",
    "Cow Prince": "牛王子",
    "Cowherd": "牧牛人",
    "Crack Weeder": "除草器",
    "Craft Brewery": "精釀啤酒廠",
    "Craft Teacher": "手工藝教師",
    "Craftsmanship Promoter": "工匠領袖",
    "Credit": "融資",
    "Crop Rotation Field": "輪耕田",
    "Cross-Cut Wood": "橫切木",
    "Crudité": "前菜沙拉",
    "Cubbyhole": "小房間",
    "Cube Cutter": "木方工藝師",
    "Culinary Artist": "烹飪藝術家",
    "Cultivation": "耕作",
    "Cultivator": "開拓者",
    "Curator": "館長",
    "Dairy Crier": "乳品叫賣員",
    "Day Laborer": "臨時工",
    "Debt Security": "債務擔保",
    "Delayed Wayfarer": "晚來的旅人",
    "Delivery Nurse": "分娩護士",
    "Den Builder": "簡屋建造者",
    "Dentist": "牙醫師",
    "Digging Spade": "挖鏟",
    "Diligent Farmer": "勤奮農夫",
    "Discard ${card_name}": "丟棄${card_name}",
    "Discard ${resources_desc} from ${card}": "丟棄 ${card} 上的 ${resources_desc}",
    "Discard all ${resources_desc}": "棄置全部 ${resources_desc}",
    "Discard all crops from a field, plow": "丟棄田裡的所有作物，然後犁田",
    "Discard all grains from one field": "丟棄 1 塊農田裡的所有小麥",
    "Discard goods": "丟棄貨物",
    "Display available major improvements": "顯示可用的主要發展卡",
    "Display cards in hand": "顯示手牌",
    "Display some settings about the game.": "顯示遊戲設定。",
    "District Manager": "區域經理",
    "Dolly's Mother": "桃莉羊之母",
    "Domestician Expert": "家政專家",
    "Double-Turn Plow": "雙彎犁",
    "Draft is over, starting the game now": "輪抽結束，遊戲現在開始",
    "Draft pool": "輪抽池",
    "Drift-Net Boat": "拖網船",
    "Drill Harrow": "鑽孔耙",
    "Drill Harrow's effect": "鑽孔耙的效果",
    "Drinking Trough": "飲水槽",
    "Drudgery Reeve": "勞工管事",
    "Dung Collector": "糞肥收集者",
    "During scoring in a game with 1/2/3/4+ players, you get 1 bonus <SCORE> for every 7th/5th/4th/3rd animal on your farm.": "此場有 1/2/3/4+ 玩家的遊戲中，計分時，你農場中每 7/5/4/3 頭動物則獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, if you gained at most 2 <SHEEP> from sources other than breeding during the game and have not turned any sheep into food, you get 3 bonus <SCORE>.": "計分時，如果你在遊戲中，除了繁殖階段以外，從其他來源最多只取得 2 <SHEEP>，且沒有將任何綿羊轉換為食物，則你獲得 3 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, if you had at least 7 goods in your fields before the final harvest, you get 2 bonus <SCORE>.": "如果你在最後的收成開始前，在田地上有至少 7 個貨物，計分時你將獲得 2 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, if you have exactly 4/3/2 people, you get 2/3/5 bonus <SCORE>.": "計分時，如果你有剛好4/3/2個農夫，你獲得2/3/5 <SCORE>。",
    "During scoring, if you have no <CATTLE>, you get 3 bonus <SCORE>.": "計分時，如果你沒有<CATTLE>，你獲得3 <SCORE>。",
    "During scoring, if you live in a stone house, you get 2 bonus <SCORE> for each unused farmyard space orthogonally adjacent to your house. (You still lose the points for these unused spaces.)": "計分時，如果你住在石屋，你的每個與房間直角相鄰的未使用區域為你獲得2 <SCORE>。(你仍然會因為未使用區域而扣分。)",
    "During scoring, if you live in a wooden/clay/stone house by then, you get 3/2/0 bonus <SCORE>.": "計分時，你住在木/磚/石屋，獲得 3/2/0 點獎勵<SCORE>。",
    "During scoring, if you then have at least 2/4/5/6 unplanted fields, you get 1/2/3/5 bonus <SCORE>.": "計分時，如果你至少有 2/4/5/6 塊未播種的田地，你將獲得 1/2/3/5 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, if you then have more stone rooms than people, you get 4 bonus <SCORE>. You can only use one card to get bonus points for your stone house.": "計分時，如果你的石造房間比農夫還多，你將獲得 4 點獎勵 <SCORE>。 你只能使用一張卡為你的石屋獲得獎勵積分。",
    "During scoring, if your farm has no unused spaces, you get 2 bonus <SCORE>.": "計分時，如果你沒有未使用區域，你獲得2 <SCORE>。",
    "During scoring, if your pastures cover at least 6/7/8/10 farm yard spaces, you get 1/2/3/4 bonus <SCORE>.": "計分時，如果你的牧場至少占了 6/7/8/10 格，則你額外獲得 1/2/3/4 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, total the base point values of your major improvements. The smallest value counts double. If the total is at least 5/7/9/11, you get 1/2/3/4 bonus <SCORE>.": "計分時，加總你所有主要發展卡的基本分數，最小值以雙倍計。如果總和至少為 5/7/9/11，你獲得 1/2/3/4 點獎勵 <SCORE> 。",
    "During scoring, you can pay 1 <FOOD> each for any number of unused farmyard spaces. You do not lose points for these spaces.": "計分時，你可以為每格空地支付 1 <FOOD> 以不承受其扣分。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each <STONE> + <WOOD> pair in your supply. You cannot score additional points for the resources scored with this card.": "計分時，你的供應區中的每對 <STONE> + <WOOD> 都會獲得 1 點獎勵 <SCORE>。 你不能為使用此卡得分的資源額外計分。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each card played after this one that has \"accumulation space(s)\" in its text.": "計分時，你在此卡之後每打出 1 張有__累積行動格__字樣的卡片，獲得 1 獎勵<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each cooking improvement you have. (Ovens are not considered cooking improvements.)": "計分時，每個你擁有的烹飪發展卡將獲得 1 點獎勵<SCORE>。（烤爐不被算作烹飪發展卡）",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each major improvement you have, up to the number of your unused farmyard spaces.": "計分時，你每一張主要發展卡，將額外獲得 1 點獎勵 <SCORE>，但最多為你農場中空地的格數。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each occupation played after this one.": "計分時，你在此卡後打出的每張職業卡獲得 1 點獎勵<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each of the 5 columns of your farmyard board containing at least one room.": "計分時，你的每個擁有房間板塊的直排為你獲得1 <SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each scoring category in which you score the maximum 4 points. (The bonus point is also awarded for 4 fenced stables.)": "計分時，每個你獲得滿分 4 分的計分項目都會獲得 1 點獎勵 <SCORE>。（包括 4 個牧場中的馬廏）",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each space in your farmyard (including rooms) holding at least 1 <CATTLE>.": "計分時，你的農場中每個至少容納 1 <CATTLE> 的格子（包括房間）都會獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each stone room you have. You can only use one card to get bonus points for your stone house.": "計分時，每間石造房間將額外獲得 1 點獎勵 <SCORE>。但你只能使用一張卡為你的石屋獲得額外加分。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each unfenced stable in your farmyard.": "計分時，你每個在牧場外的馬廏，將為你獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for exactly 1 unfenced stable holding exactly 1 <SHEEP>. The same applies to <PIG> and <CATTLE>, if held in different unfenced stables.": "計分時，在牧場外的馬廏中有 1 <SHEEP>，你獲得 1 點獎勵 <SCORE>。 如果 <PIG> 和 <CATTLE> 被放在不同的牧場外馬廏時，牠們同樣適用。",
    "During scoring, you get 1 negative <SCORE> for each card left in your hand. You cannot discard cards from your hand unplayed. If you already have, you cannot play this card.": "計分時，你手上的每張卡都將扣除 1 點獎勵 <SCORE>。 且你不能丟棄手上未使用的卡牌。 如果你已經丟棄了，你將不能打出這張卡。",
    "During scoring, you get 2 bonus <SCORE> for each pasture you have covering at least 3 farmyard spaces.": "計分時，你的每個至少 3 格的牧場讓你獲得 2 點獎勵 <SCORE> 。",
    "During scoring, you get 2/5/8 bonus <SCORE> for having 3/4/5 major improvements from the bottom row of the supply board.": "計分時，如果你擁有 3/4/5 張在下排的主要發展卡，則你獲得 2/5/8 點獎勵 <SCORE>。",
    "During scoring, you get a number of bonus <SCORE> equal to the total of negative points you have, to a maximum of 7 <SCORE>.": "計分時，你獲得與你負分相同的<SCORE>，最多7 <SCORE>。",
    "During scoring, you get ½ bonus <SCORE> for each pair of <GRAIN> plus <VEGETABLE> you have (considering all crops in your supply and fields), rounded up.": "在計分時，每對 <GRAIN> 加上 <VEGETABLE>，你將獲得 ½ 點獎勵 <SCORE>（計算你的供應區和田地中的所有作物），四捨五入。",
    "During the feeding phase of each harvest, your newborns require 2 <FOOD> (instead of 1).": "在收成階段的餵養階段，你的新生兒需要 2 <FOOD> （而非 1 個）。",
    "During the field phase of each harvest, you can select exactly one of your fields and harvest all the crops planted in it.": "在每次收成的收割階段，您可以選擇恰好一塊田地收割其上種植的所有農作物。",
    "During the scoring, if there are at least 2 orthogonally adjacent unused spaces in your farm, you get 2 bonus <SCORE>. (You still get the negative points for those unused spaces.": "遊戲結束計分時，若你有至少 2 個相鄰的空地，你獲得 2 點獎勵 <SCORE>。(你仍然會因為空地扣分)。",
    "During the scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each pasture containing at least 1 animal while having unused capacity for at least three more animals.": "計分時，你每個牧場中至少有 1 頭動物且尚可容納 3 頭動物以上，將為你獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "During the scoring, you get 2/3/4/5/7/9 bonus <SCORE> for having at least 5/6/7/8/9/10 improvements in front of you.": "計分時，你至少有 5/6/7/8/9/10 張發展卡，獲得 2/3/4/5/7/9 點獎勵<SCORE>。",
    "Dutch Windmill": "荷蘭風車",
    "Dwelling Mound": "住家土堤",
    "Dwelling Plan": "居住計劃",
    "Each harvest in which you have at least 5 <WOOD> in your supply, you can discard down to 5 <WOOD> to take a __Build Stables__ or __Build Wood Rooms__ action by paying the usual costs.": "每次收成時，若你的供應區至少有 5 <WOOD> ，你可以丟棄至 5 <WOOD> 來以正常花費進行 __建造馬廄__ 或 __建造木屋__ 行動。",
    "Each harvest, you can exchange exactly 1 <CLAY> for your choice of 2 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "每次收成，你可以將恰好1 <CLAY>轉換成2 <FOOD>或1 <SCORE>。",
    "Each harvest, you can place 1 harvested crop or 1 newborn animal on this card, irretrievably. Once this game, if there are 2/3/4/5 different goods on this, you get 3/5/7/9 bonus <SCORE>.": "每次收成階段，你可以將 1 個收穫的作物或 1 個新生的動物放置在此卡上。計分時，如果此卡上有 2/3/4/5 種不同貨物，你將獲得 3/5/7/9 點獎勵 <SCORE>。",
    "Each harvest, you can use this card to exchange 1 <REED> for 2 <FOOD>. You can build the  __Basketmaker's Workshop__ for 1 <REED> and 1 <STONE> even when taking a __Minor Improvement__ action. ": "每個收成，你可以使用此卡將至多1 <REED>轉換為2 <FOOD>。你可以在__次要發展卡__行動以1 <REED>與1<STONE>打出__蘆葦工坊__。",
    "Each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <STONE> for 1 bonus <SCORE> and 1 <FOOD>.": "每次收成，你可以支付恰好 1 <STONE> 來獲得 1 獎勵 <SCORE> 和 1 <FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <STONE> into 3 <FOOD>.": "在每次收成的階段，你能使用此卡將 1 <STONE> 轉化為 3 <FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <WOOD> into 1 <FOOD> and 1 <GRAIN>.": "每次收成時，你可以使用這張卡支付恰好 1 <WOOD> 來獲得 1 <FOOD> 和 1 <GRAIN>。",
    "Each improvement and each renovation cost you 1 <CLAY> less. Each room costs you 2 <CLAY> less.": "每張發展卡和翻修時的消耗減少 1 <CLAY> 。每間房間建造的費用減少 2 <CLAY> 。",
    "Each new room must be orthogonally adjacent to an existing one. (There is no such restriction for stables.)": "每間新房間都必須相鄰於原有房間。（馬廄沒有類似限制。）",
    "Each of your pastures (with or without a stable) can hold up to 2 more animals.": "每個牧場（無論有無馬廄）可以額外飼養 2 動物。",
    "Each returning home phase in which no player returns a person from a __Lessons__ action space, you can play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "在每次的回家階段，沒有玩家從 __技能培訓__ 行動格拿回農夫的話，你可以支付 1 <FOOD> 打出 1 張職業卡。",
    "Each round that does not end with a harvest, you can pay 1 <GRAIN> to breed exactly 1 type of animal. (This is not considered a breeding phase.)": "每一個不以收成結束的回合，你可以支付 1 <GRAIN> 來繁殖 1 種動物。 （這不被算作繁殖階段。）",
    "Each time 1 <REED> is placed on a non-empty __Reed Bank__ accumulation space during the preparation phase, you get 1 <FOOD>.": "在準備階段時，每次將 1 <REED> 放置在非空的 __蘆葦灘__ 累積行動格時，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time a __Quarry__ accumulation space is revealed, if you have room in your house, you can immediately take a __Family Growth__ action without placing a person.": "每次翻開 __礦場__ 累積行動格時，如果你有多的空房間，你可以立即進行 __增加家庭成員__ 行動，無需放置農夫。",
    "Each time after another player builds 1 or more rooms, you can give them 1 <FOOD> to build exactly 1 room yourself. (You must pay the building cost of the room.)": "每次其他玩家建造 1 間或更多房間後，你可以給他 1 <FOOD> 來建造自己的 1 間房間。（你必須支付該房間的建造費用。）",
    "Each time after another player uses the __Grain Utilization__ action space, you get a __Sow__ action.": "每當其他玩家使用 __糧食生產__ 行動格後，你可以進行 __播種__ 行動。",
    "Each time after any player (including you) builds at least 1 wood room, you get 1 <FOOD>.": "在每次任何玩家（包含你）建造至少 1 間木造房間時，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time after any player (including you) uses the unoccupied __Grove__ or __Forest__ accumulation space while the other of the two is occupied, you get 1 <REED>.": "每次任何玩家（包括你）使用未被佔據的 __樹林__ 或 __森林__ 累積行動格後，若當下另一格是已被佔據的，你獲得 1 <REED>。",
    "Each time after you build a major improvement, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "在每次你打出 1 張主要發展卡後，你可以支付 1 <FOOD> 來犁 1 塊田。",
    "Each time after you build an improvement costing at least 2 <CLAY>, you get 1 <STONE>.": "每次在你打出一張至少花費 2 <CLAY> 的發展卡之後，你獲得 1 <STONE>。",
    "Each time after you build an improvement, including this one, you get 1 <FOOD>.": "每當你打出 1 張發展卡後，你獲得 1 <FOOD>（包含這張）。",
    "Each time after you build the major improvement __Joinery__, __Pottery__, and __Basketmaker's Workshop__, you can play up to 2 occupations without paying an occupation cost.": "每當你打出主要發展卡的__傢俱工坊__ 、__陶藝工坊__ 、和__蘆葦工坊__ 之後，你可以免費打出最多 2 張職業卡。",
    "Each time after you harvest 1+ <VEGETABLE>, if you then have 3+ <VEGETABLE> in your supply, you can turn exactly 1 <VEGETABLE> into 6 <FOOD>. With 4+ <VEGETABLE>, you must do so.": "在每次收成至少 1 <VEGETABLE> 之後，若你的供應區有至少 3 <VEGETABLE>，你能支付恰好 1 <VEGETABLE> 來獲得 6 <FOOD>。 但若有至少 4 <VEGETABLE>，則你就必須這樣做。",
    "Each time after you obtain at least 1 <WOOD>, if you then have 5 or more <WOOD> in your supply, you can exchange 1 <WOOD> for 3 <FOOD>. With 7 or more <WOOD>, you must do so.": "每當你獲得至少 1 <WOOD> 時，如果你有 5 個或更多<WOOD> 在你的供應區中，你可以用 1 <WOOD> 交換 3 <FOOD> 。如果你有 7 個或更多 <WOOD> ，你必須這樣交換。",
    "Each time after you place an improvement or occupation in front of you, if you then have the same number of improvements and occupations in play, you get 2 <FOOD>.": "每次在你面前放置一張發展卡或職業卡後，如果你在遊戲中擁有相同數量的發展卡和職業卡，你獲得 2 <FOOD>。",
    "Each time after you play a minor improvement after this one, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "在這張卡之後，每次你打出 1 張次要發展卡時，你可以支付 1 <FOOD> 來犁 1 塊田。",
    "Each time after you play an occupation after this one, you get 1 building resource of your choice.": "在這張卡之後，每次你打出 1 張職業卡時，你獲得 1 個任意建築資源。",
    "Each time after you play an occupation, you get 1 <VEGETABLE>.": "每當你打出一張職業卡之後，你獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time after you sow in at least 1 field, you get 1 <STONE>.": "每次你播種至少 1 塊田後，你獲得 1 <STONE>。",
    "Each time after you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <GRAIN> from the general supply. From round 11 on, you can get 1 <VEGETABLE> instead.": "每次你進行一個無條件的 __播種__ 行動後，你獲得 1 <GRAIN>。 從第 11 回合開始，你可以改為獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time after you turn at least 2 unused spaces into used spaces in one action, you get an additional __Sow__ action.": "每當你在一次行動中，將至少 2 格空地變更為已使用時，你額外獲得一次 __播種__ 行動。",
    "Each time after you use a __Lesson__ action space, you can buy up to 2 different goods: <GRAIN>, <STONE>, <SHEEP>, and <PIG> for 1 <FOOD> each; <CATTLE> and <VEGETABLE> for 2 food each.": "每次你使用 __技能培訓__ 行動格後，你可以買兩種資源：用 1 <FOOD> 購買 <GRAIN> ， <STONE> ，  <SHEEP> ，與 <PIG> ；用 2 食物購買 <CATTLE> 與 <VEGETABLE> 。",
    "Each time after you use a clay/stone accumulation space, you can place 1 <STONE>/2 <CLAY> from your supply on the space to get 2 <GRAIN>/1 <VEGETABLE>, respectively.": "每次你使用磚頭/石頭累積行動格後，你可以從你的供應區中放置 1 <STONE>/ 2 <CLAY> 在對應的行動格上，並且獲得 2 <GRAIN>/ 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, if you then have at least 7 <WOOD> in your supply, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>.": "每次你使用木頭累積行動格後，如果你的供應區至少有 7 <WOOD> ，你可以用 1 <WOOD> 蓋恰好 1 間馬廄。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can pay 1 <GRAIN> to get 1 <PIG>.": "每次使用木頭累積行動格後，可支付 1 <GRAIN> 來獲得 1 <PIG>。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can pay 2 <WOOD> to plow 1 field. Place the paid <WOOD> on the accumulation space (for the next visitor).": "每次你使用木頭累積行動格後，你可以支付 2 <WOOD> 來犁 1 塊田地。放置你支付的 <WOOD> 到該累積行動格上（給下一位使用者）。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can place 1 <STONE> from your supply on that space (for the next visitor) to take a __Build Fences__ action.": "每次使用木材累積行動格後，你可以從你的供應區放置 1 <STONE> 於該格上（給下一位使用者）來執行__建造柵欄__行動。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can place 4 <WOOD> from your supply on that space to get 2 <STONE>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <GRAIN>.": "每次使用木頭累積行動格後，你可以從你的供應區中放置 4 <WOOD> 在該行動格並獲得 2 <STONE>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 和 1 <GRAIN>。",
    "Each time after you use an action space, you can take 1 building resource from a building resource accumulation space with at least 4 building resources on it.": "每次你使用一個行動格後，你可以從至少有 4 個建築資源的累積行動格中拿取 1 個建築資源。",
    "Each time after you use any of the __Fishing__, __Reed Bank__, __Day Laborer__ spaces or the action space of round 4, you get 1 additional <REED>.": "每次使用 __釣魚__、__蘆葦灘__、__臨時工__ 或第 4 回合的行動格後，你額外獲得 1 個<REED>。",
    "Each time after you use the __Cattle Market__ accumulation space, you can pay 2 <FOOD> to plow 1 field.": "每次你使用__牛市場__累積行動格時，你可以支付2 <FOOD>來犁一塊田。",
    "Each time after you use the __Clay Pit__ or __Hollow__ accumulation space, you get 1 <WOOD>. On __Clay Pit__ you also get 1 additional <REED>.": "每次使用 __黏土坑__ 或 __泥坑__ 累積行動格後，你獲得 1 <WOOD>。 在 __黏土坑__ 上，你還會獲得 1 <REED>。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you can pay 1 <FOOD> to use an unoccupied __Traveling Players__ or __Lessons__ action space with the same person.": "每次你使用 __臨時工__ 行動格後，你可以支付 1 <FOOD> 派遣同一位農夫去使用未被佔據的 __賣藝__ 或 __技能培訓__ 行動格。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you can pay 2 <FOOD> total to buy 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE>.": "每次使用 __臨時工__ 行動格後，你可以支付 2 <FOOD> 來獲得 1 <WOOD>、1 <CLAY>、1 <REED> 和 1 <STONE> 。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <WOOD> and <CLAY>, and you can buy 1 <STONE> for 1 <FOOD>.": "每次使用 __臨時工__ 行動格後，你都會獲得額外 1 <WOOD> 和 1 <CLAY>，此外你可以用 1 <FOOD> 購買 1 <STONE>。",
    "Each time after you use the __Farm Expansion__ or __Major Improvement__ action space while the other is unoccupied, you can pay 1 <FOOD> to use that other space with the same person.": "每次你使用 __擴建農場__ 或 __發展技術__ 行動格後而另一格未被佔據時，你可以支付 1 <FOOD> 派遣同一位農夫使用該行動格。",
    "Each time after you use the __Fishing__ Accumulation space while there are at most 2 <FOOD> on that space, you get a __Major or Minor Improvement__ action.": "每次使用 __釣魚__ 累積行動格，且該行動格上不超過 2 <FOOD> ，之後你進行 1 個 __主要或次要發展卡__ 行動。",
    "Each time after you use the __Fishing__ accumulation space, you can choose to buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>, or 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>.": "每次使用 __釣魚__ 行動格後，你可以選擇用 1 <FOOD> 換取 1 <GRAIN> 或是 3 <FOOD> 換取 1 <VEGETABLE>",
    "Each time after you use the __Forest__ accumulation space, you can return 2 <WOOD> to that space to play 1 occupation without paying an occupation costs.": "每次使用 __森林__ 累積行動格後，你可以將 2 <WOOD> 放回該行動格並且免費打出 1 張職業卡。",
    "Each time after you use the __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you can take a __Bake bread__ or __Sow__ action, respectively.": "每次你使用__小麥種子__/__蔬菜種子__行動格後，你可以執行__烤麵包__/__播種__行動。",
    "Each time after you use the __Grain Utilization__ action space, you can buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>. Place the <FOOD> on the action space (for the next visitor).": "每次你使用 __糧食生產__ 行動格後，你可以支付 1 <FOOD> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE>  。此 <FOOD> 將放置在此行動格（給下一位使用者）。",
    "Each time after you use the __Grain Utilization__ or __Fencing__ action space while the other is unoccupied, you can pay 1 <FOOD> to use the other space with the same person.": "每次你使用 __糧食生產__ 或 __建造柵欄__ 行動格後而另一格未被佔據時，你可以支付 1 <FOOD> 派遣同一位農夫使用另一個行動格。",
    "Each time after you use the __Major Improvement__ action space, you can take a __Renovation__ action, paying 2 <CLAY> or 2 <STONE> less for the renovation.": "每次你使用 __發展技術__ 行動格後，你可以進行 1 次 __翻修__ 行動，並少支付 2 <CLAY> 或 2 <STONE> 的裝修費用。",
    "Each time after you use the __Reed Bank__ accumulation space, you can pay 1 <REED> to get 1 <VEGETABLE>. If you do in a game with 4+ players, place that 1 <REED> on the accumulation space.": "每次使用 __蘆葦灘__ 累積行動格後，你可以支付 1 <REED> 獲得 1 <VEGETABLE>。 如果你在有 4 名以上玩家的遊戲中這麼做，請將那 1 <REED> 放置在此行動格上。",
    "Each time all other players have more people than you, you can take a __Build Rooms__ action without placing a person.": "每當所有其他玩家的農夫數量都比你多時，你可以進行 __建造房屋__ 行動而不需放置農夫。",
    "Each time another player (or, in a solo game, you) uses the __Forest__ accumulation space, you get 1 <GRAIN>.": "每次其他玩家（或者單人遊戲中的你自己）使用__森林__累積行動格，你獲得1 <GRAIN>。",
    "Each time another player plays or builds an improvement with a printed <CLAY> cost, you get 1 <FOOD> and 1 <CLAY>.": "每次其他玩家打出 1 張需要 <CLAY> 的發展卡時，你獲得 1 <FOOD> 和 1 <CLAY>。",
    "Each time another player renovates to stone, if you live in a clay house, you can pay 2 <FOOD> to build a clay room at no additional cost.": "如果你住在磚屋，每次有另一個玩家將房屋翻修為石屋時，你可以支付 2 <FOOD> 建造 1 間磚造房間並且無須支付額外費用。",
    "Each time another player renovates, you can exchange exactly 2 <WOOD> for 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>, and 1 bonus <SCORE>.": "每次其他玩家翻修時，你可以支付 2 <WOOD> 來獲得 1 <GRAIN>, 1 <FOOD> ，以及 1 <SCORE>。",
    "Each time another player renovates, you immediately get 1 <REED> from the general supply. When you play this card in a 3-player game, you immediately get 1 <REED>.": "每當其他玩家翻修時，立即獲得 1 <REED>。當你在 3 人遊戲中打出這張卡時，立即獲得 1 <REED>。",
    "Each time another player uses a __Quarry__ accumulation space, you can choose to get 1 <FOOD> or build a stable without paying wood.": "每當其他玩家使用 __礦場__ 累積行動格時，你可以選擇獲得 1 <FOOD> 或是免費建造 1 個馬廏。",
    "Each time another player uses a food accumulation space, you can give them 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>.": "每次其他玩家使用食物累積行動格時，你可以從你的供應區中給他們 1 <GRAIN> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Each time another player uses a reed, stone, sheep, or wild boar accumulation space, you can pay them 1 <FOOD> to get 1 good of the respective type from the general supply.": "每次其他玩家使用蘆葦、石頭、綿羊或野豬的累積行動格時，你可以支付給他們 1 <FOOD> 從公共區中獲得 1 個相同資源。",
    "Each time another player uses the __Fencing__ action space, you can buy exactly 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from the general supply for 1/2/2 <FOOD>.": "每次有其他玩家使用 __建造柵欄__ 行動格時，你可以支付 1/2/2 個 <FOOD>，來獲得恰好 1 <SHEEP>/<PIG> /<CATTLE>。",
    "Each time another player uses the __Fishing__ accumulation space, they get 1 additional <FOOD> and you get 1 <VEGETABLE>.": "每當其他玩家使用__釣魚__累積行動格時，他得到額外的1 <FOOD>，你得到1 <VEGETABLE>。",
    "Each time another player uses the __Fishing__ accumulation space, they must first pay you 1 <FOOD>. Then, in the returning home phase of that round, place 2 <FOOD> on __Fishing__.": "每次有其他玩家使用 __釣魚__ 累積行動格時，他們必須先支付給你 1 <FOOD>。在該回合的回家階段之後，將放置 2 <FOOD> 在 __釣魚__ 上。",
    "Each time another player uses the __Fishing__/__Reed Bank__ accumulation space, you can give them 1 <WOOD> to get 2 <FOOD>/3 <FOOD> from the general supply.": "每次其他玩家使用 __釣魚__ /__蘆葦灘__ 累積行動格時，你可以給他們 1 <WOOD> 並從公共區中獲得 2 <FOOD> / 3 <FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Hollow__ accumulation space, you get 1 <CLAY>. In a 3-/4-player game, you also get 1 additional <CLAY>/<FOOD>.": "每次其他玩家使用 __泥坑__ 累積行動格時，你獲得 1 <CLAY>。在 3/4 人的遊戲中，你還可以額外獲得 1  <CLAY> / <FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Meeting Place__ action space, both they and you get 1 <FOOD> (before taking the actions). If you use it, you get 1 <FOOD>.": "每當其他玩家使用 __聚會場所__ 行動格時，他們和你都會獲得 1 <FOOD>（在進行行動之前）。如果你使用它，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Reed Bank__ accumulation space, you can build a room: if you build a clay/stone room, you get a discount of 1 <CLAY>/2 <STONE>.": "每次其他玩家使用 __蘆葦灘__ 累積行動格時，你可以建造一間房間：如果你建造一間 磚造/石造 房間，你可以少支付 1 <CLAY> / 2 <STONE> 。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can exchange your choice of 1 <GRAIN>/<SHEEP>/<VEGETABLE> for 4/5/7 <FOOD>.": "每次其他玩家使用 __賣藝__ 累積行動格時，你可以選擇將 1 <GRAIN>/<SHEEP>/<VEGETABLE> 轉換成 4/5/7 <FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can pay them 1 <FOOD> to immediately play an occupation without paying an occupation cost.": "每次其他玩家使用 __賣藝__ 累積行動格時，你可以支付他們 1 <FOOD> 並立刻打出 1 張職業卡，且無需支付該費用。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can take your choice of a __Build Fences__, __Build Stables__, or __Build Rooms__ action.": "每次其他玩家使用 __賣藝__ 累積行動格時，你可以選擇進行 __建造柵欄__ 、 __建造馬廄__ 或 __建造房間__ 行動。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you get 1 <FOOD> and 1 <WOOD>. Immediately after, you can buy exactly 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "每次有其他玩家使用 __賣藝__ 時，你獲得 1 <FOOD> 和 1 <WOOD>。之後可以立即用 2 <FOOD> 購買恰好 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time another player uses the first person they place in a round to take a __Family Growth__ action, you get 1 <GRAIN> from the general supply.": "每次其他玩家使用他們的第一位農夫進行 __增加家庭成員__ 的行動時，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time any people return from both the __Grain Seeds__ and __Vegetable Seeds__ action spaces, you get 2 <FOOD> and you can play 1 occupation, without paying an occupation cost.": "在每次 __小麥種子__ 和 __蔬菜種子__ 這兩個行動格都有人從上面返回時，你獲得 2 <FOOD> 並且可以免費打出 1 張職業卡。",
    "Each time any player (including you) plays or builds a <BAKE>-improvement, you get 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "每次任何玩家（包括你）打出或建造一個<BAKE>- 發展卡時，你得到 1 <WOOD>和 1 <FOOD> 。",
    "Each time any player (including you) plays or builds a card that lets them turn building resources into <FOOD>, you get exactly 1 corresponding building resource and 1 <REED>.": "每當任何玩家（包括你）打出可以將建築資源轉化為  <FOOD> 的卡牌時，你可以獲得 1 個對應的建築資源和 1 <REED> 。",
    "Each time any player (including you) renovates to stone, you get 1 <CLAY> for each newly renovated room.": "每次有玩家（包括你）翻修成石屋時，每間翻修的房間使你獲得 1 <CLAY>。",
    "Each time any player (including you) takes 5/6/7/8+ goods from an accumulation space, you get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE> from the general supply.": "每次任何玩家（包括你）從 1 個累積行動格中獲得 5/6/7/8+ 個貨物時，你會從公共區中獲得 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>。",
    "Each time any player (including you) takes at least 2 <REED> from the __Reed Bank__ accumulation space, you can choose to take 1 <GRAIN> or buy 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "每次任何玩家（包括你）從 __蘆葦灘__ 累積行動格中拿取至少 2 <REED> 時，你可以選擇獲得 1 <GRAIN> 或支付 2 <FOOD> 來獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time any player (including you) takes at least 3 <STONE> from an accumulation space, you get 1 <STONE> from the general supply.": "每次任何玩家（包括你）從累積行動格拿取至少 3 <STONE>，你會從公共區獲得 1 <STONE>。",
    "Each time any player (including you) uses the __Cattle Market__ accumulation space, you get 3 <FOOD>, and each other player gets 1 <FOOD>.": "每次有玩家（包括你）使用 __牛市場__ 累積行動格時，你獲得 3 <FOOD>，其他玩家獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time any player (including you) uses the __Pig Market__ accumulation space, you get 1 <SHEEP> from the general supply.": "任何玩家（包括你）使用 __豬市場__ 累積行動格時，你獲得 1 <SHEEP>。",
    "Each time any player (including you) uses the __Sheep Market__ accumulation space, you get 1 <GRAIN>.": "任何玩家（包括你）每次使用 __羊市場__ 累積行動格時，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time before another player takes an unconditional __Sow__ action, you can give them 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>.": "每當其他玩家進行無條件 __播種__ 行動前，你可以從你的供應區中給他們 1 <GRAIN> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Each time before you place a person, if there are at least 8 <WOOD> total on accumulation spaces, you get 1 <FOOD>.": "在每次你放置農夫前，如果全部的木頭累積行動格總和有至少 8 <WOOD>，則你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time before you play or build an improvement, you get 1 <WOOD>.": "每次你打出發展卡之前，你獲得 1 <WOOD>。",
    "Each time before you take a __Bake Bread__ action, you also get 1 <GRAIN> for each of your people occupying an accumulation space.": "每次在你進行 __烤麵包__ 行動之前，你的每個佔據累積行動格的農夫都將獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time before you take a __Bake Bread__ action, you can exchange 1 <CLAY> for 1 <GRAIN>.": "每次進行 __烤麵包__ 行動之前，你可以支付 1 <CLAY> 來獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time before you take an unconditional __Sow__ action, you can pay 3 <FOOD> to plow 1 field.": "每次你進行一次無條件的 __播種__ 行動前，你可以支付 3 <FOOD> 來犁 1 塊田。",
    "Each time before you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <GRAIN>.": "每次你進行一個無條件的 __播種__ 行動前，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time before you use an action space card on round spaces 1/2/3/4, you get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>.": "每次你使用第 1/2/3/4 回合的行動格之前，你獲得 1 <WOOD> /<CLAY> /<REED> /<STONE>。",
    "Each time before you use an action space card on round spaces 5 to 7, you get 1 <STONE>.": "每次你使用第 5 到 7 回合的行動格之前，你都會獲得 1 <STONE>。",
    "Each time before you use an action space with a __Build Fences__ or __Build Rooms__ action, you can choose to either get 2 <WOOD> or exchange up to 2 <WOOD> for 1 <REED> each.": "每次你使用含有 __建造柵欄__ 或 __建造房間__ 行動格之前，你可以選擇獲得 2 <WOOD> 或將 1/2 <WOOD> 轉換成 1/2 <REED> 。",
    "Each time before you use the __Fencing__ action space, you get 2 <WOOD>. Immediately after that __Fencing__ action, you can place another person.": "每次你使用 __建造柵欄__ 行動格之前，你都會獲得 2 <WOOD>。 並在 __建造柵欄__ 行動後，你可以立即放置另一位農夫。",
    "Each time before you use the __Pig Market__ accumulation space, you can take a __Build Fences__ action. (You must pay <WOOD> for the fences as usual.)": "每次使用 __豬市場__ 累積行動格之前，你都可以進行 1 次 __建造柵欄__ 行動。 （但你必須像往常一樣支付 <WOOD>。）",
    "Each time before you use the __Sheep Market__/__Cattle Market__ accumulation space, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>/at no cost.": "每次你使用 __羊市場__/__牛市場__ 累積行動格之前，你可以立即用 1 <WOOD>/免費建造 1 個馬廏。",
    "Each time before you use the action space on the most recently revealed action space card (after it has been placed on the round space), you get 1 <GRAIN>.": "每次在你使用最近展示的行動格上的動作之前（在它被放置在場上之後），你獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time both the __Forest__ and __Clay Pit__ accumulation spaces are occupied, you can use this card as an action space to get 2 <CLAY> and 3 <WOOD>.": "當__森林__和__黏土坑__累積行動格都被佔用時，你可以使用這張卡作為2 <CLAY>和 3 <WOOD> 的行動格。",
    "Each time it is your turn in the work phase, if there are one or more accumulation spaces with 5+ goods on them and you do not use any of them, you get 1 <VEGETABLE>.": "在每次工作階段輪到你的行動時，如果場上有至少 1 格累積行動格上有 5+ 貨物，並且你沒使用該行動格，則你獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time the __Fishing__ accumulation space is used, you get 1 bonus <SCORE> and must skip placing your next person that round. (You can place the person on a later turn.)": "每次任意玩家使用 __釣魚__ 累積行動格後，你獲得 1 點獎勵 <SCORE> 並且跳過下一次行動。（你依然可以在之後的行動派遣農夫。）",
    "Each time there is 1/2/3+ food on the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 2 <FOOD> on the __Reed Bank__/ __Clay Pit__/ __Forest__ accumulation spaces.": "當 __釣魚__ 累積行動格上有 1/2/3+ 食物時，你使用 __蘆葦灘__ / __黏土坑__ / __森林__ 累積行動格會額外獲得 2 <FOOD>。",
    "Each time you add rooms to your house, you can also pay 1 <WOOD> and 1 <GRAIN> to immediately get a __Family Growth with Room Only__ action.": "每次你建造房間，你還可以支付 1 <WOOD>和 1 <GRAIN>立即採取__增加家庭成員(需要房間)__行動。",
    "Each time you bake at least 1 <GRAIN> into bread, you get 1 additional <FOOD> if you have at least 1 <SHEEP> and (another) 1 additional <FOOD> if you have at least 1 <CATTLE>.": "每次用至少 1 <GRAIN> 烤麵包時，若你有 <SHEEP>則額外獲得 1 <FOOD>；若你有 <CATTLE> 也額外獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you build 1 or more fences, you can also use this card to exchange 1 <WOOD> and 1 <FENCE> in your supply for 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每當你建造 1 根以上的柵欄時，你可以使用這張卡將你供應區的 1 <WOOD> 和 1 <FENCE> 轉換成 2 <FOOD> 和 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Each time you build 1 or more stables in one turn, you place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每當你在一個輪次中建造 1 個或更多馬廄時，在接下來 3 回合各放置 1 <FOOD>。這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Each time you build 1 or more stables on your turn, place 1 <WOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "每當你在你的輪次中建造 1 個或更多馬廄時，在接下來 3 回合各放置 1 <WOOD>。這些回合開始時，你獲得該 <WOOD>。",
    "Each time you build a clay room, you can pay 2 <CLAY>, 1 <WOOD>, and 1 <REED> instead of 5 <CLAY> and 2 <REED>.": "你可以支付 2 <CLAY>, 1 <WOOD> , 和 1 <REED> 來建造磚造房間而不是 5 <CLAY> 和 2 <REED> 。",
    "Each time you build a major improvement, place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "當你打出主要發展卡時，在接下來的 3 個回合各放置 1 <FOOD>。 在這些回合開始時，你將獲得 <FOOD>。",
    "Each time you build a major improvement, place 1 <REED> from the general supply on this card. At any time, you can move the <REED> to your supply or exchange it for a __Sow__ action.": "每次你打出一張主要發展卡時，從公共區將 1 <REED>放在這張卡上。你可以隨時將此卡上的 <REED> 放到你的個人供應區或將其交換為 __播種__ 行動。",
    "Each time you build a major improvement, reduce the <STONE> cost by the number of rooms you have built onto your initial house.": "你打出主要發展卡的費用減少等同於你擴建房間數量的 <STONE>。",
    "Each time you build a number of fences equal to or greater than the current round, you immediately get 1 <VEGETABLE>.": "每次你建造的柵欄數量等於或大於當前回合，你立即獲得 1 <VEGETABLE>.",
    "Each time you build a room/renovate, but only once per room/action, you can replace exactly 2 <CLAY> or 2 <STONE> with 1 <WOOD>.": "每次建造房間或翻修時，你可以用 1 <WOOD> 代替 2 <CLAY> 或 2 <STONE> 來支付其費用，但只能替換一次。",
    "Each time you build at least 1 clay room or renovate your house from clay to stone, you also get 3 <FOOD>.": "每次你建造至少 1 間磚造房間或從磚屋翻修成石屋，你額外獲得 3 <FOOD>。",
    "Each time you build at least 1 fence, you can also build a stable without paying <WOOD> for the stable.": "每次建造至少 1 個柵欄，你也可以建造 1 間馬廄且不需支付<WOOD>。",
    "Each time you build at least 1 room, you can place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你建造 1 間以上的房間時，可以在接下來 4 個回合各放置 1 <FOOD>。這些回合開始時，你獲得該<FOOD>。",
    "Each time you build at least 1 wood/clay/stone room and at least 1 stable on the same turn, you also get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.": "每當你在一次行動中建造至少 1 間 木造/磚造/石造 房間以及至少 1 間馬廄時，你獲得 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Each time you build at least 2 stables on the same turn, you also get 1 <CATTLE>.": "每次你在同一個行動中建造至少 2 間馬廄時，你獲得 1 <CATTLE>。",
    "Each time you build at least 2 wood/clay/stone rooms at once, you get a total discount of 2 <REED> as well as 2 <WOOD>/3 <CLAY>/4 <STONE>.": "每當你一次建造至少 2 間 木造/磚造/石造 房間時，你的建造費用總共減少 2 <REED> 以及 2 <WOOD>/3 <CLAY>/4 <STONE>。",
    "Each time you build fences, place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to the number of fences just built. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你建造柵欄時，在剩餘的每個回合放置 1 <FOOD>，上限為你剛建造的柵欄數量。在這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Each time you build or play an improvement after this one, you can place 1 <REED> on this card, irretrievably, to get 1 bonus <SCORE>, up to the number of rooms in your house.": "在這張卡之後，你每次打出 1 張發展卡時，你可以放置 1 <REED> 到這張卡上來獲得 1 點獎勵 <SCORE>，上限為你的房間數量。",
    "Each time you decline an unconditional __Sow__ action on your turn, you can immediately place another person on an action space of your choice (even if it is occupied).": "每當你在你的輪次中，放棄執行無條件的 __播種__ 行動時，你可以立即派遣另一位農夫到你選擇的行動格上（即使它已被佔用）。",
    "Each time you fence a new pasture covering at least 4 farmyard spaces, you immediately get 2 sheep on this pasture.": "每次你圍出 1 個 4 格以上的牧場，你立即獲得 2 頭綿羊放上該牧場。",
    "Each time you get 2 or more newborn animals, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "每次你獲得 2 隻或更多新生動物，你可以支付 1 <FOOD> 犁 1 塊田。",
    "Each time you get <FOOD> from an action space, you get 1 additional <WOOD>.": "每次你從行動格獲得 <FOOD> 時，你額外獲得 1 <WOOD>。",
    "Each time you get <REED> and/or <STONE> from an action space, you get 1 additional <CLAY>.": "每當你從行動格上獲得<REED>和/或<STONE>時，你額外獲得1 <CLAY>。",
    "Each time you get a __Bake Bread__ action, instead of taking the action, you can play an occupation without paying an occupation cost (at most once per turn).": "每次你獲得 __烤麵包__ 行動，你可以將其改為免費打出 1 張職業卡（一次派遣中最多一次）。",
    "Each time you get a __Minor Improvement__ action on an action space, you can build a major improvement instead of playing a minor one.": "每當你獲得__次要發展卡__行動時，你可以打出一張主要發展卡而非次要。",
    "Each time you get at least 1 <PIG> outside of the breeding phase of a harvest, you can immediately turn them into 4 <FOOD> each.": "每次你在收成的繁殖階段外獲得 <PIG> 時，你可以立即將其轉換為食物，每隻 4 <FOOD>。",
    "Each time you get at least 1 <WOOD> from an action space, place 1 <FOOD> on the next round space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "每次你從行動格獲得至少 1 <WOOD> 時，在下個回合放置 1 <FOOD>。在該回合開始時，你獲得這些 <FOOD>。",
    "Each time you obtain exactly 2/3/4 <WOOD> from a wood accumulation space, you get 1 additional <WOOD> and 1/0/1 <FOOD>.": "每次你從木頭累積行動格上獲得剛好 2/3/4 <WOOD> 時，你額外獲得 1 <WOOD> 和 1/0/1 <FOOD>.",
    "Each time you place 2 or 3+ newborn animals on your farm during the breeding phase of the harvest, you get 1 or 2 bonus <SCORE>, respectively.": "每當你在收成的繁殖階段繁殖2/3+隻新生動物並將其全部放入農場時，你獲得1/2 <SCORE>。",
    "Each time you place your 1st/2nd/3rd person in a round on a building resource accumulation space with exactly 5/4/3 building resources, you get 1 <FOOD>.": "每次你將你的第 1/2/3 位農夫放置在一個恰好有 5/4/3 個建築資源的累積行動格上時，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you play or build an improvement after this, you can pay 1 additional building resource of a type in the printed cost to get 3 <FOOD>.": "在這張卡之後，每次你打出發展卡時，你可以額外支付 1 個與該牌所印成本的相同建築資源來獲得 3 <FOOD>。",
    "Each time you play or build an improvement, you get your choice of 1 <WOOD> or 1 <CLAY> immediately after paying its cost.": "每次你打出 1 張發展卡時，你在支付完費用後可以選擇立即獲得 1 <WOOD> 或 1 <CLAY>。",
    "Each time you plow a field (tile or card), you can also buy 1 <STONE> for 1 <FOOD>.": "每次你犁田（板塊或卡牌）時，你還可以支付 1 <FOOD> 來獲得 1 <STONE>。",
    "Each time you plow at least 1 field, you get 1 <SHEEP> for each field that you just plowed.": "每次你犁至少 1 塊田時，你每犁 1 塊田便獲得 1 <SHEEP>。",
    "Each time you renovate or build a room, you can replace the required 1 or 2 <REED> with a total of 1 <WOOD>.": "每次翻修或建造房間時，你可以將所需的 1 或 2 <REED> 以 1 <WOOD> 替代。",
    "Each time you renovate, place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次翻修後，在接下來的 6 個回合放置 1 <FOOD>  。這些回合開始時，你獲得這些 <FOOD> 。",
    "Each time you renovate, you can also pay 1 <WOOD> to get 1 bonus <SCORE> and 1 <GRAIN>.": "每次翻修時，可以支付 1 <WOOD> 獲得 1 點獎勵 <SCORE> 和 1 <GRAIN>。",
    "Each time you renovate, you get 2 <FOOD> and 1 additional animal of the respective type in each of your pastures with stable.": "每次翻修時，你獲得 2 <FOOD> 和與帶有馬廄的牧場內相同類型的動物各 1 頭。",
    "Each time you renovate, you pay 1 fewer <REED> and, at the end of the action, you get 1 <STONE>.": "每當你翻修時，你可以少支付 1 <REED>，並且在翻修後，你獲得 1 <STONE>。",
    "Each time you sow in a field that is orthogonally adjacent to a pasture, you can place 1 additional good of the planted type in it.": "每次你播種在 1 塊與牧場相鄰的田地時，你可以額外放置 1 個相同種類的貨物在該田地上。",
    "Each time you sow, you get 1 <FOOD> for every different type of good that you sow.": "每次你播種時，你每播種 1 種不同貨物，便獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you take 1/2/3+ <FOOD> from a food accumulation space, you also get 1 <VEGETABLE>/<GRAIN>/<REED>.": "每次你從一個食物累積行動格拿取 1/2/3+ <FOOD>，你也會獲得 1 <VEGETABLE> /<GRAIN> /<REED>。",
    "Each time you take <WOOD> from an accumulation space, you can exchange 1 <WOOD> for 1 <SHEEP>. Place the <WOOD> on the accumulation space.": "每次你從累積行動格拿取 <WOOD> 時，你可以將 1 <WOOD> 轉換成 1 <SHEEP>。將用來轉換的 <WOOD> 放置在該累積行動格上。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action in a round immediately following a harvest, you get 3 additional <FOOD>.": "每次你在緊接於收成之後的回合進行 __烤麵包__ 行動時，你額外獲得 3 <FOOD>。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action, you can use this card once to turn 1 <GRAIN> into 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每次你進行 __烤麵包__ 行動時，你可以使用這張卡支付恰好 1 <GRAIN> 來獲得 2 <FOOD> 和 1 點獎勵<SCORE>。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action, you can use this card to exchange exactly 1 <GRAIN> for 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每次你進行 __烤麵包__ 行動時，你可以用這張卡支付恰好 1 <GRAIN> 來獲得 2 <FOOD> 和 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Each time you take a __Build Fences__ action, you do not have to pay <WOOD> for 3 of the fences you build.": "每次你執行__建造柵欄__行動時，不需為其中 3 個柵欄支付<WOOD>。",
    "Each time you take a __Build Rooms__ action while having more rooms than people already, you also get a __Family Growth__ action and 1 <FOOD>.": "如果你的房間已經比農夫還多，當你進行 __建造房間__ 行動時，你可進行 __增加家庭成員__ 行動並獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you take a __Build Rooms__ action with the second person you place, return the first person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每當你使用第 2 位農夫進行 __建造房間__ 行動時，將你放置的第 1 位農夫收回家裡，除非他位於 __聚會場所__ 行動格上。",
    "Each time you take a __Family Growth__ action with the second person you place in a round, return the first person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每當你使用第 2 位農夫進行 __增加家庭成員__ 行動時，將你放置的第 1 位農夫收回家裡，除非他位於 __聚會場所__ 行動格上。",
    "Each time you take a __Family Growth__ action, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每當你執行__增加家庭成員__行動，你也會獲得1 <VEGETABLE>。",
    "Each time you take a __Major or Minor Improvement__ action to play an improvement from your hand, you also get 3 <FOOD>.": "每次你在 __主要或次要發展卡__ 行動中打出手上的發展卡，你獲得 3 <FOOD>。",
    "Each time you take an unconditional __Sow__ action planting <VEGETABLE> in at least 1 field, you get 1 <CLAY> and 1 <STONE>.": "每次你進行無條件的 __播種__ 行動中種植 <VEGETABLE> 在至少 1 塊田地時，你獲得 1 <CLAY> 和 1 <STONE>。",
    "Each time you take at least 4 building resources or 4 animals from an accumulation space, you also get 1 <FOOD>.": "每次你從任意累積行動格中拿取至少 4 個建築資源或 4 頭動物，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you take at least 4 of the same building resource from an accumulation space, you get 1 additional building resource of the accumulating type and 1 <FOOD>": "每次你從一個累積行動格中獲得至少 4 個相同的建築資源時，你將獲得 1 個額外的該建築資源和 1 <FOOD>",
    "Each time you take exactly 2/3/4/5 <FOOD> from a food accumulation space, you also get 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>. (If you take 6 or more <FOOD>, you do not get a bonus good).": "每次你從 1 個食物累積行動格拿取恰好 2/3/4/5 <FOOD>，你獲得 1 <STONE> /<REED> /<CLAY> /<WOOD>。（如果你拿取 6 或更多 <FOOD>，你不會獲得額外資源）。",
    "Each time you turn a <SHEEP> or <PIG> into <FOOD> using a cooking improvement, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你使用烹飪發展卡將 <SHEEP> 或 <PIG> 轉換成 <FOOD> 時，你額外獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you upgrade a Fireplace to a Cooking Hearth, you immediately get 2 <WOOD> and 1 <VEGETABLE> (not retroactively).": "每當你將火爐升級為爐灶時，你立即獲得 2 <WOOD> 和 1 <VEGETABLE>（不溯及既往）。",
    "Each time you use __Fishing__ or __Reed Bank__, you can pay 1 <FOOD> to immediately place another person on this card. If you do, you get your choice of 3 <STONE> or 1 <GRAIN> plus 1 <VEGETABLE>.": "每次你使用 __釣魚__ 或 __蘆葦灘__ 行動格時，你可以支付 1 <FOOD> 立即將另一位農夫放在這張卡上。 如果你這樣做，你可以選擇獲得 3 <STONE> 或是 1 <GRAIN> 加上 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time you use __Fishing__, place 1 <FOOD> from the general supply on this card. Each time before you play an occupation, you get <FOOD> equal to the amount on this card.": "每當你使用 __釣魚__ 時，從供應區放 1 <FOOD> 在此卡上。每當你打出一張職業卡前，你獲得與此卡上數量相同的 <FOOD>。",
    "Each time you use __Fishing__, you can place up to 2 <WOOD> on this card, irretrievably. During scoring, each such <WOOD> is worth 1 bonus <SCORE>, except the 1st, 4th, 7th, and 10th.": "每次你使用 __釣魚__ 時，你可以放置最多 2  <WOOD>到此卡上，並且無法取回。計分時，此卡上的每個<WOOD>，除了第 1、4、7、10根之外都額外價值 1 <SCORE>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space and a cooking improvement on the same turn, you get 1 bonus <SCORE>.": "每次使用 __技能培訓__ 行動格，並且在同一行動中使用烹飪發展卡時，你獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, before paying the occupation cost, you can exchange 1 <GRAIN> for 4 <FOOD>.": "每次你使用 __技能培訓__ 行動格時，在支付職業費用前，可以支付恰好 1 <GRAIN> 來獲得 4 <FOOD>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, you can play 1 additional occupation for an occupation cost of 2 <FOOD>.": "每次使用 __技能培訓__ 行動格時，你可以支付 2 <FOOD> 再打出 1 張職業卡。",
    "Each time you use a __Quarry__ accumulation space, add 1 additional good of the respective type to each of your planted fields growing a single type of crop.": "每次你使用 __礦場__ 累積行動格時，你可以在你每塊已播種單一作物的田地上，添加 1 個額外的相同作物。",
    "Each time you use a __Wish for Children__ action space, you can play 1 additional improvement by paying its cost minus 1 resource of your choice.": "每次你使用 ＿生育＿ 行動格時，你可以額外打出 1 張發展卡，且減少支付其中 1 個資源。",
    "Each time you use a building resource accumulation space, you can discard exactly 1 card from your hand to get 1 additional building resource of the accumulating type.": "你每次使用建築資源累積行動格時，你可以從手牌中丟棄恰好 1 張卡，以額外獲得 1 個對應的建築資源。",
    "Each time you use a clay accumulation space, you also get 1 <FOOD>. Each time you use a stone accumulation space, you also get 1 <GRAIN>.": "每次你使用磚頭累積行動格時，你獲得 1 <FOOD>。每次你使用石頭累積行動格時，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time you use a clay accumulation space, you also get a number of <FOOD> equal to the number of <PIG> in your farmyard.": "每次你使用磚頭累積行動格拿取磚頭時，你獲得與你農場中 <PIG> 相同數量的 <FOOD> 。",
    "Each time you use a clay/reed/stone accumulation space, place 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED> on this card. At the start of rounds 7, 11, and 14, move all the goods on this card to your supply.": "每次你使用 磚頭/蘆葦/石頭 的累積行動格時，在這張卡上放置 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>。 在第 7 、11 和14 回合開始時，你將拿到這些資源。",
    "Each time you use a clay/stone accumulation space, you also get 1 of the other good, <STONE>/<CLAY>.": "每次使用磚頭/石頭累積行動格時，你獲得 1 <STONE> / 1 <CLAY>.",
    "Each time you use a cooking improvement to turn 2 goods into <FOOD> at the same time, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你使用烹飪發展卡將 2 個貨物同時轉換成 <FOOD> 時，你額外獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you use a stone accumulation space, you get 1 additional <STONE>.": "每次你使用石頭累積行動格時，額外獲得 1<STONE>。",
    "Each time you use a wood accumulation space while there is at least 1 <PIG> on the __Pig Market__ accumulation space, you also get 2 <FOOD>.": "當你使用木頭累積行動格時，若 __豬市場__ 累積行動格有至少 1 <PIG> ，你獲得 2 <FOOD> 。",
    "Each time you use a wood accumulation space, if immediately afterward you have at most 5 <WOOD> in your supply, you get 1 <FOOD>.": "每次你使用一個木頭累積行動格時，如果你拿取完後最多只有 5 <WOOD> 在你的供應區中，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, if you have at least 1 <PIG>, you can pay 1 <FOOD> for 1 bonus <SCORE>.": "每次使用木材累積行動格時，如果你至少有 1<PIG> ，你可以支付 1 <FOOD>獲得 1 <SCORE>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you also get a __Sow__ action for exactly 1 field.": "每次你使用木頭累積行動格時，你可以 __播種__ 恰好 1 塊田地。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you can also pay 3 <FOOD> to plow 1 field.": "每當你使用木頭累積行動格時，可以支付 3 <FOOD> 犁 1 塊田。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you can return 1 <STONE> to the general supply to get an additional 3 <WOOD>.": "每次你使用木頭累積行動格時，你可以將 1 <STONE> 退還回公共區來獲得額外 3 <WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get 1 additional <WOOD>.": "每次你使用木頭累積行動格時，額外獲得 1<WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get 2 additional <WOOD>.": "每次你使用木頭累積行動格時，你額外獲得 2 <WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get an additional __Bake Bread__ action.": "每次你使用木頭累積行動格時，額外獲得 1 次__烤麵包__行動。",
    "Each time you use a wood or clay accumulation space, you can also buy exactly 1 building resource. <WOOD>, <CLAY>, and <REED> cost 1 <FOOD> each; <STONE> costs 2 food.": "每次你使用或木頭或磚頭累積行動格時，你還可以支付食物來獲得恰好 1 個建築資源。 <WOOD> ， <CLAY> ，和 <REED> 支付 1 <FOOD> ； <STONE> 支付 2 食物。",
    "Each time you use an accumulation space providing at least 3 goods of the same type except <WOOD>, you get an additional 1 <WOOD>. (<FOOD> is also considered a good.)": "每次你使用除了 <WOOD> 以外，累積至少 3 個相同貨物的累積行動格時，你額外獲得 1 <WOOD>。（貨物定義包含 <FOOD>）",
    "Each time you use an accumulation space providing exactly 1 animal, you can leave it on the space and get one from the general supply instead, as well as 3 <FOOD> and 1 <GRAIN>.": "每次你使用一個剛好提供 1 頭動物的累積行動格時，你可以將其留在該行動格上，從公共區獲得一隻同種類的動物並且獲得 3 <FOOD> 和 1<GRAIN> 。",
    "Each time you use an accumulation space while already having used another accumulation space for the same type of good that work phase, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每次你使用累積行動格時，如果你已經使用另一個相同類型貨物的累積行動格，你還會獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time you use an action space card on round spaces 8 to 11, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你在使用第 8 至 11 回合的行動格時，你都會額外獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you use an action space on round spaces 1 to 8, place 1 <FOOD> on this card. Each time this cards has 3 <FOOD> on it, move the <FOOD> to your supply.": "你每次使用第 1 到 8 回合的行動格時，從供應區拿取 1 <FOOD> 放到這張卡上。每當這張牌上有 3 <FOOD>，拿取這些 <FOOD> 到你的供應區。",
    "Each time you use an action space that is orthogonally adjacent to another action space occupied by one of your people, you get 1 <WOOD>.": "每當你使用1個行動格，若該行動格與另1個已被你的成員佔據的行動格直線相鄰，你獲得1<WOOD> 。",
    "Each time you use an animal accumulation space while already having an animal of that type, you get 1 <GRAIN>.": "每次你在已擁有動物的情況下，並使用同一種動物的累積行動格時，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time you use an animal accumulation space, if afterward you have no animal in your house, you also get 1 <SHEEP>.": "每次你使用動物累積行動格後，如果你房間內沒有任何動物，則你獲得 1 <SHEEP>。",
    "Each time you use one of the four action spaces above the __Fishing__ accumulation space, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你使用 __釣魚__ 累積行動格上方的 4 個行動格之一時，額外獲得 1 <FOOD>。",
    "Each time you use one of the two accumulation spaces for the same type of good containing exactly the same number of goods, you can also buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>.": "每次場上有兩個同類型且數量相同的累積行動格，而你使用了兩者其中一個時，你可以用 1 <FOOD> 購買 1 獎勵 <SCORE>。",
    "Each time you use the __Cattle Market__ accumulation space, you get 1 additional <CATTLE>.": "每次使用 __牛市場__ 時，你將額外獲得 1 <CATTLE>。",
    "Each time you use the __Clay Pit__ or __Hollow__ accumulation space, you also get a number of <FOOD> equal to the amount of <CLAY> on the respective other accumulation space.": "每次使用 __黏土坑__ 或 __泥坑__ 累積行動格時，你還會獲得與另一格上的 <CLAY> 等量的 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, also place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次執行 __臨時工__ 行動格時，在接下來的 4 個回合各放置 1 <FOOD>。 在這些回合開始時，你將獲得這些 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, instead of 2 <FOOD>, you can get 3 different animals from the general supply. If you do, you must pay 1 <FOOD> each harvest left to play.": "每次你使用 __臨時工__ 行動格時，你可以從公共區中獲得 3 種不同的動物，而不是 2 <FOOD>。 如果你這樣做了，你必須支付等於剩餘收成數目的 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, place 1 <FOOD>, 1 <FOOD>, and 1 <PIG> on the next 3 round spaces, respectively. At the start of these rounds, you get the good.": "每次使用 __臨時工__ 行動格時，分別在接下來的 3 個回合空間中放置 1 <FOOD>、1 <FOOD> 和 1 <PIG>。 在這些回合開始時，你將獲得它們。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you also get 3 <CLAY>.": "每當你使用 __臨時工__ 行動格時，額外獲得 3<CLAY>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can also either build exactly 1 room or renovate your house. Either way, you have to pay the cost.": "每次你使用 __臨時工__ 行動格時，可以建造恰好 1 間房間或翻修房屋。你必須支付其費用。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can also plow 1 field.": "每次你使用 __臨時工__ 行動格時，可以犁 1 塊田。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <FOOD> for each <SHEEP> on the __Sheep Market__ accumulation space, up to a maximum of 4 additional <FOOD>.": "每當你使用 __臨時工__ 行動格時，每有 1 <SHEEP>在__羊市場__累積行動格上，你都可以額外獲得 1 <FOOD>，最多可額外獲得 4 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <GRAIN>. From round 6 on, you can choose to get 1 <VEGETABLE> instead.": "每次你使用 __臨時工__ 行動格時，額外獲得 1 <GRAIN>。從第 6 回合開始，可以改為獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time you use the __Farmland__ action space while the __Grain Seeds__ action space is occupied, you can plow 1 additional field.": "每次你使用 __犁田__ 行動格時，若 __小麥種子__ 行動格已經被佔據，你可以多犁 1 塊田地。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__  action space, you can plow 2 fields instead of 1. Each time you sow, you must place 1 fewer good on each field you sow.": "每次使用__犁田__或__耕作__行動格時，您可以犁 2 塊田地而不是 1 塊。每次播種時，你必須在每塊播種的田地中少放置 1 個貨物。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space with the first person you place in a round, you can plow 1 additional field for 1 <FOOD>.": "每次派遣你的第一位農夫使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，你可以支付 1 <FOOD> 額外犁 1 塊田地。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 additional field.": "每次使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，你可以支付 1 <FOOD> 再犁 1 塊田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can plow 1 additional field.": "每次你使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，你可以多犁 1 塊田地。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you get an additional __Bake Bread__ action.": "每次你使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，額外獲得 1 次 __烤麵包__ 行動。",
    "Each time you use the __Farmland__, __Grain Seeds__, __Grain Utilization__, or __Cultivation__ action space, at the end of that turn, you get 1 <WOOD>.": "每次你使用 __犁田__ , __小麥種子__ , __糧食生產__ 或 __耕作__ 行動格，在該次行動結束時，獲得 1 <WOOD>。",
    "Each time you use the __Fencing__ action space, you also get 1 <PIG>.": "每次使用 __建造柵欄__ 行動格時，你獲得 1 <PIG>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, if there are 0/1/2/3 <FOOD> on the space, you get an additional 4/3/2/1 <FOOD> from the general supply.": "每次你使用__釣魚__累積行動格時，如果行動格上有0/1/2/3 <FOOD>，你從供應區獲得額外的 4/3/2/1 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你使用 __釣魚__ 累積行動格時，在接下來 3 回合各放置 1 <FOOD>。這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you can pay 1 <GRAIN> to place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次使用 __釣魚__ 累積行動格時，你可以支付 1 <GRAIN> 並在之後的 6 個回合上各放置 1 <FOOD>。 在這些回合開始時，你獲得 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 1 <FOOD> and 1 <REED>.": "每次你使用__釣魚__時，額外獲得 1<FOOD> 和 1<REED>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 2 <FOOD>.": "每次使用 __釣魚__ 累積行動格時，你額外獲得 2 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ or __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <GRAIN> and 1 <WOOD>.": "每次使用 __釣魚__ 或 __蘆葦灘__ 累積行動格時，你獲得 1 <GRAIN> 和 1 <WOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ space you can also pay 1 <WOOD> to get 1 <FOOD> for each person you have, and 1 <REED>": "每次你使用 __釣魚__ 時，可以支付 1 <WOOD> 來獲得與你農夫數相等的 <FOOD> 和 1 <REED>",
    "Each time you use the __Fishing__/__Forest__ accumulation space, you also get 1 <WOOD>/<FOOD>.": "每次使用 __釣魚__/__森林__ 累積行動格時，你獲得 1 <WOOD>/<FOOD>。",
    "Each time you use the __Forest__ or __Clay Pit__ accumulation space, you can place 1 <STONE> from the general supply on the other space. If you do, you can immediately place another person.": "每次使用 __森林__ 或 __黏土坑__ 累積行動格時，可以從公共區放置 1 <STONE> 到另一格中。如果你這麼做，你可以立即放置另一位農夫。",
    "Each time you use the __Forest__ or __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <CLAY>. In games with 3 or more players, this also applies to the __Clay Pit__.": "每次你使用 __森林__ 或 __蘆葦灘__ 累積行動格時，額外獲得 1 <CLAY>。3 人以上的遊戲也對 __黏土坑__ 生效。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space when any __Lessons__ action space is occupied, you can also play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每次使用 __小麥種子__ 行動格時，若有任何 __技能培訓__ 行動格已被佔據，你可以支付 1 <FOOD> 打出職業卡。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, if the __Farmland__ action space is occupied you also get 3 <FOOD>.": "每次你使用 __小麥種子__ 行動格時，如果 __犁田__ 行動格已被佔據，你額外獲得 3 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每次你使用 __小麥種子__ 行動格時，額外獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can also buy 1 <CATTLE> for 1 <FOOD>.": "每次你使用 __小麥種子__ 行動格時，可以支付 1 <FOOD> 來獲得恰好 1 <CATTLE>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can also plow 1 field.": "每次使用 __小麥種子__ 行動格時，你可以犁 1 塊田地。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can get an additional 1 <GRAIN> and 1 <VEGETABLE>. If you do, each other player gets 1 <GRAIN>.": "每次使用 __小麥種子__ 行動格時，你可以獲得額外 1 <GRAIN> 和 1 <VEGETABLE> 。如果你這麼做，其他玩家則獲得 1 <GRAIN> 。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN> for each <BAKE>-improvement you have.": "每次你使用 __小麥種子__ 行動格時，你有的每個<BAKE>-發展卡使你額外獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN>.": "每次你使用 __小麥種子__ 行動格時，額外獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you also get 2 or 3 <CLAY>, respectively.": "每次你使用__小麥種子__/__蔬菜種子__行動格時，你獲得2/3 <CLAY>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space while the __Fishing__ accumulation space is occupied, you get an additional 2 <FOOD>.": "每次使用 __糧食生產__ 行動格時，若 __釣魚__ 累積行動格已被佔據，你額外獲得 2 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space, you also get 2 <CLAY> and 1 <WOOD>.": "每次使用 __糧食生產__ 行動格時，你還會獲得 2 <CLAY> 和 1 <WOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space, you can take a __Build Fences__ action instead of one of the two actions provide by the action space.": "每次使用 __糧食生產__ 行動格時，你可以進行 __建造柵欄__ 行動以替代行動格所提供的兩個行動之一。",
    "Each time you use the __Grain/Vegetable Seeds__ action space, place 1 <FOOD> on each of the next 3/2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次使用 __小麥/蔬菜種子__ 行動格時，在接下來的 3/2 回合各放置 1 <FOOD>。 在這些回合開始時，你獲得這些 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Grove__ or __Hollow__ accumulation space, you can place 2 <REED> from the general supply on the other space. If you do, you can immediately place another person.": "每次使用 __樹林__ 或 __泥坑__ 累積行動格時，你可以從公共區放置 2 <REED> 到另一格上。如果你這樣做，你可以立即放置另一位農夫。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ action space, you also get 1 <GRAIN> and, afterward, you can take a __Sow__ action.": "每次你使用 __發展技術__ 行動格時，你獲得 1 <GRAIN>，之後你可以進行 __播種__ 行動。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ or __House Redevelopment__ action space, you can also play 1 occupation at an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每次你使用 __發展技術__ 或 __房屋翻修__ 行動格時，你還可以支付 1 <FOOD> 來打出 1 張職業卡。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ or __Vegetable Seeds__ action space, you also get 1 <VEGETABLE> or a __Major or Minor Improvement__ action, respectively.": "每次你使用__發展技術__/__蔬菜種子__行動格，你獲得 1 <VEGETABLE>/__主要或次要發展卡__行動。",
    "Each time you use the __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <GRAIN>. Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you also get 1 <REED>.": "每次你使用__蘆葦灘__累積行動格，你獲得1 <GRAIN>。每次你使用__小麥種子__行動格，你獲得1 <REED>。",
    "Each time you use the __Resource Market__ action space with the 1st/2nd/3rd/4th/5th person you place, you also get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<STONE>.": "每次派遣你的第 1/2/3/4/5 位農夫使用 __建材市場__ 行動格時，你獲得 1 個 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<STONE>。",
    "Each time you use the __Resource Market__ action space, you also get your choice of 1 <CLAY> or 1 <GRAIN>.": "每次你使用 __建材市場__ 行動格時，額外獲得 1 <CLAY> 或 1 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Sheep Market__ accumulation space, place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次使用 __羊市場__ 累積行動格時，放置 1 <FOOD> 在接下來的 2 個回合上。當這些回合開始時，你獲得 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Sheep Market__ or __Reed Bank__ accumulation space, you can also take 1 good from the respective other accumulation space, if possible.": "每當你使用 __羊市場__ 或 __蘆葦灘__ 累積行動格時，若另一格上存有資源，則你可以拿取 1 個。",
    "Each time you use the __Sheep Market__, __Pig Market__, or __Cattle Market__ accumulation space, you can buy 1 additional animal of the respective type for 1 <FOOD>.": "每次你使用 __羊市場__，__豬市場__ 或 __牛市場__ 累積行動格時，你可以用 1 <FOOD> 購買恰好 1 頭對應動物。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you also get 1 bonus <SCORE>. In games with 1-3 players, this card is considered __Traveling Players__ (same effect as __Fishing__).": "每次你使用__賣藝__累積行動格時，獲得1<SCORE>。在 1-3 位玩家的遊戲中，這張卡也被視為__賣藝__（與__釣魚__效果相同）。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you also get a __Build Rooms__ action. Each room you build during the action costs you 1 <REED> less.": "每次你使用 __賣藝__ 累積行動格時，你還可進行 __建造房間__ 行動。你用這個行動建造的每間房間都能少支付 1 <REED> 。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you get an additional 1 <WOOD> and 1 <GRAIN>.": "每次你使用 __賣藝__ 累積行動格時，額外獲得 1 <WOOD> 和 1 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ or __Fishing__ accumulation spaces, you can move exactly 1 <FOOD> from that space to the other to get 1 <CATTLE>.": "每次使用__賣藝__或__釣魚__累積行動格時，你可以移動恰好1 <FOOD>到另一個食物累積行動格來獲得 1 <CATTLE> 。",
    "Each time you use the action space card that has been revealed right before the most recent harvest, you also get 1 <GRAIN>.": "每當你使用最近一次收成之前所展示的行動格，你額外獲得 1 <GRAIN>。",
    "Each time you would harvest a grain field, you can leave the grain on the field and take 1 <GRAIN> from the general supply instead.": "每當收割一塊麥田時，你可以將該份麥子留在田上並從公共區獲得 1<GRAIN>。",
    "Each work phase, if the last action space you use is an accumulation space, you can immediately afterward take a __Bake Bread__ action.": "在每次的工作階段，你最後使用的是累積行動格時，你可以在之後立即進行 1 次 __烤麵包__ 行動。",
    "Early Cattle": "初生之犢",
    "Earth Oven": "坑窯",
    "Earthenware Potter": "陶藝家",
    "Eastern Quarry": "東礦場",
    "Ebonist": "黑檀木工",
    "Education Bonus": "教育基金",
    "Elder": "長者",
    "Elder Baker": "年長的烘焙者",
    "Elephantgrass Plant": "象草植物",
    "Emergency Seller": "緊急賣家",
    "Emissary": "特使",
    "End of game": "遊戲結束",
    "End of round": "回合結束",
    "End of turn": "回合結束",
    "End of turn. All people return home": "回合結束。所有農夫都回家",
    "Entrepreneur": "企業家",
    "Equipper": "器材供應商",
    "Established Person": "創辦人",
    "Estate Master": "地產大師",
    "Estate Worker": "莊園工",
    "Eternal Rye Cultivation": "遼闊無邊的黑麥田",
    "Every fourth time you use an accumulation space, you get 1 <PIG>, held by this card.": "你每使用四次累積行動格，就會獲得 1 <PIG> ，並放置在這張卡上。",
    "Every improvement costs you 1 <WOOD> less.": "每張發展卡少花費 1<WOOD>。",
    "Every improvement, room, and renovation costs you 1 <STONE> less.": "每張發展卡、建造房間、翻修少花費 1<STONE>。",
    "Every new room only costs you 3 of the appropriate building resource and 2 <REED> (e.g. if you live in a wooden house, 3 <WOOD> and 2 <REED>).": "建造新房間只需花費你 3 個對應資源和 2 <REED>（例如：如果你住木屋，需要 3 <WOOD> 和 2 <REED>）。",
    "Exactly 1 Pasture": "恰好 1 牧場",
    "Exactly 1 Sheep": "恰好 1 綿羊",
    "Exactly 2 Adults": "剛好 2 位成年農夫",
    "Exactly 2 Occupations": "恰好 2 職業",
    "Exactly 3 Field Tiles": "恰好 3 田地板塊",
    "Exactly one clay or stone room in your house can hold an additional person if the room is adjacent to both a field and a pasture.": "你農場的其中一間同時與田地和牧場相鄰的磚造或石造房間，可以額外容納 1 位農夫。",
    "Excavator": "挖掘工",
    "Excess animals in reserve:": "多餘的動物儲備：",
    "Exchange 3 <GRAIN> in a field for 1 <VEGETABLE>": "轉換田地上的 3 <GRAIN> 為 1 <VEGETABLE>",
    "Exchange building resources": "交換建築資源",
    "Exchange center": "轉換中心",
    "Excursion to the Quarry": "礦石遊覽團",
    "Facades Carving": "外牆雕刻",
    "Family Friendly Home": "家庭友好之家",
    "Family members": "家庭成員",
    "Farm Building": "農場建造",
    "Farm Expansion": "擴建農場",
    "Farm Redevelopment": "農場翻修",
    "Farm Store": "農場商店",
    "Farmers Market": "農夫市場",
    "Farmland": "犁田",
    "Farmstead": "農莊",
    "Farmyard Manure": "堆肥",
    "Fatstock Stretcher": "屠宰鉗",
    "Feed Fence": "餵料欄",
    "Feed Pellets": "顆粒飼料",
    "Feeding Dish": "餵食槽",
    "Feedyard": "飼料廠",
    "Fellow Grazer": "牧草好朋友",
    "Fenced stables": "圈地內馬廄",
    "Fencing": "建造柵欄",
    "Fern Seeds": "蕨類植物種子",
    "Field Caretaker": "田地管理人",
    "Field Clay": "黏土場",
    "Field Cultivator": "農田耕種者",
    "Field Doctor": "野地醫生",
    "Field Fences": "田地圍欄",
    "Field Merchant": "田地商人",
    "Field Spade": "田地鏟",
    "Field Watchman": "農村守望者",
    "Fields": "農田",
    "Final Scenario": "最終計畫",
    "Fir Cutter": "冷杉切割者",
    "Fire Protection Pond": "消防池",
    "Fireplace": "火爐",
    "Firewood": "柴火",
    "Firewood Collector": "柴火收集者",
    "First player": "起始玩家",
    "Fish Farmer": "水產大亨",
    "Fisherman's Friend": "漁夫之友",
    "Fishing": "釣魚",
    "Fishing Net": "漁網",
    "Flail": "連枷",
    "Flax Farmer": "亞麻農夫",
    "Fodder Beets": "飼料甜菜",
    "Fodder Chamber": "飼料室",
    "Fodder Planter": "草料種植工",
    "Food Basket": "食物籃",
    "Food Chest": "食物箱",
    "Food Distributor": "食品經銷商",
    "Food Merchant": "糧食商人",
    "For 1 <FOOD>, you can take an action with offspring in the same round you get it. If you do, the offspring does not count as \"newborn\".": "你可以花費 1 <FOOD>來使用你這回合獲得的後代執行行動。如果你這樣做，該後代不被視為是新生兒。",
    "For each <GRAIN> you harvest from a field, you can buy 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. If you harvest the last <GRAIN> from a field, the <VEGETABLE> costs you only 2 <FOOD>.": "你從田地上收穫的每個 <GRAIN> ，都讓你可以支付 3 <FOOD> 來購買 1 <VEGETABLE>。如果你收穫的田地上的最後一個 <GRAIN>，則改為只需要 2 <FOOD> 來購買 <VEGETABLE>。",
    "For each <PIG> or <CATTLE> you turn into <FOOD>, you can place 1 of that <FOOD> on this card. While its <FOOD> equals your number of rooms, this card provides room for 1 person.": "你每將1隻<PIG>或者<CATTLE>轉換為<FOOD>，你可以放置1份你的<FOOD>在此卡上。當此卡上的<FOOD>等於你的房間板塊數量，此卡可提供1個居住空間。",
    "For each clay room you build, you get 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>. (this does not apply to stone rooms and renovated wood rooms.)": "你每建造 1 間磚造房間，便獲得 2 <FOOD> 和 1 點獎勵 <SCORE>（這不適用於建造石造房間或是將木屋翻修成磚屋時。）",
    "For each complete round left to play, you immediately get 1 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "每剩下一個完整回合，你獲得 1 <SCORE>和 2  <FOOD> 。",
    "For each field tile that another player places next to an existing field tile, you get 1 <FOOD> from the general supply. In round 14, you get 1 <GRAIN> instead.": "當其他玩家每次放置 1 個田地板塊在他原有的田地旁邊時，你從公共區獲得 1 <FOOD>。在第 14 回合時改為獲得 1 <GRAIN>。",
    "For each new <PIG> you get from the effect of an action space, you also get 1 <FOOD>.": "你從行動格的效果獲得新的 <PIG> 時，每頭都讓你獲得 1 <FOOD>。",
    "For each new field tile you get, you also get 1 <CLAY> and 1 <FOOD>.": "當你獲得 1 個新田地板塊時，你獲得 1 <CLAY> 和 1 <FOOD>。",
    "For each new field tile you get, you also get 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "當你獲得 1 個新田地板塊時，你獲得 1 <WOOD> 和 1 <FOOD> 。",
    "For each new stable you build, you get 1 <FOOD> —for your last one, get 3 <FOOD>. Each time you build stables, you can build exactly 1 stable for 1 <CLAY> instead of 2 <WOOD>.": "當你建造新馬廄時，立即獲得 1 <FOOD>，最後一個改為獲得 3 <FOOD>。每次你建造馬廄時，其中1間馬廄可以以 1 <CLAY> 取代 2 <WOOD> 支付費用。",
    "For each new wood/clay room you build, you get 2 <CLAY>/2 <STONE>.": "每建造一個新的 木造/磚造 房間，你將獲得 2 <CLAY>/ 2  <STONE>。",
    "For each pasture you have, you can keep 1 <CATTLE> on this card.": "你每有 1 個牧場，可以讓你在此卡上容納 1 <CATTLE>。",
    "For each person you have, you must pay an additional 1 <CLAY> and 1 <FOOD> to play this card.": "你必須為每個你擁有的農夫支付 1 <CLAY> 和 1 <FOOD> 來打出這張卡。",
    "For each room that you add to your house, place 1 <FOOD> from the general supply on this card. At the start of each feeding phase, you get <FOOD> equal to the amount on this card.": "你每建造 1 間房間，就從公共區放置 1 <FOOD> 到這張卡上。在每次餵養階段開始時，你從公共區獲得等同於此卡上面數量的 <FOOD>。",
    "For rules-related bugs, please double-check the rulebook before reporting to make sure you have it correct. The majority of rules-related bugs submitted so far... have not actually been bugs :/": "回報與規則相關的錯誤之前，請仔細檢查規則手冊，以確保它正確無誤。目前為止，回報與規則相關的錯誤......大部分並不是錯誤 :/",
    "Foreign Aid": "海外救援",
    "Forest": "森林",
    "Forest Campaigner": "森林活動家",
    "Forest Clearer": "森林砍伐者",
    "Forest Guardian": "森林管理員",
    "Forest Inn": "森林旅店",
    "Forest Lake Hut": "森中湖畔小屋",
    "Forest Owner": "森林之主",
    "Forest Plow": "森林犁",
    "Forest Reviewer": "森林審查員",
    "Forest School": "森林學校",
    "Forest Scientist": "森林科學家",
    "Forest Stone": "森林之石",
    "Forest Tallyman": "森林商人",
    "Forest Trader": "林業商",
    "Forest Well": "林中井",
    "Forestry Studies": "森林考察",
    "Fourth player": "結尾玩家",
    "Frame Builder": "上樑工人",
    "Freemason": "共濟會員",
    "Freshman": "新人",
    "From Round 5 on, each time you use the __Sheep Market__ accumulation space, you can also take a __Family Growth with Room Only__ action.": "從第 5 回合起，每當你使用 __羊市場__ 累積行動格時，你可以額外進行 1 次 __增加家庭成員（需要房間）__ 行動。",
    "From now on, at least one of your pastures must contain no animals.": "從現在開始，你的其中 1 個牧場必須沒有任何動物。",
    "From now on, one of your pastures with stable cannot hold animals. Each time you get <REED> from an action space, you get 1 bonus <SCORE>.": "從現在起，你的一個有馬廄的牧場不能住動物。每次你從行動格取得<REED>，你獲得1 <SCORE>。",
    "From now on, you must pay 1 <FOOD> for each new field tile that you place in your farmyard.": "從現在開始，你必須支付 1 <FOOD> 對於你在農場中放置的每塊新田地板塊。",
    "From round 3 on, at the end of each work phase in which all clay accumulation spaces are unoccupied, you get 1 <STONE> and 1 <FOOD>.": "從第 3 回合開始，在每次工作階段結束時，如果全部的磚頭累積行動格都沒被佔據，則你獲得 1 <STONE> 和 1 <FOOD>。",
    "From round 5 (inclusive), you can grow your family on this action space, provided you have enough room.": "從第 5 回合開始，可以使用此格增加家庭成員（需要空房間）。",
    "From round 5 on, if you have room in your house, at the end of each person action, you can take a __Family Growth__ action with that person. If you do, you get 2 negative <SCORE>.": "第 5 回合開始，若你的房舍中有空房間，每次派遣農夫的行動結束後，你可以使用該農夫執行__增加家庭成員__行動。若你這麼做，你獲得 2 點懲罰  <SCORE>。",
    "From round 5 on, provided you have room in your house, each time you get a __Minor Improvement__ action, you can take a __Family Growth__ action instead.": "從第 5 回合起，只要你的房子仍有空房間，每次你獲得__打出次要發展卡__行動時，你可以改為執行__增加家庭成員__行動。",
    "From that moment, you are considered the “starting player” (even though another player started the current round).": "你成為「起始玩家」（就算本回合不是由你開始）。",
    "Fruit Ladder": "果園爬梯",
    "Full Farmer": "全職農夫",
    "Full Peasant": "農民工",
    "Furnisher": "傢俱供應商",
    "Furniture Maker": "傢俱匠",
    "Furrows": "犁溝",
    "Future Building Site": "建築預定地",
    "Gain ${resources_desc}": "獲得 ${resources_desc}",
    "Gain 1 <CLAY>": "獲得 1 <CLAY>",
    "Gain 1 <FOOD>": "獲得 1 <FOOD>",
    "Gain 1 grain": "獲得 1 個小麥",
    "Gain 1 reed, 1 stone and 1 food": "獲得 1 根蘆葦、1 塊石頭和 1 份食物",
    "Gain 1 stone and 1 food": "獲得 1 塊石頭和 1 份食物",
    "Gain 1 vegetable": "獲得 1 個蔬菜",
    "Gain 2 food": "獲得 2 份食物",
    "Gain additional goods in your fields": "在你的田地中獲得額外的貨物",
    "Gain all resources on ${card}": "獲得 ${card} 上的所有資源",
    "Gain grain from supply instead of harvesting": "從供應區獲得 1 麥子取代收割麥子",
    "Game Catcher": "荒野獵人",
    "Game Provider": "獵物供應商",
    "Game Trade": "牲畜交易",
    "Garden Claw": "花園鬆土耙",
    "Garden Designer": "花園設計師",
    "Garden Hoe": "園藝鋤頭",
    "Gardener's Knife": "園丁的小刀",
    "Gardening Head Official": "園藝負責人",
    "Geologist": "地質學家",
    "German Heath Keeper": "荒地守望者",
    "Gift Basket": "禮物籃",
    "Global interface overview": "全局界面概觀",
    "Godly Spouse": "虔誠的配偶",
    "Godmother": "教母",
    "Grain": "小麥",
    "Grain Bag": "糧袋",
    "Grain Depot": "糧倉",
    "Grain Seeds": "小麥種子",
    "Grain Sieve": "麥子篩網",
    "Grain Thief": "偷麥人",
    "Grain Utilization": "糧食生產",
    "Granary": "穀倉",
    "Grange": "農莊",
    "Grassland Harrow": "草地耙子",
    "Green Grocer": "蔬果易貨商",
    "Greengrocer": "菜販",
    "Greening Plan": "綠化計劃",
    "Gritter": "手推式鋪砂車",
    "Grocer": "雜貨商",
    "Groom": "馬夫",
    "Grove": "樹林",
    "Grow family": "增加家庭成員",
    "Growing Farm": "養殖場",
    "Guest Room": "客房",
    "Gypsy's Crock": "吉普賽瓦罐",
    "Half-Timbered House": "半木骨架",
    "Hammer Crusher": "鎚碎機",
    "Hand Truck": "手推車",
    "Handcart": "手拉車",
    "Handplow": "手推犁",
    "Hard Porcelain": "硬陶瓷",
    "Hardware Store": "五金行",
    "Hardworking Man": "勤奮家",
    "Harpooner": "魚叉手",
    "Harvest": "收成",
    "Harvest House": "豐收小屋",
    "Harvest additional good": "收穫額外貨物",
    "Harvest additional grain": "額外收穫小麥",
    "Harvest will take place at the end of that turn": "本回合結束後進行收成",
    "Hauberg": "森林管理",
    "Hawktower": "塔樓",
    "Haydryer": "草料農",
    "Heart of Stone": "石之心",
    "Hedge Keeper": "樹籬修剪師",
    "Heirloom": "傳家寶",
    "Help sheet": "分數幫助表",
    "Henpecked Husband": "怕太太的人",
    "Herbal Garden": "藥草園",
    "Herring Pot": "鯡魚鍋",
    "Hewer": "煤礦工",
    "Hide Farmer": "貧窮農夫",
    "Hill Cultivator": "山地開墾者",
    "Hod": "挑磚籃",
    "Hollow": "泥坑",
    "Hollow Warden": "泥坑守望人",
    "Home Brewer": "居家釀酒師",
    "Homekeeper": "居家管理人",
    "Hoof Caregiver": "獸蹄護理師",
    "Hook Knife": "鉤刀",
    "Horse-Drawn Boat": "馬拖船",
    "House Artist": "房屋藝術家",
    "House Redevelopment": "房屋翻修",
    "House Steward": "管家",
    "Housebook Master": "銅版畫大師",
    "Housemaster": "舍監",
    "How to sow is explained on page 9 of the rule book.": "如何播種在規則書的第 9 頁有所介紹。",
    "Hunting Trophy": "狩獵獎杯",
    "Huntsman": "獵人",
    "Huntsman's Hat": "獵人的帽子",
    "Hutch": "兔棚",
    "If both are unoccupied, you can use the __Day Laborer__ and the adjacent __Lessons__ action space with a single person (in that order). Afterward, both spaces are considered occupied.": "如果__臨時工__和與其相鄰的__技能培訓__行動格都未被使用，你可以派遣一個農夫一次執行這兩個行動（依上述順序）。此後，這兩個行動格均被視為已使用。",
    "If the issue is related to a card, please use the unique identifier (deck + number, e.g. A001) instead of the name.": "如果問題與卡片有關，請使用唯一識別碼（牌組 + 編號，例如 A001）而不是用名稱回報錯誤。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most rooms gets 3 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 1/3/6/9 個完整回合，你立即獲得 1/2/3/4 <WOOD> 。計分時，每個擁有最多房間的玩家獲得 3 點獎勵<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with no negative points in any scoring line gets 3 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 1/3/6/9 個完整回合，你立即獲得 1/2/3/4 <WOOD> 。在計分時，沒有負分項目的玩家額外獲得 3 點獎勵 <SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with 2/3/4+ animals of each type gets 1/3/5 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 1/3/6/9 個完整回合，你立即獲得 1/2/3/4 <WOOD> 。 計分時，每一種動物各擁有 2/3/4+ 頭的玩家獲得 1/3/5 點獎勵 <SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with 1+/2+/3+ building resources of each type gets 1/3/5 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 1/3/6/9 個完整回合，你立即獲得 1/2/3/4 <WOOD> 。計分時，每一種建築資源各擁有 1+/2+/3+ 個的玩家獲得 1/3/5 點獎勵 <SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most total <VEGETABLE> gets 3 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 1/3/6/9 完整回合，你立即獲得 1/2/3/4 <WOOD> 。計分時，每位擁有最多 <VEGETABLE> 的玩家獲得 3 <SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD> and a __Build Fences__ action. During scoring, each player with the most pastures gets 2 <SCORE>.": "如果還剩 3/6/9 完整回合，你立即獲得 2/3/4 <WOOD> 以及 __建造圍欄__ 行動。計分時，每位擁有最多牧場的玩家獲得 2 <SCORE> 。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most vegetables in their fields gets 2 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 3/6/9 個完整回合，你立即獲得 2/3/4 <WOOD> 。在計分時，每個在田地上擁有最多蔬菜的玩家獲得 2 點獎勵 <SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most fenced stables gets 2 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 3/6/9 個完整回合，你立即獲得 2/3/4 <WOOD> 。計分時，每個擁有最多牧場內馬廄的玩家都獲得 2 點獎勵 <SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with a pasture of highest capacity gets 3 bonus <SCORE>.": "如果還剩下 3/6/9 個完整回合，你立即獲得 2/3/4 <WOOD> 。計分時，單一牧場擁有最大動物容量的玩家獲得 3 點獎勵 <SCORE>。",
    "If this is your 1st occupation, you immediately get 1 <SCORE> for each improvement you have. (This will not apply to improvements played after this card.)": "如果這張是你的第 1 張職業卡，則立即根據你擁有的發展卡，每張獲得 1 <SCORE>。（在這張卡之後打出的發展卡不會納入計算。）",
    "If this is your 3rd occupation, you can immediately play another occupation for an occupation cost of 1 <FOOD> and/or play 1 minor improvement by paying its cost.": "如果這張是你的第 3 張職業卡，你可以立即支付 1 <FOOD> 打出另一張職業卡，和/或正常費用打出 1 張次要發展卡。",
    "If you can accommodate the animal, you can immediately buy 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for 0/1/2 <FOOD>.": "如果你還可以容納動物，你可以立即支付 0/1/2 <FOOD> 來獲得 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "If you have 0-4/5/6/7 occupations left in hand, you immediately get 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>.": "如果你手中擁有 0-4/5/6/7 張職業卡，你立即獲得 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD> 。",
    "If you have 1/2/3/4 stables, place 1 <FOOD> on each of the next 2/3/4/5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "如果你有 1/2/3/4 個馬廄，則在接下來的 2/3/4/5 回合放置 1<FOOD>。在這些回合開始時，您將獲得<FOOD>。",
    "If you have a person on the __Day Laborer__ action space, you can use non-accumulating round 1-9 action spaces even if they are occupied.": "如果你有農夫在__臨時工__行動格，你可以使用非累積的第1-9回合行動格，即使它們已被佔用。",
    "If you have the Well, Joinery, Pottery, and/or Basketmaker's Workshop, you immediately get 1 <STONE>, 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, and/or 1 <REED>, respectively.": "如果你有井、傢俱、陶藝和/或蘆葦工坊，你將立即分別獲得 1 <STONE>、1 <WOOD>、1 <CLAY> 和/或 1 <REED>。",
    "If you need to make an exchange, just click on this button to open the previous modal (button is only present if you can do at least one exchange).": "如果你需要進行轉換，只需單擊此按鈕即可打開該視窗（當你至少可以進行一次轉換時才會出現該按鈕）。",
    "If you paid <WOOD>/<CLAY>/<STONE> for this card, place 1 <GRAIN> on each of the next 2/3/4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "若你支付<WOOD>/<CLAY>/<STONE>來打出此卡，在之後的2/3/4回合放上1 <GRAIN>。你在那些回合開始時，領取該格上的<GRAIN>。",
    "If you play this card in round 11 or before, choose an animal type: you immediately get a number of animals of that type equal to the number you already have on your farm.": "如果你在第 11 回合或之前打出這張卡，選擇一種動物類型：你立即獲得該種動物，數量等同於你農場中該種動物的數量。",
    "If you play this card in round 11 or before, during scoring, you get 4 bonus <SCORE> if you then have more rooms than people.": "如果你在第 11 回合或之前打出這張卡，並在計分時你的房間比農夫多，你獲得 4 點獎勵 <SCORE>。",
    "If you play this card in round 3/6/9/12, you immediately get 3/4/5/6 <FOOD>.": "如果你在第 3/6/9/12 回合打出這張牌，則立即獲得 3/4/5/6 <FOOD>。",
    "If you play this card in round 4 or before, after the final harvest, you get 1 bonus <SCORE> for each person for which you then pay 1 <CLAY>.": "如果你在第 4 回合或之前打出此卡，則在最終收成之後，你每支付 1 <CLAY> 將獲得 1 點獎勵 <SCORE>，上限為你的農夫數目。",
    "If you play this card in round 4 or before, place 3 <VEGETABLE> on the space for round 11. At the start of that round, you get the <VEGETABLE>.": "如果你在第 4 回合或之前打出這張卡，放置 3 <VEGETABLE> 在第 11 回合。在這個回合開始時，你獲得該 <VEGETABLE>。",
    "If you play this card in round 4 or before, place 4 <WOOD> and 4 <CLAY> on the space for round 9. At the start of this round, you get the resources.": "如果你在第 4 回合或之前打出這張卡，放置 4 <WOOD> 和 4 <CLAY> 在第 9 回合。在這個回合開始時，你獲得該資源。",
    "If you play this card in round 4 or before, you get 1 <STONE>, 1 <VEGETABLE>, and 2 <PIG>. You cannot grow your family until round 11, unless all other players already have.": "如果你在第 4 回合或之前打出這張卡，你獲得 1 <STONE>、1 <VEGETABLE>、和 2 <PIG>。除非全部其他玩家都已經有增加家庭成員，否則你在第 11 回合之前都不能增加家庭成員。",
    "If you play this card in round 7 or before, choose <CLAY> or <REED>: you immediately get a number of that building resource equal to the number you already have in your supply.": "如果你在第 7 回合或之前打出這張牌，請選擇 <CLAY> 或者 <REED> ：你立即獲得該種資源，數量為你供應區中該種資源既有的數量。",
    "If you play this card in the work phase, you can immediately place another person.": "如果你在工作階段打出這張卡，你可以立即放置另一位農夫。",
    "If you play this card on the __Major Improvement__ action space, you immediately get 4 <FOOD>. Otherwise, you get only 2 <FOOD>.": "如果你在 __發展技術__ 行動格打出這張卡，你會立即獲得 4 <FOOD>。 否則，你只會獲得 2 <FOOD>。",
    "If you take this action, you won't be able to undo past this step because you will reveal information from a random process": "如果你執行此行動，將公開未知訊息，因此你將無法撤銷此步驟",
    "If your house has exactly 2 rooms, immediately renovate it without paying any building resources. If you do, you can immediately afterward take a __Build Fences__ action.": "如果你有恰好 2 間房間，立即進行翻修，且無需支付任何費用。 如果你這樣做，你可以立即進行 __建造柵欄__ 行動。",
    "If your language is not English, please check the English card description using the unique identifier. If there is an incorrect translation to your language, please do not report a bug and use the translation module (Community > Translation) to fix it directly.": "如果你使用的語言不是英語，請使用唯一識別碼檢查英文版的卡片說明。如果是翻譯錯誤，請不要回報錯誤，而是使用翻譯區塊（社群 > 翻譯）直接修正。",
    "Illusionist": "幻術師",
    "Imitator": "模仿者",
    "Immediately add 1 <CATTLE> from the general supply to the __Cattle Market__ accumulation space. Afterward, for each cattle on __Cattle Market__, you get 1 <GRAIN> plus 1 <FOOD>.": "立即將 1 <CATTLE> 從公共區添加到 __牛市場__ 累積行動格中。 之後，對於 __牛市場__ 上的每頭牛，將為你獲得 1 <GRAIN> 和 1 <FOOD>。",
    "Immediately after each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <REED> for 1 bonus <SCORE>.": "每次收成後，你可以立即使用此卡支付 1 <REED> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Immediately after each returning home phase, you can pay 2 <WOOD> and 1 <FOOD> to use the __Farmland__ action space without placing a person.": "在每次回家階段之後，你可以立即支付 2 <WOOD> 和 1 <FOOD> 來使用 __犁田__ 行動格，而且無需放置農夫。",
    "Immediately after each time you place your last person in a round on the __Traveling Players__ accumulation space, you can play 1 occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每次你使用最後一位農夫使用 __賣藝__ 累積行動格後，你可以花費 1 <FOOD>來打出 1 張職業卡。",
    "Immediately after each time you take a __Major or Minor Improvement__ or __Minor Improvement__ action, you can pay 1 <FOOD> to take the action a second time.": "每次你進行 __主要或次要發展卡__ 或 __次要發展卡__ 的行動後，你可以立即支付 1 <FOOD> 以再次進行該行動。",
    "Immediately after each time you use a __Lessons__ action space, you can also buy 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for 0/1/2 <FOOD>.": "在你使用 __技能培訓__ 行動格後，你可以支付 0/1/2 <FOOD> 來獲得 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Immediately after each time you use a __Quarry__ accumulation space, you get a __Major or Minor Improvement__ action during which you must spend at least 1 <STONE>.": "每當你使用 __礦場__ 累積行動格後，你可以進行 1 個 __主要或次要發展卡__ 行動，但必須花費至少 1 <STONE>。",
    "Immediately after each time you use a clay accumulation space, you can exchange 1 <CLAY> for 1 bonus <SCORE>. If you do, place the <CLAY> on the accumulation space.": "每次使用磚頭累積行動格後，可立即支付 1 <CLAY> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE>。若如此做，將此 <CLAY> 放回該累積行動格。",
    "Immediately after each time you use a clay accumulation space, you can pay 1 <CLAY> to plow 1 field. If you do, place that 1 <CLAY> on the accumulation space.": "每次你使用磚頭累積行動格後，你可以立即支付 1 <CLAY> 來犁 1 塊田。若你這樣做，將支付的 1 <CLAY> 放置在該累積行動格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can exchange 1 <WOOD> for 2 <FOOD>. If you do, place the <WOOD> on the accumulation space.": "每次你使用木頭累積行動格後，可以將 1<WOOD> 轉換成 2<FOOD>，並將花費的 1<WOOD> 放回該格。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can exchange 2 <WOOD> for 3 <FOOD>. If you do, place those 2 <WOOD> on the accumulation space.": "每次你使用木頭累積行動格後，你可以立即將 2 <WOOD> 轉換成 3 <FOOD>。若你這樣做，將用來轉換的 2 <WOOD> 放置在該累積行動格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can play a minor improvement.": "每次你使用木頭累積格後，你可以立即打出 1 張次要發展卡。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can use the taken wood (and only that) to build exactly 1 pasture. If you do, one of the fences is free.": "每次你使用木頭累積行動格後，你可以立即使用從該格取得的木頭（並且也只能使用這些）來建造剛好 1 個牧場。若你這樣做，則其中 1 個柵欄免費。",
    "Immediately after each time you use the __Farm Expansion__ or __Grain Seeds__ action space, you can use the respective other space with the same person (even if it is occupied).": "每次你使用 __擴建農場__ 或 __小麥種子__ 行動格後，你可以立即派遣同一位農夫使用另一格（即使它已被佔據）。",
    "Immediately after each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you can place another person on an action space of your choice, regardless whether or not the action space is occupied.": "每次你使用 __賣藝__ 累積行動格後，你可以立即派出另一位農夫到任何行動格，無論該行動格是否已被佔據。",
    "Immediately after each time you use the __Vegetable Seeds__ action space, you can place another person on an accumulation space and get 1 additional good of the accumulating type.": "每次執行 __蔬菜種子__ 行動格後，你可以立刻放置另一位農夫在一個累積行動格上，並獲得 1 個額外同種的累積資源。",
    "Immediately after the feeding phase of each harvest, if you have no <FOOD> left, you get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>.": "在每次收成的餵養階段之後，如果你沒有剩餘 <FOOD>，你獲得 1 <WOOD> 和 1 <CLAY>。",
    "Immediately before each harvest, if you have room in your house, you can take a __Family Growth__ action for 3 <FOOD>.": "每次收成之前，如果你家裡有居住空間，您可以支付3 <FOOD>進行__增加家庭成員__行動。",
    "Immediately before each harvest, you can buy 1 <CATTLE> for 4 <FOOD> minus 1 <FOOD> for each pasture you have. (The minimum cost is 0).": "每次收成前，你可以支付 4 <FOOD> 來獲得 1 <CATTLE>，你每擁有 1 個牧場可以少支付 1 <FOOD> 。 （最低成本為 0）。",
    "Immediately before each harvest, you can discard 1/3/4 <GRAIN> from different fields to get 1/2/3 <PIG>.": "在每次收成階段開始前，你可以立即從你的 1/3/4 塊不同的麥田上各丟棄 1 <GRAIN> 來獲得 1/2/3 <PIG>。",
    "Immediately before each time you play an occupation (even before paying the occupation cost), you get 3 <FOOD>.": "每次你打職業卡之前（甚至在支付費用之前），你獲得 3 <FOOD>。",
    "Immediately before each time you play an occupation after this one (even before paying the occupation cost), you get 2 <FOOD>.": "此後每次你打出職業卡之前（甚至在支付職業卡費用之前），你獲得 2 <FOOD>。",
    "Immediately before each time you use the __Grain Utilization__, __Farmland__, or __Cultivation__ action space, you can buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>.": "每次使用 __糧食生產__、__犁田__ 或 __耕作__ 行動格之前，你可以用 1 <FOOD> 購買 1 <GRAIN>。",
    "Immediately before playing each occupation after this one, you can pay 1 <WOOD> total to get 1 <FOOD> for each occupation you have in front of you.": "每當你打出職業卡之前，你可以支付 1 <WOOD> 來為之前所打出的每個職業卡換取 1 <FOOD>。",
    "Immediately before the final harvest at the end of round 14, you can take all the building resources that are left on the entire game board.": "在第 14 回合結束的收成前，你可以拿取遊戲圖板上剩下的所有建築資源。",
    "Immediately before the start of each round, if there are goods on the remaining round spaces that are promised to you, you get 1 <FOOD>.": "每回合開始前，剩餘回合的行動格中有屬於你的貨物，你獲得 1 <FOOD>。",
    "Immediately before you renovate to stone, you get 2 <CLAY> and 1 <REED> and you can take a __Build Rooms__ action.": "在你即將翻修成石屋之前，你得到 2 <CLAY>和 1 <REED>並可以執行一次 __建造房屋__ 行動。",
    "Immediately build 1 stable. (The stable costs you nothing, but you must pay the cost shown on this card.)": "立即建造 1 間馬廄。 （馬廄沒有花費，但你必須支付此卡上的費用。）",
    "Immediately exchange up to 3 <WOOD> for 1 <STONE> each.": "立即支付 1 <WOOD> 來獲得 1 <STONE> ，最多進行 3 次。",
    "Immediately fence a farmyard space, without paying <WOOD> for the fences. (If you already have pastures, the new one must be adjacent to an existing one.)": "立即圍 1 格牧場，不需為柵欄支付 <WOOD>。（如果你已有牧場，則新牧場必須與其相鄰。）",
    "Immediately place 1 <CLAY> on each unused space in your farmyard. Each time you turn a space into a used space, you get the clay and you can immediately exchange it for 2 <FOOD>.": "立即在你農場的每格空地各放置 1 <CLAY>。每當這些空地被使用時，你獲得上面的磚頭並且可以立即將它轉換成 2 <FOOD>。",
    "Immediately place 1 <FOOD> on each of the next round spaces, up to the number of fences you have built. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在之後的回合上各放置 1 <FOOD>，最多為你已建造的柵欄數量。在這些回合開始時，你獲得<FOOD>。",
    "Immediately place 1 <STONE> on each of your empty fields. Harvest them during the next field phase. These fields are considered planted until then.": "放置 1 <STONE> 在你的每個空田上。在下一個收割階段時收穫它們。在這之前，這些田地被視為已播種。",
    "Immediately place 2 of each building resource on this card. Each time any player (including you) takes at least 5 <WOOD>, 4 <CLAY>, 3 <REED>, or 3 <STONE>, you get 1 of that building resource from this card.": "立即將每種建築資源各放置2塊到此卡上。每次任何玩家（包括你）拿取至少5<WOOD>，4<CLAY> ，3<REED>或 3<STONE> ，你從這張卡上獲得 1 個該建築資源。",
    "Immediately place any amount of <FOOD> from your supply on this card. Once per round, you can discard 1 <FOOD> from this card to place a person from your supply in that round.": "立即從你的供應區放置任何數量的 <FOOD> 到這張卡上。每回合一次，你可以丟棄這張卡上的 1 <FOOD> 來派遣你供應區的 1 位農夫。",
    "Immediately plow 1 field.": "立即犁 1 塊田。",
    "Immediately raze all of your fences, add up to 3 fences from your supply, and rebuild them. (You do not lose any animals during this.)": "立即拆除你所有的柵欄，並從你的供應區中增加最多 3 個柵欄，然後重建它們。（在此期間你不會遺失任何動物。）",
    "Immediately remove 2 different building resources total from accumulation spaces and place them in your supply.": "立即從全部的累積行動格中，移除總計 2 個不同的建築資源，並將這些資源放入你的供應區。",
    "Immediately remove all <GRAIN> from one of your fields to the general supply. Gain 2 <WOOD> for each <GRAIN> you just removed.": "立即移除你一塊田地上的所有<GRAIN>。每個移除的<GRAIN>讓你獲得2 <WOOD>。",
    "Immediately renovate to clay at no cost. (You must pay the cost of this card though.)": "立即免費翻修為磚屋。 （不過你必須支付這張卡的費用。）",
    "Immediately return your person on the __Grain Utilization__ action space home; you can place it again later this round.": "立即收回你在__糧食生產__行動格上的一位農夫；你可以在本回合再次派遣它。",
    "Improvements": "發展技術",
    "Improvements built on __House Redevelopment__ cost you 1 building resource of your choice less. Fences built on __Farm Redevelopment__ cost you a total of 3 <WOOD> less.": "減少 1 個以 __房屋翻修__ 建造的發展卡所花費的建築資源，種類由你決定。以 __農場翻修__ 建造柵欄需花費的木頭可減少 3 <WOOD>。",
    "In Agricola, cooking animals and seed can be a crucial step to provide the food you need to feed your people.": "在農家樂中，烹飪動物和農作物是提供養活農夫所需的食物的關鍵步驟。",
    "In Wooden House with Exactly 2 Rooms": "恰好 2 木房間",
    "In each feeding phase, you can use this card to turn exactly 1 <VEGETABLE> into 5 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> each for your 5th and 6th <VEGETABLE>.": "在每次餵養階段，你可以使用這張卡將恰好 1 <VEGETABLE> 轉換成 5 <FOOD>。在計分時，你的第 5 和第 6 個 <VEGETABLE> 獲得 1 點獎勵<SCORE>。",
    "In each field with exactly 1 good, you can immediately place 1 additional good of the same type.": "你可以立即放置額外 1 個相同的貨物在每個恰好只有 1 個貨物的田地中。",
    "In each returning home phase after which there is no harvest, you can pay exactly 1 <GRAIN> - even from a field - to breed exactly one type of animal.": "在每次的回家階段，如果該回合並非以收成結尾，則你可以支付剛好 1 <GRAIN> （即使是在田上也可）來繁殖剛好一種動物。",
    "In each work phase, after you enclose at least one farmyard space, you get 2 <STONE>. (Subdividing an existing pasture does not count.)": "在每次工作階段中，當你將農場內至少 1 格的空地圍成牧場後，你獲得 2 <STONE>。（將已有的牧場再分隔不納入計算。）",
    "In the breeding phase of each harvest, for each newborn animal you get, you can sow crops in exactly 1 field.": "在每次收成的繁殖階段，你獲得的每頭新生動物使你可以在 1 塊田上進行播種。",
    "In the breeding phase of each harvest, if you get newborn animals of at least two types, you also get a __Sow__ action.": "在每次收成的繁殖階段，如果你新生的動物有至少 2 種類，則你獲得一次 __播種__ 行動。",
    "In the breeding phase of the 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th harvest, you can use this card to buy exactly 2 <STONE> for 2/2/3/3/4/1 <FOOD>.": "在第 1/2/3/4/5/6 次收成的繁殖階段時，你可以使用這張卡支付 2/2/3/3/4/1 <FOOD> 來購買剛好 2 <STONE> 。",
    "In the feeding phase of each harvest, each of your people requires 1 less <FOOD>. During scoring, your people are worth 2 points each instead of 3.": "在每個收成的餵養階段，每個農夫少支付1 <FOOD>。計分時，你的每個農夫值2分，而非3分。",
    "In the feeding phase of each harvest, for each empty unfenced stable you have, you can exchange 1 <GRAIN> for 5 <FOOD>.": "在每次收成的餵養階段時，你每有一個空的牧場外馬廄，便可以將 1 <GRAIN> 轉換成 5 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, if you live in a clay or stone house, you get 1 or 2 <FOOD>, respectively.": "在每次收成的餵養階段，如果你居住在磚屋或石屋，則你獲得 1/2 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can exchange up to 2 goods as follows:": "在每次收成的餵養階段，你可以將根據下列方式轉換 最多 2 個貨物：",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to exchange 1 <GRAIN> from your supply plus 1 <GRAIN> from a field for 2 bonus <SCORE> and 4 <FOOD>.": "在每個收成的餵養階段，你可以使用這張卡將你個人供應區的1 <GRAIN>與田地上的1<GRAIN>轉換成2 <SCORE>與4 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to exchange 1/2/3 <GRAIN> for 0/1/2 bonus <SCORE> and exactly 3 <FOOD>.": "在每次收成的餵養階段，可以用這張卡支付 1/2/3 <GRAIN> 來獲得 0/1/2 點獎勵 <SCORE> 和恰好 3 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn 1 <WOOD> plus 1 <GRAIN> into 1 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "在每次收成的餵養階段，你可以使用這張卡將 1 <WOOD> 加上 1 <GRAIN> 轉換成 1 點獎勵 <SCORE> 和 2 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <VEGETABLE> into 5 <FOOD>.": "在每次收成的餵養階段，你可以使用這張卡把剛好 1 <VEGETABLE> 轉換成 5 <FOOD> 。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <WOOD>/<CLAY>/<STONE> into 2/2/3 <FOOD>.": "在每次收成的餵養階段，你可以使用這張卡將剛好 1 <WOOD>/<CLAY>/<STONE> 轉換成 2/2/3 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you get 1 <FOOD>. You can no longer hold animals in your house (not even via another card).": "在每次收成的餵養階段，你獲得 1 <FOOD> 。但你不能再在你的房子裡容納任何動物（甚至不能透過另一張卡）。",
    "In the field phase of each harvest, each time you take the last <GRAIN>/<VEGETABLE> from a field, you also get 2 <FOOD>/1 <FOOD>.": "在每次收成的收割階段，你每收成田上的最後一個 <GRAIN>/<VEGETABLE> 時，你獲得 2 <FOOD>/1 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, if you harvest at least 2 <GRAIN>, you get 1 additional <GRAIN> from the general supply.": "在每次的收成的收割階段，如果你收割至少 2  <GRAIN>，你可以從公共區額外獲得 1 <GRAIN>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/3/5 <CATTLE>, you get 1/2/3 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for every 2 <CATTLE> you have.": "在每次收成的收割階段時，如果你有至少 1/3/5 <CATTLE>，你將獲得 1/2/3 <FOOD>。 計分時，每擁有 2 <CATTLE>，將獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/4/7 <SHEEP>, you get 1/2/3 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for every 3 <SHEEP>.": "在每次收成的收割階段時，如果你有至少 1/4/7 <SHEEP>，獲得 1/2/3 <FOOD>。計分時，每有 3 <SHEEP> 獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/4/7 sheep, you get 1/2/3 food. (Keep the sheep.) During scoring, you get 1 bonus point for every 3 sheep.": "在每次收成的收割階段，如果你有至少 1/4/7 頭綿羊，則你獲得 1/2/3 份食物。計分時，你每有 3 頭綿羊便獲得 1 分。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 2/4/6/7 fields, you get 1/2/3/4 <FOOD>.": "在每次收成的收割階段，如果你有至少 2/4/6/7 塊田地，則你獲得 1/2/3/4 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you can harvest 1 additional good from a number of fields equal to the number of unfenced stables you have.": "在每次收成的收割階段，根據你牧場外馬廄的數量，你可以在相同數量的田地上額外收穫 1 個貨物。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each grain field that you harvest.": "在每次收成的收割階段，你每收割 1 塊麥田就獲得 1 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each harvested field tile that is orthogonally adjacent to your house.": "在每次收成的收割階段，每塊有收割作物且與你的房舍相鄰的農田使你獲得 1 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for every 3 <SHEEP> and 1 <FOOD> for every 2 <CATTLE> you have.": "在每次收成的收割階段時，你每有 3 <SHEEP> 獲得 1 <FOOD>，每有 2 <CATTLE> 獲得 1 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <WOOD> and you can buy up to 2 additional <WOOD> for 1 <FOOD> each.": "在每次收成的收割階段時，你將獲得 1 <WOOD>，並且你可以支付 1 <FOOD> 來獲得 1  <WOOD> ，最多 2 次。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <WOOD>/1 <FOOD> for each wood accumulation space with exactly 2 <WOOD>/at least 3 <WOOD>.": "在每次收成的收割階段，對每個恰好有 2 <WOOD> / 至少 3 <WOOD> 的木材累積行動格，你獲得 1 <WOOD> / 1 <FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if there is no wood left on the game board, you get 1 <FOOD>—from round 5 on, even 2 <FOOD>.": "在每次的回家階段，如果場上沒有木頭，你獲得 1 <FOOD>。 從第 5 回合開始，改為獲得 2 <FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you gained at least 7 building resources in the preceding work phase, you get 2 <FOOD>.": "在每次的回家階段，如果你在該回合的工作階段獲得至少 7 個建築資源，你將獲得 2 <FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have at least 1 <CLAY>, you can use this card to discard all of your <CLAY> and get your choice of 3 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "在每次的回家階段，如果你有至少 1 <CLAY>，你可以用這張卡丟棄你所有的 <CLAY> 並選擇獲得 3 <FOOD> 或 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have more <CLAY> than <WOOD> in your supply, you get 1 <FOOD>.": "在每回合的回家階段，如果你的供應區有比 <WOOD> 更多的 <CLAY>，你獲得 1 <FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have more rooms than people, you can pay 1 <FOOD> to take a __Family Growth__ action.": "在每次的回家階段，如果你的房間比農夫多，你可以支付 1 <FOOD> 進行 __增加家庭成員__ 行動。",
    "In the returning home phase of each round, if you return a person from the __Fishing__ accumulation space, you get 2 bonus <SCORE> for each newborn that you return home.": "在每次回家階段， 如果你從 __釣魚__ 累積行動格拿回一位農夫時，你的每個新生兒將獲得 2 點獎勵 <SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, if you return at least 3 people from accumulation spaces, you can buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>.": "在每次的回家階段，如果你從累積行動格上拿回至少 3 位農夫，則你可以支付 1 <FOOD> 來購買 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, you can pay exactly 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>. If you do, each other player gets 1 <FOOD>.": "在每回合的回家階段，你可以從你的供應區支付 1 <GRAIN> 獲得 1 點獎勵 <SCORE>。如果你這樣做，其他玩家獲得 1 <FOOD>。",
    "In the returning home phase of rounds 8, 10, and 12, you can take 1 <VEGETABLE> from exactly 1 vegetable field. You can immediately exchange it for 3 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "在第 8、10、和 12 回合的回家階段，你可以從你剛好 1 塊蔬菜田上拿取 1 <VEGETABLE>。你可以立即將這個蔬菜轉換成 3 <FOOD> 和 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "In the work phase, after each turn in which you build at least 1 room, stable, or fence, you can build the __Joinery__, __Pottery__, or __Basketmaker's Workshop__ major improvement.": "工作階段中，在每個你有建造至少 1 間房間、馬廄或柵欄的行動輪次後，你可以打出__傢俱工坊__、__陶藝工坊__或__蘆葦工坊__。",
    "Increase animal capacity of ${card}": "增加 ${card} 的動物容量",
    "Informant": "線民",
    "Inner Districts Director": "里長伯",
    "Interim Storage": "臨時倉庫",
    "Interior Decorator": "室內設計師",
    "Iron Hoe": "鐵鋤",
    "Iron Oven": "鐵製烤爐",
    "Job Contract": "工作合約",
    "Joiner of the Sea": "海之木匠",
    "Joinery": "傢俱工坊",
    "Journeyman Bricklayer": "磚瓦工匠",
    "Junior Artist": "新手藝術家",
    "Junk Room": "儲藏室",
    "Kelp Gatherer": "海藻採集者",
    "Kettle": "燒水壺",
    "Kindling Gatherer": "引火柴採集者",
    "Knapper": "燧石匠",
    "Land Consolidation": "土地重劃",
    "Land Heir": "土地繼承人",
    "Land Register": "土地權狀",
    "Land Surveyor": "土地測量員",
    "Lantern House": "燈籠小屋",
    "Large Greenhouse": "大型溫室",
    "Large Pottery": "大型陶藝工坊",
    "Large-Scale Farmer": "大農場主",
    "Lasso": "套索",
    "Lawn Fertilzer": "草坪肥料",
    "Layabout": "無業遊民",
    "Lazy Sowman": "偷懶播種工",
    "Lazybones": "懶惰的人",
    "Legworker": "跑腿工",
    "Lessons": "技能培訓",
    "Let's start with this panel next to your name: a very handy toolbox.": "讓我們從你名字旁邊的這個面板開始：一個非常方便的工具箱。",
    "Lettuce Patch": "萵苣田",
    "Lieutenant General": "軍隊中將",
    "Lifting Machine": "運送器",
    "Little Peasant": "小農民",
    "Little Stick Knitter": "針織工",
    "Livestock Expert": "家畜專家",
    "Livestock Feeder": "家禽飼養員",
    "Loam Pit": "壤土坑",
    "Lodger": "寄宿者",
    "Loom": "織布機",
    "Loppers": "修枝剪",
    "Lord of the Manor": "莊園主",
    "Loudmouth": "嘮叨鬼",
    "Lover": "情聖",
    "Lumber Mill": "木材加工廠",
    "Lumber Pile": "木材堆",
    "Lumber Virtuoso": "木材大師",
    "Lumberjack": "伐木工人",
    "Lunchtime Beer": "午餐啤酒",
    "Lutenist": "魯特琴演奏家",
    "Lutenist's effect": "魯特琴演奏家的效果",
    "Luxurious Hostel": "豪華旅館",
    "Lynchet": "小階",
    "Maintenance Premium": "頂級佳釀",
    "Major Well": "井",
    "Mandoline": "多功能刨削器",
    "Manger": "馬槽",
    "Manservant": "男僕",
    "Mantlepiece": "壁爐架",
    "Margrave": "總督",
    "Market Crier": "叫賣小販",
    "Market Master": "市場大師",
    "Market Stall": "市場攤位",
    "Mason": "石工",
    "Master Bricklayer": "瓦工大師",
    "Master Builder": "建築大師",
    "Master Fencer": "圍欄大師",
    "Master Huntsman": "狩獵大師",
    "Master Renovator": "翻修大師",
    "Master Tanner": "製革大師",
    "Master Workman": "工人大師",
    "Material Deliveryman": "材料送貨員",
    "Material Hub": "材料中心",
    "Mattock": "鶴嘴鋤",
    "Maximum number of cattle meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的牛隻指示物",
    "Maximum number of clay meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的磚頭指示物",
    "Maximum number of grain meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的小麥指示物",
    "Maximum number of reed meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的蘆葦指示物",
    "Maximum number of sheep meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的綿羊指示物",
    "Maximum number of stone meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的石頭指示物",
    "Maximum number of vegetable meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的蔬菜指示物",
    "Maximum number of wild boar meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的野豬指示物",
    "Maximum number of wood meeples out of the box during the game": "整場遊戲中有最多且可用的木頭指示物",
    "Mayor Candidate": "市長候選人",
    "Meeting place": "聚會場所",
    "Melon Patch": "瓜田",
    "Merchant": "商人",
    "Middle section: animals currently on farm, and actions remaining.": "中部：目前在農場的動物，以及剩餘的行動。",
    "Midnight Fencer": "午夜圍籬者",
    "Midwife": "助產士",
    "Milk Jug": "牛奶罐",
    "Milking Parlor": "擠奶廳",
    "Milking Place": "奶水聖地",
    "Milking Stool": "榨奶神凳",
    "Mill Wheel": "水車磨坊",
    "Miller": "磨坊主",
    "Millwright": "石磨技工",
    "Mineral Feeder": "礦製餵料器",
    "Mineralogist": "礦物學家",
    "Mini Pasture": "迷你牧場",
    "Mining Hammer": "採礦槌",
    "Minstrel": "吟遊詩人",
    "Misanthropy": "憤世嫉俗",
    "Moldboard Plow": "板犁",
    "Mole Plow": "開溝犁",
    "Moonshine": "月光酒",
    "Moral Crusader": "期貨狂人",
    "Most of the time, the game will automatically accommodate your animals in the best spot ever. However, you may also arrange them manually by either changing the \"automatic\" setting or by clicking this button:": "大多數情況下，遊戲會自動將你的動物放進農場。但是你也可以通過更改“自動”設定或點擊此按鈕來手動容納它們：",
    "Motivator": "激勵者",
    "Mountain Plowman": "山地農夫",
    "Move ${resources_desc} from ${action_space1} to ${action_space2}": "將 ${resources_desc} 從 ${action_space1} 移動到 ${action_space2}",
    "Move crop": "移動作物",
    "Move your person from Archway to another action space": "將你的農夫從拱門移動到另一個行動格",
    "Move your person from Farmland to another action space": "將你的農夫從犁田轉移到另一個行動格",
    "Muck Rake": "泥耙",
    "Mud Patch": "泥地",
    "Mud Wallower": "泥漿打滾者",
    "Muddy Puddles": "泥濘水漥",
    "Muddy Waters": "渾水",
    "Mummy's Boy": "媽寶",
    "Museum Caretaker": "博物館管理員",
    "Mushroom Collector": "採菇人",
    "Nail Basket": "鐵釘籃子",
    "Nave": "教堂正廳",
    "Nest Site": "蘆葦天堂",
    "Never show me this tour again": "不再顯示這個導覽",
    "New Market": "新市場",
    "New Purchase": "新貨品",
    "Newly-Plowed Field": "初耕田地",
    "Next": "下一個",
    "Next round, each time you use a building resource accumulation space, you also get 1 <FOOD> for each building resource that you take from the space.": "在下個回合中，每次你使用建築資源的累積行動格時，你從該行動格每拿取 1 個建築資源，便獲得 1 <FOOD>。",
    "Night Loot": "夜間戰利品",
    "Night-School Student": "夜校生",
    "Nightworker": "夜間工人",
    "No Animal": "沒有動物",
    "No Field Tiles": "沒有田地板塊",
    "No Grain Field": "無麥田",
    "No Grain in Your Supply": "你的供應區沒有小麥",
    "No Occupation": "無職業",
    "No Occupations": "無職業",
    "No People Left in the House": "房屋中沒有任何農夫",
    "No Sheep": "無綿羊",
    "No code is error-free. Before reporting a bug, please follow the following steps.": "沒有程式碼是沒有錯誤的。在回報錯誤之前，請按照以下步驟操作。",
    "No occupation": "無職業",
    "Note: If you grow your family on this space and build a single room later, you will not be able to use “Basic Wish for Children”.": "注意：如果你使用此行動格增加家庭成員後只建造 1 間房間，你將不能使用__自然生育__。",
    "Number of Major improvement built": "打出的主要發展卡數量",
    "Number of Minor improvement built": "打出的次要發展卡數量",
    "Number of Occupation built": "打出的職業卡數量",
    "Number of bonus points earned by cards": "由卡牌給予的獎勵分數",
    "Number of building resource remaining": "剩餘建築資源的數量",
    "Number of cattle converted in food": "轉換為食物的牛隻數量",
    "Number of clay converted in food": "轉換為食物的磚頭數量",
    "Number of food from cattle": "用牛隻轉換的食物數量",
    "Number of food from clay": "用磚頭轉換的食物數量",
    "Number of food from grain": "用小麥轉換的食物數量",
    "Number of food from pig": "用野豬轉換的食物數量",
    "Number of food from reed": "用蘆葦轉換的食物數量",
    "Number of food from sheep": "用綿羊轉換的食物數量",
    "Number of food from stone": "用石頭轉換的食物數量",
    "Number of food from vegetable": "用蔬菜轉換的食物數量",
    "Number of food from wood": "用木頭轉換的食物數量",
    "Number of grain converted in food": "轉換為食物的小麥數量",
    "Number of harvested grains": "收穫的小麥數量",
    "Number of harvested vegetables": "收穫的蔬菜數量",
    "Number of people placed on an action during the game": "整場遊戲中放置在行動格的農夫數",
    "Number of pig converted in food": "轉換為食物的野豬數量",
    "Number of points earned by cards": "卡牌得分",
    "Number of points earned by cattle": "牛隻得分",
    "Number of points earned by clay hut rooms": "磚屋得分",
    "Number of points earned by family size": "農夫得分",
    "Number of points earned by fenced stables": "牧場內的馬廄得分",
    "Number of points earned by fields": "田地得分",
    "Number of points earned by grain": "小麥得分",
    "Number of points earned by pastures": "牧場得分",
    "Number of points earned by sheep": "綿羊得分",
    "Number of points earned by stone house rooms": "石屋得分",
    "Number of points earned by vegetables": "蔬菜得分",
    "Number of points earned by wild boar": "野豬得分",
    "Number of points lost by begging": "乞討扣分",
    "Number of points lost by unused space": "空地扣分",
    "Number of reed converted in food": "轉換為食物的蘆葦數量",
    "Number of rooms built": "建造的房間數量",
    "Number of sheep converted in food": "轉換為食物的綿羊數量",
    "Number of stone converted in food": "轉換為食物的石頭數量",
    "Number of times being first player of a round": "當起始玩家的次數",
    "Number of vegetables converted in food": "轉換為食物的蔬菜數量",
    "Number of wood converted in food": "轉換為食物的木頭數量",
    "Nutrition Expert": "營養學專家",
    "Old Miser": "守財奴",
    "Omnifarmer": "全能農夫",
    "On the __Day Laborer__ action space, you also get your choice of 1 <SHEEP> or 1 <GRAIN>. Instead of that good, you can buy 1 <PIG> for 1 <FOOD> or 1 <CATTLE> for 2 <FOOD>.": "在 __臨時工__ 行動格中，你還可以選擇獲得 1 <SHEEP> 或 1 <GRAIN>，或者用 1 <FOOD> 購買 1 <PIG> 或用 2 <FOOD> 購買 1 <CATTLE> 作為替代。",
    "On your first renovation, if you have at least 5 wood rooms, you can renovate to stone directly and you get a discount of 2 <STONE> on the renovation cost.": "第一次翻修時，若你有至少 5 間木造房間，你可以直接翻修成石屋，你可以少支付 2 <STONE>的翻修成本。",
    "On your first turn each round, if you have no unused farmyard spaces, you can place a person from your supply.": "在每個回合你的第一次行動時，如果你的農場中沒有空地，則你可以從你的供應區派遣農夫。",
    "On your turn, if you pay 1 <GRAIN> to the general supply, you can use the same action space (unless it is the __Meeting Place__ action space) that the player to your right has just used on their turn (not retroactive).": "輪到你時，如果你支付 1 <GRAIN> ，你此輪便可以派遣至右邊的玩家剛使用的行動格（除了__聚會場所__行動格）（不溯及既往）。",
    "Once each harvest, you can buy 1 <WOOD>, 1 <REED>, and 1 <GRAIN> for 2 <FOOD> total.": "每次收成，你可以支付 2 <FOOD> 來獲得 1 <WOOD>、1 <REED> 和 1 <GRAIN>。",
    "Once per round, if all players have at least 1 person left to place, you can skip placing a person and take a __Bake Bread__ action instead.": "每回合一次，若所有玩家至少還剩下 1 位農夫尚未放置，你可以跳過放置 1 位農夫改為執行 __烤麵包__ 行動。",
    "Once per round, if you have 0/1/2/3/4 unfenced stables on your farm, you can exchange 2 <GRAIN> for 1 bonus <SCORE> and 1/2/3/4/5 <FOOD>.": "每回合一次，如果你有 0/1/2/3/4 個牧場外的馬廄，你可以支付 2 <GRAIN> 來獲得 1 點獎勵<SCORE> 及 1/2/3/4/5 <FOOD>。",
    "Once per round, when placing a person after your first two, you can place it on the action space with your 2nd person and use that space again, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每回合一次，在你派遣兩位農夫之後，你可以將農夫放置在第二位農夫所在的行動格上，並再次使用該行動格，除非它位於 __聚會場所__ 行動格上。",
    "Once per round, you can pay 1 <GRAIN> to place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每回合一次，你可以支付 1 <GRAIN> 以放置 1 <FOOD> 在之後 4 個回合上。當在回合開始時，你獲得 <FOOD>。",
    "Once per round, you can pay 1 <REED>. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每回合一次，你可以支付 1 <REED> 。在接下來的 4 個回合各放置 1 <FOOD>。當在回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Once per round, you can pay 1 <VEGETABLE> to get 1 bonus <SCORE>. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每回合一次，你可以支付 1 <VEGETABLE> 以獲得 1 點獎勵 <SCORE>。 如果你這樣做，在接下來的 2 個回合放置 1 <FOOD>。 在這些回合開始時，你獲得 <FOOD>。",
    "Once per round, you can skip placing your second person and get 1 <FOOD> instead. (You can place the person later that round.)": "每回合一次，你可以跳過派遣你的第 2 位農夫並改為獲得 1 <FOOD> 。（你可以在該回合稍後派遣該農夫。）",
    "Once per work phase, after you complete a person action, you can pay 1 <SHEEP> and 2 <FOOD> to return another person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每個工作階段一次，當你完成 1 位農夫的行動之後，你可以支付 1 <SHEEP> 及 2 <FOOD> 把你的另一位農夫收回家裡，除非他位於__聚會場所__行動格上。",
    "Once this game, if you have all types of animals, you can use any __Wish for Children__ action space even without room.": "遊戲中一次，如果你擁有所有類型的動物，你可以使用任何__生育__行動格，即使沒有空房。",
    "Once this game, if you live in a house with exactly 2 rooms surrounded by 4 field tiles, you can use any __Wish for Children__ action space even without room.": "遊戲中一次，如果你住在只有 2 個房間的房子，並且周圍有 4 片農田，你可以使用任何__生育__行動格，即使沒有空房。",
    "Once this game, immediately after playing or building an improvement, you can choose to get its printed cost from the general supply.": "遊戲中一次，在你打出 1 張發展卡後，你可以選擇從公共區獲得該發展卡成本所印的全部資源。",
    "Once this game, when you have 9/8/7/6/5/5 <SHEEP> on your farm in a 1-/2-/3-/4-/5-/6- player game, you immediately get 2 bonus <SCORE>.": "遊戲中一次，在 1-/2-/3-/4-/5-/6- 人遊戲中，當你農場有9/8/7/6/5/5 頭 <SHEEP> 時，你立即獲得 2 點獎勵 <SCORE>。",
    "Once this game, when you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space with the first person you place in a round, you can plow 2 additional fields.": "本場遊戲中僅此一次，當你以一回合中的第一位農夫使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，你可以犁額外的 2 塊田地。",
    "Once you are the only player to live in a house with only 2 rooms, you immediately get 3 <WOOD>, 2 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE> (only once).": "當你是全場唯一只有 2 間房間的玩家時，立即獲得 3 <WOOD>、2 <CLAY>、1 <REED> 和 1 <STONE>（只會觸發 1 次）。",
    "Once you have 4 rooms, your house can hold 5 people.": "一旦你有 4 間房間，你的房舍便可以容納 5 位農夫。",
    "Once you have no unused farmyard spaces left, you get 1 bonus <SCORE> for each <VEGETABLE> that you harvest.": "若你沒有未使用區域，你收割的每份<VEGETABLE>給你1 <SCORE>。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "如果住在石屋，每回合開始時，你可以支付 1<FOOD>來犁 1 田。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can pay 2 or 3 <WOOD> to build up to 3 or 4 fences, respectively.": "如果你住在石屋，每回合開始時，你可以支付 2/3 <WOOD> 來建造至多 3/4 根柵欄。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>, or a minor improvement (by paying its cost).": "如果你住在石屋，每回合開始時，可以支付 1 <FOOD> 來打出 1 張職業卡或支付卡牌費用來打出 1 張次要發展卡。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you get your choice of 2 <WOOD>, 2 <CLAY>, 1 <REED>, or 1 <STONE>.": "如果你住在石屋，每回合開始時，你可以選擇獲得以下其一： 2 <WOOD>，2 <CLAY>，1 <REED>， 1 <STONE>。",
    "Once you live in a stone house, place 3 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "一旦你住在石屋，在剩下的回合各放置 3<FOOD>。這些回合開始時，你獲得該 3<FOOD>。",
    "Once you live in a stone house, you get 2 <FOOD> each time any player renovates and, during scoring, 1 bonus <SCORE> for each wood house and clay house.": "一旦你住在石屋裡，每次任何玩家進行翻修時，你獲得 2 <FOOD>，並且在計分時，每位住在木屋或磚屋的玩家都讓你獲得 1 獎勵 <SCORE>。",
    "Once you no longer live in a wooden house, place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "一旦你不再住在木屋中，在之後的 6 個回合上各放置 1 <FOOD>。在這些回合開始時，你獲得 <FOOD> 。",
    "Once you no longer live in a wooden house, place 2 <CLAY> on each of the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "一旦你不再住在木屋裡，在接下來的 5 個回合各放置 2 <CLAY>。在這些回合開始時，你將獲得 <CLAY>。",
    "Once your house has at least 5 rooms, at any time, but only once this game, you can add another room at no cost.": "遊戲中僅一次，若你擁有至少 5 間房間，任何時候你可以免費再建造一間。",
    "Open Air Farmer": "戶外農民",
    "Organic Farmer": "有機農夫",
    "Oriental Fireplace": "東洋火爐",
    "Outrider": "先驅者",
    "Outskirts Director": "鎮長",
    "Oven Firing Boy": "爐火男孩",
    "Oven Site": "爐房",
    "Overachiever": "優等生",
    "Overhaul": "全面檢修",
    "Own Person on Grain Utilization": "你的農夫在糧食生產",
    "Ox Goad": "驅牛棒",
    "Ox Skull": "牛頭骨",
    "Oyster Eater": "吃牡蠣的人",
    "Packaging Artist": "包裝藝術家",
    "Paintbrush": "畫筆",
    "Pan Baker": "烤盤師傅",
    "Paper Knife": "拆信刀",
    "Paper Maker": "造紙者",
    "Paper Maker effect": "造紙者的效果",
    "Parrot Breeder": "鸚鵡飼養員",
    "Party Organizer": "派對策劃人",
    "Parvenu": "暴發戶",
    "Pass": "跳過",
    "Pass ${card_name} to ${player_name}": "將${card_name}傳遞給${player_name}",
    "Pastor": "牧師",
    "Pasture Master": "牧場大師",
    "Pastures": "牧場",
    "Patch Caregiver": "農地看護",
    "Patch Caretaker": "農田看護",
    "Patron": "贊助商",
    "Patroness": "女贊助人",
    "Pattern Maker": "製版師",
    "Pavior": "鋪路工",
    "Pay ${resources_desc}": "支付 ${resources_desc}",
    "Pay ${resources_desc} and take ${n} beggar cards to feed your family": "支付${resources_desc}食物並拿${n}張乞討卡養家糊口",
    "Pay ${resources_desc} to feed your family": "支付${resources_desc}食物養家糊口",
    "Pay ${resource}": "支付 ${resource}",
    "Pay ${resource} (${cards})": "支付 ${resource}（${cards}的效果）",
    "Pay cost": "支付費用",
    "Pay food for unused farmyard spaces": "為空地支付食物",
    "Paymaster": "出納員",
    "Pellet Press": "製粒機",
    "Pen Builder": "畜欄製造工",
    "Perennial Rye": "多年生黑麥",
    "Pet Broker": "寵物店老闆",
    "Pet Grower": "寵物培育員",
    "Pet Lover": "寵物愛好者",
    "Petrified Wood": "矽化木",
    "Petting Zoo": "寵物動物園",
    "Pickler": "醃漬工",
    "Pig Breeder": "豬隻飼育員",
    "Pig Market": "豬市場",
    "Pig Owner": "養豬戶",
    "Pig Stalker": "野豬捕獵者",
    "Piggy Bank": "小豬撲滿",
    "Pigswill": "豬圈",
    "Pile (from bottom to top) 1 <CLAY>, 1 <WOOD>, and 1 <GRAIN> on this card. Each time you get a good matching the top item, you can move that item to your supply and get 1 <PIG>.": "（由下往上）將1<CLAY>, 1<WOOD>, 和 1<GRAIN>疊放在此卡上。每當你獲得與最頂端的貨物相同的貨物時，你可以將該貨物移置你的個人供應區應並獲得 1<PIG> 。",
    "Pile (from bottom to top) 1 <PIG>, 1 <FOOD>, 1 <CATTLE>, 1 <FOOD>, and 1 <SHEEP> on this card. At any time, you can pay 1 <CLAY> to take the top good.": "在這張卡上堆疊（由下到上）1 <PIG> ， 1 <FOOD> ， 1 <CATTLE> ， 1 <FOOD> ，與 1 <SHEEP>。你可以在任何時候支付 1 <CLAY> 來獲得此卡最頂端的資源。",
    "Pile (from bottom to top) 1 <VEGETABLE>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN> on this card. Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get the top good.": "堆疊（從下到上）1<VEGETABLE>, 1<STONE>, 1<GRAIN>, 1<STONE>, 1<GRAIN>在這張卡上。每次你使用__臨時工__行動格時，你獲得最上方的貨物。",
    "Pile 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <REED>, 1 <CLAY>, and 1 <WOOD> on this card. Each time you harvest a field tile, you can also take the top good from the pile.": "將 1<WOOD>, 1<CLAY>, 1<REED>, 1<STONE>, 1<REED>, 1<CLAY>, 和 1<WOOD> 從下到上疊在這張卡上。每次收穫一塊田地時，你可以拿取此卡頂部的建築資源。",
    "Pile resources as depicted on this card. You can use the top item(s) when building a room, playing/building an improvement, or renovating. (From bottom to top: <STONE>, <CLAY>, <STONE>, <REED>, <WOOD>, <CLAY>)": "將建築資源由下往上放在此卡上：<STONE>,<CLAY>,<STONE>,<REED>,<WOOD>,<CLAY> ，每當你建造房間、打出發展卡或進行翻修時，你可以使用此卡最頂端的建築資源。（符合條件時可同時使用多份資源）",
    "Pile the following goods on this card (<WOOD>, <GRAIN>, <REED>, <STONE>, <VEGETABLE>, <CLAY>, <REED>, <VEGETABLE>). At any time, you can buy the top good for 1 <FOOD>.": "在這張卡上堆疊（由上到下） 1 <WOOD>、1 <GRAIN>、1 <REED>、1 <STONE>、1 <VEGETABLE>、1 <CLAY>、1 <REED> 、1 <VEGETABLE> 。你可以在任何時候用 1 <FOOD> 購買此卡最頂端的物品。",
    "Pioneer": "先鋒",
    "Pioneering Spirit": "開拓精神",
    "Pipe Smoker": "菸斗吸食者",
    "Pitchfork": "乾草叉",
    "Place ${resources_desc} for future rounds": "放置 ${resources_desc} 以供以後的回合使用",
    "Place ${resources_desc} on ${card}": "將 ${resources_desc} 放在 ${card} 上",
    "Place ${resources_desc} on ${spaces}": "將 ${resources_desc} 放置在 ${spaces}",
    "Place ${resources_desc} on round ${round}": "將 ${resources_desc} 放置在第 ${round} 回合",
    "Place (up to) 1 <STABLE> each on __Grain Seeds__, __Farmland__, __Day Laborer__, and __Farm Expansion__. Build the <STABLE> at no cost when another player uses that action space.": "放置（最多）1 <STABLE>在__小麥種子__、__犁田__、__臨時工__和__擴建農場__。當其他玩家使用上述行動格時，你可以建造該<STABLE>，無需任何費用。",
    "Place 0, 1, 2, and 3 <FOOD> in this order on the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下來的 4 個回合上放置 0 , 1 , 2 和 3 <FOOD>。在這些回合開始時，你將獲得 <FOOD>。",
    "Place 1 <CATTLE>, 1 <GRAIN>, and 1 <CATTLE> on the next 3 round spaces (in that order). At the start of these rounds, you get the respective good.": "依序放置 1 <CATTLE>、 1 <GRAIN> 和 1 <CATTLE> 在接下來的 3 個回合。在這些回合開始時，你獲得相應的物品。",
    "Place 1 <CLAY> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "在接下來的 3 個回合各放置 1 <CLAY>。在這些回合開始時，你獲得這些 <CLAY>。",
    "Place 1 <CLAY> on each remaining space for rounds 6 to 14. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "在第 6 回合之後的每個回合放置 1 <CLAY>。在這些回合開始時，你獲得這些 <CLAY>。",
    "Place 1 <FOOD> from your supply on each of the next 2, 3, or 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD> back and your choice of a __Sow__ or __Build Fences__ action.": "從你的供應區，在接下來的 2，3 或 4 個回合上各放置 1 <FOOD> 。在這些回合開始時，你獲得這些 <FOOD> 並選擇進行 __播種__ 或 __建造柵欄__ 行動。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下來的 2 個回合各放置 1 <FOOD>。在這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下來 3 個回合各放置 1<FOOD>。這些回合開始時，你獲得該<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces and 1 <STONE> on the round space after that. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在接下來的 4 個回合上各放置 1 <FOOD> ，並在那之後的 1 個回合上放置 1 <STONE> 。這些回合開始時，你獲得對應的資源。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 8 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下來的 8 個回合放置 1 <FOOD>。這些回合開始時，你可以獲得這些 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next round spaces, up to the number of <SHEEP> you have. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在之後的回合上各放置 1 <FOOD>，上限為你擁有的 <SHEEP> 數量。在這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩餘的偶數回合各放置 1 <FOOD>。在這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining odd-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩餘的奇數回合各放置 1 <FOOD>。在這些回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to the amount of <WOOD> in your supply. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩餘的每個回合放置 1 <FOOD>，上限為你供應區 <WOOD> 的數量。在這些回合開始時，你獲得這些 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to three times the number of planted fields you have. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下來的回合放置 1 <FOOD>，放置回合數等同於你已播種的田地的 3 倍。 在這些回合開始時，你獲得這些 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩餘的每個回合放置 1 <FOOD>。在這些回合開始時，你獲得這些 <FOOD>。",
    "Place 1 <GRAIN> each on the remaining spaces for rounds 5, 8, 11, and 14. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在第 5,8,11,14 回合中還沒開始的那些回合各放置 1<GRAIN>。這些回合開始時，你獲得該<GRAIN>。",
    "Place 1 <GRAIN> each on the remaining spaces for rounds 8, 10, and 12. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在尚未開啟的第 8 ，第 10 和第 12 回合上放置 1 <GRAIN>。在這些回合開始時，你獲得這些 <GRAIN>。",
    "Place 1 <GRAIN> on each of the next 3 of the round spaces 4, 7, 9, 11, 13, and 14. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在第 4、7、9 、11、13 和第 14 回合中，前 3 個未開啟的回合各放置 1 <GRAIN>。在這些回合開始時，你獲得這些 <GRAIN>。",
    "Place 1 <PIG> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <PIG>.": "在接下來 2 個回合各放置 1<PIG>。這些回合開始時，你獲得該<PIG>。",
    "Place 1 <REED> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "在接下來的 3 個回合各放置 1 <REED>。回合開始時，你可以獲得該 <REED>。",
    "Place 1 <REED> on each of the remaining space for rounds 5, 8, 10, and 12. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "在第 5、8、10、12 回合中還未開始的回合上各放置 1 <REED>。在這些回合開始時，你將獲得此 <REED>。",
    "Place 1 <STONE> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <STONE>.": "在剩餘的偶數回合各放置 1 <STONE>。這些回合開始時，你獲得該 <STONE>。",
    "Place 1 <VEGETABLE>, 1 <PIG>, 1 <STONE>, and 1 <CATTLE> on this card. Each time you use an action space card on round spaces 8 to 11, you get the corresponding good from this card.": "在這張卡上放置 1 <VEGETABLE>、1 <PIG>、1 <STONE> 和 1 <CATTLE>。 每次你使用在第 8 至 11 回合的行動格時，你都會從這張卡中獲得相應的資源。",
    "Place 1 <WOOD> on each of the next 2 odd-numbered round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD> and, immediately afterward, a __Minor Improvement__ action.": "在接下來的 2 個奇數回合各放置 1 <WOOD>。 在這些回合開始時，你獲得這些 <WOOD>，然後立即進行一個 __次要發展卡__ 行動。",
    "Place 1 <WOOD> on each of the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "在接下來得 5 個回合各放上 1 <WOOD>。在這些回合開始時，你將獲得該 <WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "在剩餘的偶數回合各放置 1 <WOOD>。這些回合開始時，你獲得該 <WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD> on the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>. Remove the <WOOD> promised by this card from future round spaces the next time you renovate.": "在接下來的 5 個回合各放置 1 <WOOD>。在這些回合開始時，你獲得 <WOOD>。在你下次翻修後，移除所有由此卡提供但你還未獲得的 <WOOD> 。",
    "Place 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE> in this order on the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the respective building resource.": "依照順序，在接下來的 4 個回合放置 1 <WOOD>， 1 <CLAY>， 1 <REED>，與 1 <STONE> 。這些回合開始時，你獲得對應的資源。",
    "Place 2 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>. (*Occupations and Improvements)": "放置 2 <FOOD> 到每個剩餘的回合空格上。在這些回合開始時，你獲得 <FOOD>。 （*職業卡和發展卡）",
    "Place 2 <FOOD> on this card. Each time you use a wood accumulation space, move 1 of these <FOOD> to your supply. Each time you use a stone accumulation space, add 2 <FOOD> to this card.": "在這張卡上放置 2 <FOOD>。每次使用木材累積行動格時，將 1 <FOOD> 移動到你的供應區。每次使用石頭累積行動格時，這張卡增加 2 <FOOD>。",
    "Place 2 <GRAIN> and 2 <VEGETABLE> on this card. You can buy them at any time. Each <GRAIN> costs 2 <FOOD>; each <VEGETABLE> costs 3 <FOOD>.": "放置 2 <GRAIN> 和 2 <VEGETABLE> 在這張卡上。你可以在任何時候購買它們。每個 <GRAIN> 花費 2 <FOOD>，每個 <VEGETABLE> 花費 3<FOOD>。",
    "Place 2 field tiles on this card. Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can also plow up to 2 fields from this card.": "放置 2 塊田地板塊在此卡上。每次使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，你也可以從這張卡上犁最多 2 塊田地。",
    "Place 2 field tiles on this card. Twice this game, when you use the __Farmland__ action space, you can also plow 1 field from this card.": "在此牌上放置 2 塊田地板塊。本遊戲限 2 次，當你使用 __犁田__ 行動格，你可以額外犁 1 塊此牌上的田地。",
    "Place 3 <FOOD> on this card. Each time you use a wood accumulation space, you get 1 <FOOD> from this card. Each time you renovate restock this card to 3 <FOOD>.": "放置 3 <FOOD> 在這張卡上。每次使用木材累積行動格，從這張卡上獲得 1 <FOOD>。每次你翻修後，補充至 3 <FOOD>。",
    "Place 3 <GRAIN> and 3 <FOOD> on this card. Each time you use the __Resource Market__ action space, you also get 1 <GRAIN> and 1 <FOOD> from this card.": "在這張卡上放置 3 <GRAIN> 和 3 <FOOD>。 每次使用 __建材市場__ 行動格時，你還會從這張卡上獲得 1 <GRAIN> 和 1 <FOOD>。",
    "Place 3 <REED> and 4 <CLAY> on this card. The next player to have 3 pastures/5 field tiles gets the 3 <REED>/4 <CLAY> (not retroactively).": "在這張卡上放置 3 <REED> 和 4 <CLAY>。 下一個擁有 3 個牧場/5 塊田地板塊的玩家將獲得 3 <REED>/ 4 <CLAY>（不溯及既往）。",
    "Place 4 <FOOD> from the general supply on this card. At the start of each work phase, if you are the last player in turn order, move 1 <FOOD> from this card to your supply.": "從公共區放置 4 <FOOD> 到這張卡上。在每次工作階段開始時，如果你是順位最後的玩家，則將這張卡上的 1 <FOOD> 移到你的供應區。",
    "Place 4 <FOOD> on this card. Each time you obtain at least 1 <GRAIN>, you also get 1 <FOOD> from this card. Once it is empty, you get a __Family Growth Even without Room__ action.": "放置 4 <FOOD> 在這張卡上。每次你至少獲得 1 <GRAIN> ，你可以從此卡得到 1 <FOOD>。一旦此卡空了，你可以執行 1 次__增加家庭成員（不需房間）__行動。",
    "Place 4 field tiles on this card. Each time you use the __Farmland__ action space, you can also plow up to 2 fields from this card.": "放置 4 塊田地板塊在此卡上。每次使用 __犁田__ 行動格時，你可以從此卡上犁最多 2 塊田地。",
    "Place 8 <CLAY> on this card. For each <GRAIN> you obtain, you also get 1 <CLAY> from this card.": "在這張卡上放置 8 <CLAY>。你每獲得 1 <GRAIN>，你也會從這張卡獲得 1 <CLAY>。",
    "Place a person": "放置一位農夫",
    "Place a person${fromSupply}${source}": "從 ${fromSupply} 放置 1 位農夫到 ${source}",
    "Place a stone room on round space 12. If you live in a stone house at the start of the round, you can build the stone room at no cost. Otherwise, discard the stone room.": "在第 12 回合上放置一間石造房間。如果你在此回合開始時住在石屋中，你可以免費建造這間房間。 否則，丟棄此房間。",
    "Place a stone room on this card. Once you have a stone house with at least 4 rooms, at any time, you can add that room without paying any building resources.": "在這張卡上放置一個石造房間。 一旦你擁有至少 4 間石造房間，你可以隨時建造該石造房間，而無需支付任何建築資源。",
    "Place food on Guest Room": "放置食物到客房",
    "Place your next farmer on ${action_space}": "將你的下一個農民放在 ${action_space}",
    "Plant Fertilizer": "植物肥料",
    "Play ${card_name} for ${resources_desc}": "支付${resources_desc}打出${card_name}",
    "Play ${card_name} for free": "免費打出${card_name}",
    "Play an occupation": "打出 1 張職業卡",
    "Play exactly one occupation card from your hand": "從手上打出 1 張職業卡",
    "Play in Round 11 or Before": "於第 11 回合或之前打出",
    "Play in Round 3 (5) or Before": "於第 3 (5) 回合或之前打出",
    "Play in Round 3 or Before": "於第 3 回合或之前打出",
    "Play in Round 3, 6, 9, or 12": "於第 3 , 6 , 9 或 12 回合時打出",
    "Play in Round 4 or Before": "於第 4 回合或之前打出",
    "Play in Round 5 or Later": "於第 5 回合或之後打出",
    "Play in Round 6 or Before": "於第 6 回合或之前打出",
    "Play in Round 6 or Later": "於第 6 回合或之後打出",
    "Play in Round 7 or Before": "於第 7 回合或之前打出",
    "Play in Round 7 or Later": "於第 7 回合或之後打出",
    "Play in Round 8 or Before": "於第 8 回合或之前打出",
    "Play in Round 8 or Later": "於第 8 回合或之後打出",
    "Play in Round 9 or Later": "於第 9 回合或之後打出",
    "Please enter a seed": "請輸入一個種子碼",
    "Please enter a valid seed to load the game": "請輸入一個有效的種子碼以載入遊戲",
    "Please pass it, it is only the round marker of bookmark": "請跳過，這只是書籤的回合標記",
    "Plow": "犁",
    "Plow Builder": "犁具製造者",
    "Plow Driver": "馭犁者",
    "Plow Hero": "犁田英雄",
    "Plow Maker": "造犁者",
    "Plow Maker's effect": "造犁者的效果",
    "Plow a field": "犁 1 塊田",
    "Plowman": "犁田工",
    "Plowman effect": "犁田工的效果",
    "Plumber": "水管工",
    "Points for cards": "卡牌分數",
    "Pole Barns": "竹杆穀倉",
    "Pond Hut": "池塘小屋",
    "Porter": "搬運工",
    "Portmonger": "港口販子",
    "Potato Digger": "馬鈴薯收穫員",
    "Potato Harvester": "薯仔收割員",
    "Potato Planter": "馬鈴薯栽培員",
    "Potato Ridger": "馬鈴薯鬆土器",
    "Potter Ceramics": "陶瓷器皿",
    "Potter's Yard": "陶藝家的庭院",
    "Potter's Yard effect": "陶藝家的庭院效果",
    "Potters Market": "陶器市場",
    "Pottery": "陶藝工坊",
    "Pottery (or an Upgrade Thereof)": "陶藝工坊（或其升級版）",
    "Pottery Yard": "陶器庭院",
    "Priest": "神父",
    "Primary action spaces: available at the start of the game, the left column may vary or disappear based on the number of players": "主要行動格：遊戲開始時可用，左欄可能會根據玩家數量變化或消失",
    "Private Forest": "私人森林",
    "Private Teacher": "私人教師",
    "Prodigy": "神童",
    "Profiteering": "暴利",
    "Prophet": "預言家",
    "Pub Owner": "酒館老闆",
    "Publican": "酒館老闆",
    "Pulverizer Plow": "碎土犁",
    "Pumpernickel": "黑麥麵包",
    "Puppeteer": "手偶師",
    "Pure Breeder": "全職飼養員",
    "Raised Bed": "高架花台",
    "Rammed Clay": "黏土壓實",
    "Ranch Provost": "牧場管理員",
    "Randomly select an occupation in your hand. Either play it for an occupation cost of 2 <FOOD>, or give it to the next player.": "隨機選擇你手中的職業卡。支付 2 <FOOD> 打出這張卡，或將它交給下一位玩家。",
    "Ravenous Hunger": "貪吃鍋",
    "Reader": "讀者",
    "Reap ${resources_desc}": "收穫${resources_desc}",
    "Reap Hook": "鐮刀",
    "Receive ${resources_desc}": "收到 ${resources_desc}",
    "Receive ${resources_desc} from ${card}": "從${card}接收${resources_desc}",
    "Receive top ${resources_desc} goods from ${card}": "從${card}頂端獲得 ${resources_desc}",
    "Reclamation Plow": "改造犁",
    "Recluse": "隱士",
    "Recount": "重新計算",
    "Recreational Carpenter": "悠閒的木匠",
    "Recruitment": "招募",
    "Recycled Brick": "環保磚",
    "Reed Bank": "蘆葦灘",
    "Reed Belt": "蘆葦帶",
    "Reed Pond": "蘆葦池塘",
    "Reed Roof Renovator": "蘆葦屋翻修工",
    "Reed-Hatted Toad": "蘆葦帽蟾蜍",
    "Rejected card n°1": "被拒絕的卡片 n°1",
    "Rejected card n°2": "被拒絕的卡片 n°2",
    "Rejected card n°3": "被拒絕的卡片 n°3",
    "Rejected card n°4": "被拒絕的卡片 n°4",
    "Rejected card n°5": "被拒絕的卡片 n°5",
    "Rejected card n°6": "被拒絕的卡片 n°6",
    "Remodeling": "改造",
    "Remove ${resources_desc} promised by ${card}": "移除 $ ${card}的 ${resources_desc}",
    "Remove 1 <GRAIN> from  fields": "從田地移除 1 <GRAIN>",
    "Remove 1 <GRAIN> from a field": "從田上移除 1<GRAIN>",
    "Remove 1 crop from a field": "移除 1 塊田上的 1 個作物",
    "Remove 1<GRAIN> from a field": "從 1 塊田上移除 1<GRAIN>",
    "Remove 1<VEGETABLE> from a field": "從 1 塊田上移除 1<VEGETABLE>",
    "Renovate": "翻修",
    "Renovate to clay": "翻修成磚屋",
    "Renovate to stone": "翻修成石屋",
    "Renovating to clay only costs you exactly 1 <CLAY> and 1 <REED>. Each clay room only costs you 3 <CLAY> and 2 <REED> to build.": "翻修為磚屋只需花費你 1 <CLAY> 和 1 <REED>。建造磚造房間只花費你 3 <CLAY> 和 2 <REED>。",
    "Renovating to stone costs you 2 <STONE> less. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each other player living in a stone house.": "你翻修至石屋的費用減少 2 <STONE>。在計分時，每個住在石屋的其他玩家使你獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "Renovation": "翻修",
    "Renovation Company": "裝修公司",
    "Renovation Materials": "翻修材料",
    "Renovation Preparer": "裝修工",
    "Reorganize animals": "重新分配動物",
    "Report a bug": "回報錯誤",
    "Report a new bug": "回報一個新的錯誤",
    "Reseller": "經銷商",
    "Resource Analyzer": "資源分析師",
    "Resource Hoarder": "資源囤積者",
    "Resource Market": "建材市場",
    "Resource Recycler": "回收商",
    "Restart turn": "重置行動",
    "Retail Dealer": "零售經銷商",
    "Retraining": "再培訓",
    "Retraining Effect": "再培訓的效果",
    "Return ${card}": "歸還 ${card}",
    "Return Fireplace": "歸還火爐",
    "Return Fireplace or": "歸還火爐或",
    "Return Fireplace/ Cooking Hearth": "歸還火爐 / 爐灶",
    "Return a person to your home": "把 1 位農夫收回到你的家裡",
    "Return child at home": "把小孩收回家裡",
    "Return one built stable to your supply": "退還一個已建造的馬廄至你的供應區",
    "Return or Cook 1 Wild Boar": "放生或烹飪 1 野豬",
    "Return stables to your supply": "將馬廄退還至你的個人供應區",
    "Return the Pottery": "歸還陶藝工坊",
    "Riparian Builder": "河岸建設者",
    "Riverine Shepherd": "河岸牧羊人",
    "Roastmaster": "烘培大師",
    "Rock Beater": "敲石者",
    "Rock Garden": "岩石花園",
    "Rocky Terrain": "岩石地形",
    "Rod Collection": "收藏釣竿",
    "Roll-Over Plow": "翻轉犁",
    "Rolling Pin": "擀麵棍",
    "Roman Pot": "羅馬壺",
    "Roof Ballaster": "屋頂加固工",
    "Roof Examiner": "屋頂稽查員",
    "Roof Ladder": "屋頂梯子",
    "Ropemaker": "繩匠",
    "Roughcaster": "灰泥匠",
    "Round ": "回合",
    "Round 13 or Before": "第 13 輪或之前",
    "Royal Wood": "皇室木材",
    "Rustic": "村姑",
    "Sack Cart": "袋用推車",
    "Saddler": "馬具商",
    "Salter": "醃製工人",
    "Sample Stable Maker": "馬廄樣品製造商",
    "Scales": "秤",
    "Schnapps Distiller": "烈酒釀造師",
    "Schnapps Distillery": "烈酒蒸餾機",
    "Scholar": "學者",
    "Scoring": "計分",
    "Scrap Collector": "廢料收集者",
    "Scullery": "洗滌室",
    "Sculptor": "雕塑家",
    "Sculpture": "雕像",
    "Sculpture Course": "雕塑課程",
    "Scythe": "鐮刀",
    "Scythe Worker": "鐮刀工人",
    "Seasonal Worker": "季節工",
    "Seatmate": "同行者",
    "Seaweed Fertilizer": "海藻肥料",
    "Second Spouse": "第二配偶",
    "Second player": "第二位玩家",
    "Seducer": "騙子",
    "Seed Almanac": "種子年鑑",
    "Seed Pellets": "捆裝種子",
    "Seed Researcher": "種子研究員",
    "Seed Seller": "種子小販",
    "Seed Servant": "種子僕人",
    "Seed Trader": "種子交易商",
    "Select ${nb} different goods to get (Collector)": "選擇 ${nb} 種不同的貨物來獲得（收藏家）",
    "Select 1 card in your hand": "選擇你手上的 1 張牌",
    "Select 3 occupations in your hand": "選擇你手中的3個職業",
    "Select 3 occupations in your hand. Select one of them randomly, which you can play immediately without paying an occupation cost.": "選擇你手中的 3 張職業卡。隨機選擇其中之一，你可以立即免費打出。",
    "Select a field to discard all crops (Roll-Over Plow)": "選擇一塊田地以丟棄所有作物（翻轉犁）",
    "Select a field with exactly 3 <GRAIN> (Land Consolidation)": "選擇一個恰好有 3 <GRAIN> 的田地（土地重劃）",
    "Select a future round space, subtract the number of the current round from it, and place this many <FOOD> on that space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "選擇一個未來的回合行動格，將該回合減去當前的回合數。並放置此數量的 <FOOD> 在該行動格。在這個回合開始時，你獲得該 <FOOD>。",
    "Select exactly one field.": "選擇恰好一個田地。",
    "Select field (Changeover)": "選擇田地（轉變耕作效果）",
    "Select field (Craft Brewery)": "選擇田地（精釀啤酒廠效果）",
    "Select field (Crudité)": "選擇田地（前菜沙拉效果）",
    "Select field (Silage)": "選擇田地（青貯飼料效果）",
    "Select field(s) (Straw Manure)": "選擇田地（稻草肥料效果）",
    "Select fields (GameProvider)": "選擇田地（獵物供應商效果）",
    "Select the giving and receiving field (Clearing Spade)": "選擇來源與接收的農田（除草鏟的效果）",
    "Select the number of unused farmyard spaces you want to hide (Hide Farmer)": "選擇要隱藏的空地的格數（貧窮農夫）",
    "Select up to 2 different goods to buy (Trade Teacher)": "可以購買最多 2 種不同的貨物（商業老師）",
    "Sequestrator": "財產查封員",
    "Shaving Horse": "刨馬",
    "Shearer": "剪羊毛工人",
    "Shed Builder": "棚屋建造者",
    "Sheep": "綿羊",
    "Sheep Agent": "羊隻仲介商",
    "Sheep Inspector": "羊群檢查員",
    "Sheep Keeper": "羊群守望者",
    "Sheep Market": "羊市場",
    "Sheep Provider": "綿羊供應商",
    "Sheep Rug": "羊毛地毯",
    "Sheep Walker": "牧羊童",
    "Sheep Well": "綿羊專用井",
    "Sheep Whisperer": "召羊人",
    "Shelter": "遮蔽所",
    "Shepherd's Crook": "牧羊杖",
    "Shepherd's Whistle": "牧羊人的哨子",
    "Shifting Cultivation": "走耕",
    "Shifting Cultivator": "輪耕農",
    "Shifting Cultivator's effect": "輪耕農的效果",
    "Shoreforester": "河岸管理員",
    "Shovel Bearer": "擔泥工人",
    "Show form": "顯示表單",
    "Show hand cards": "顯示手牌",
    "Show help tour.": "顯示幫助。",
    "Show major improvements": "展示主要發展卡",
    "Show possible exchanges": "顯示可行的轉換",
    "Show scoring details.": "顯示詳細分數。",
    "Show scoring helpsheet.": "顯示分數幫助表。",
    "Side Job": "兼差",
    "Silage": "青貯飼料",
    "Silokeeper": "糧倉守衞",
    "Simple Oven": "簡易烤爐",
    "Site Manager": "工地經理",
    "Size of cards": "卡牌大小",
    "Size of central board(s)": "中央板尺寸",
    "Size of player board(s)": "玩家圖板尺寸",
    "Skillful Renovator": "翻修老手",
    "Skimmer Plow": "副犁",
    "Skip field and breeding phase": "跳過收割及繁殖階段",
    "Sleeping Corner": "牆角的床",
    "Sleight of Hand": "變戲法",
    "Slurry": "泥漿",
    "Slurry Spreader": "泥漿灑布員",
    "Small Animal Breeder": "小動物飼養員",
    "Small Basket": "小籃子",
    "Small Greenhouse": "小溫室",
    "Small Greenhouse effect": "小溫室的效果",
    "Small Trader": "小商販",
    "Small-scale Farmer": "小戶農家",
    "Smuggler": "走私者",
    "Social Benefits": "社會福利",
    "Soil Scientist": "土壤學家",
    "Soldier": "士兵",
    "Sour Dough": "酸種麵包",
    "Sow": "播種",
    "Sow / Replace sow": "播種/替換播種",
    "Sower": "播種者",
    "Sowing Director": "播種大師",
    "Sowing Master": "播種大師",
    "Special Food": "特色食品",
    "Speed of animation when a card is played": "出牌時的動畫速度",
    "Spice Trader": "香料商人",
    "Spin Doctor": "創意提供者",
    "Stable": "馬廄",
    "Stable Architect": "馬廏建築師",
    "Stable Cleaner": "馬廄清潔工",
    "Stable Manure": "馬廄肥料",
    "Stable Master": "馬廄大師",
    "Stable Milker": "馬廄擠奶員",
    "Stable Planner": "馬廄規劃師",
    "Stable Sergeant": "馬廄巡警",
    "Stable Tree": "馬廄之木",
    "Stable Yard": "大型馬廏",
    "Stablehand": "小馬夫",
    "Stables": "馬廏",
    "Stagehand": "舞臺管理員",
    "Stall Holder": "攤販",
    "Stallwright": "馬廄建造工",
    "Start of harvest phase": "收成開始",
    "Starting position in first round": "第一回合的順位",
    "Starting round n°${round}": "第 ${round} 回合開始",
    "Steam Machine": "蒸氣機",
    "Steam Plow": "蒸汽犁",
    "Stew": "一鍋燉煮",
    "Still in Wooden House": "仍住在木屋",
    "Stock Protector": "儲備幹部",
    "Stockman": "飼養員",
    "Stockyard": "家畜圍欄",
    "Stone Axe": "石斧",
    "Stone Buyer": "石材批發商",
    "Stone Cart": "一車石頭",
    "Stone Carver": "石雕師",
    "Stone Clearing": "清理石頭",
    "Stone Company": "石材公司",
    "Stone Custodian": "石頭看守員",
    "Stone House Reconstruction": "重建石屋",
    "Stone Importer": "石材進口商",
    "Stone Oven": "石造烤爐",
    "Stone Sculptor": "石頭雕刻家",
    "Stone Tongs": "採石鉗",
    "Stone Weir": "石堰",
    "Stone house rooms": "石造房間",
    "Stonecutter": "石匠",
    "Storage Barn": "儲藏室",
    "Store of Experience": "經商心得",
    "Storehouse Keeper": "倉庫管理員",
    "Storehouse Steward": "倉庫理貨員",
    "Storeroom": "庫房",
    "Stork Nest effect": "鸛鳥巢效果",
    "Stork's Nest": "鸛鳥巢",
    "Straw Hat": "草帽",
    "Straw-Thatched Roof": "茅草屋",
    "Strawberry Patch": "草莓園",
    "Studio": "工作室",
    "Studio Boat": "船屋",
    "Sugar Baker": "甜點師傅",
    "Summer House": "避暑別墅",
    "Sundial": "日晷",
    "Supply Boat": "補給船",
    "Swagman": "流浪漢",
    "Sweep": "清掃工",
    "Swimming Class": "游泳課",
    "Swing Plow": "滑犁",
    "Syrup Tap": "糖漿提取器",
    "Take ${resources_desc} from ${action_space}": "從 ${action_space} 拿取 ${resources_desc}",
    "Take 1<VEGETABLE> from one of your fields": "從你其中一塊的田上拿取 1<VEGETABLE>",
    "Take your choice of 1 reed or 1 stone as well as 1 food": "獲得 1 根蘆葦 或 1 塊石頭和 1 份食物",
    "Task Artisan": "手工達人",
    "Tasting": "品嚐",
    "Tax Collector": "收稅員",
    "Tea House": "茶館",
    "Tea Time": "下午茶",
    "Teacher's Desk": "講桌",
    "Telegram": "電報",
    "That field is not eligible.": "該田地不符合要求。",
    "The 17th Century Was Not an Easy Time to be a Farmer. Players begin the game with two family members and can grow their families over the course of the game. This allows them more actions but remember you have to grow more food to feed your family as it grows! Feeding your family is a special kind of challenge and players will plant grain and vegetables while supplementing their food supply with sheep, wild boar and cattle. Guide your family to wealth, health and prosperity and you will win the game.": "在 17 世紀當農夫並非易事。玩家在一開始只有 2 位家庭成員，在遊戲中你可以生育後代，來獲得更多的行動，然而這意味著你需要更多食物來餵飽他們！如何餵飽你的家人是一種特殊的挑戰，你將種植小麥和蔬菜，並圈養綿羊，野豬和牛隻來補充食物來源。帶領你的家庭邁向富有，健康和繁榮才能獲勝。",
    "The first time after you play this card that you have 5 <PIG> on your farm, you immediately get 3 bonus <SCORE>.": "你打出這張卡後，你的農場中第一次有 5 <PIG> 時，你立即獲得 3 點獎勵 <SCORE>。",
    "The next time you take animals from an accumulation space and accommodate all of them on your farm, you get 1 bonus <SCORE> for each of these animals.": "在你下次從累積行動格拿取動物，並且能將其全部放入農場時，你每拿取 1 頭動物便獲得 1 點獎勵<SCORE>。",
    "The number after the / in your food reserve is a reminder of how much food the player currently needs for the next harvest.": "食物儲備中 / 後面的數字是提醒玩家當前需要多少食物來支付下一次收穫。",
    "The number of rooms in your house does not matter for this effect.": "你的房間數量並不影響此效果。",
    "The other icon (with mixed card types) brings up your hand of Occupations and Minor Improvements. It will not appear if you are in Beginner Mode, or if you have customized the setting to move it elsewhere.": "還有一個圖示（有兩種卡片類型）用於顯示你手牌中的職業卡和次要發展卡。如果你正在遊玩初學者模式，或者你已透過自訂設置將其移至其他地方，則不會出現該圖示。",
    "These controls will clear all, decrease, increase, or maximize a specific animal type in each of your pastures/stables/rooms.": "使用這些按鈕可以清除、減少、增加或最大化每個牧場 / 馬廄 / 房間中的某種特定動物。",
    "These player panels contain a lot of useful information!": "這些玩家面板包含很多有用的資訊！",
    "Thick Forest": "茂密的森林",
    "Third player": "第三位玩家",
    "This card can hold 1 animal for each pasture you have, even different types. After the breeding phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each unused spot on this card.": "這張卡可以容納相當於你的牧場數目的任意動物。 在每次收成的繁殖階段後，這張卡上每個未使用的位置都會為你獲得 1 <FOOD>。",
    "This card can hold a number of <PIG> equal to the number of completed feeding phases.": "這張卡可以容納與已完成餵養階段數量相同的 <PIG> 。",
    "This card can hold a number of <SHEEP> equal to the number of completed feeding phases.": "這張卡可以容納相當於已完成餵養階段數量的 <SHEEP>。",
    "This card can hold up to 1 <SHEEP>, 1 <PIG>, and 1 <CATTLE>.": "此卡最多可容納 1<SHEEP>, 1<PIG>, 和 1<CATTLE>.",
    "This card can hold up to 3 animals of the same type. (It is not considered a pasture).": "這張卡最多可以容納 3 頭同類型的動物。 （它不被算作牧場）。",
    "This card can only be played via a __Major Improvement__ action. It provides room for one person. You may no longer renovate.": "這張卡只能透過 __主要發展卡__行動來打出。此卡可供 1 位農夫居住。你再也不能進行翻修。",
    "This card is a __1 <WOOD>__ accumulation space for you only. Each time the newly revealed action space card is a __Quarry__ accumulation space, you must discard all <WOOD> from this card.": "這張卡是一個只屬於你的 __1 <WOOD>__ 累積行動格。 每當新翻開的行動格卡為 __礦場__ 累積行動格時，你必須丟棄此卡上所有 <WOOD>。",
    "This card is a field on which you can only sow and harvest wood as you would grain. Each time you harvest the last <WOOD> from this card, you also get 1 <VEGETABLE>.": "這張卡視為一塊只能種植木材的田地，木材的播種與收穫與小麥一樣。每次你收穫此卡上最後一份<WOOD>，你額外獲得 1<VEGETABLE> 。",
    "This card is a field that can only grow vegetables.": "此卡視為 1 塊只能種蔬菜的田地。",
    "This card is a field that can only grow vegetables. Each time you harvest the last <VEGETABLE> from this card, you can plow 1 field.": "此卡視為 1 塊只能播種蔬菜的田地。每當你從此卡上收成最後的<VEGETABLE>，你可以犁一塊田。",
    "This card is a field that can only grow vegetables. You can immediately turn each <VEGETABLE> you harvested from this card into 4 <FOOD>.": "此卡視為 1 塊只能種蔬菜的田地。每次你從這張卡上收穫 <VEGETABLE> 時，你可以將其轉換為 4 <FOOD>。",
    "This card is a field. During the field phase of each harvest, if you harvest at least 1 good from this card, you also get 1 <FOOD>.": "這張卡視為一塊田地。收成時的收割階段，如果你至少從此卡上收割一份貨物，你獲得1 <FOOD>。",
    "This card is a field. Each time you remove the last <GRAIN> or <VEGETABLE> from this card, you can immediately sow <VEGETABLE> or <GRAIN> on this card, respectively.": "此卡視為 1 塊田地。每當你從此卡上移除最後一份<GRAIN>/<VEGETABLE>，你可以立即在此卡上播種<VEGETABLE>/<GRAIN>。",
    "This card is an action space for all. A player who uses it gets 1 building resource of each type they already have. If another player uses it, they must first pay you 1 <FOOD>.": "這張卡是所有人都可使用的行動格。使用此行動格的玩家獲得他已經擁有的每種建築資源各一份。如果是其他玩家使用，必須先支付給你1 <FOOD>。",
    "This card is an action space for all. A player who uses it immediately gets 1 <FOOD>. Immediately before the returning home phase, they can use an unoccupied action space with the person from this card.": "這張卡是所有人都可使用的行動格。使用此行動格的玩家獲得 1 <FOOD> 。在回家階段之前，該玩家可以派遣此卡上農夫使用 1 個未被佔據的行動格。",
    "This card is an action space for all. If another player uses it, they get 3 <WOOD> and must give you 1 <WOOD> from the general supply. If you use it, you get 4 <WOOD>.": "這張卡是所有人都可使用的行動格。 如果其他玩家使用它，他們會獲得 3 <WOOD>，且必須從公共區中給你 1 <WOOD>。 如果你使用它，你會獲得 4 <WOOD>。",
    "This card is an action space for you only. If each other player has more rooms than you, it provides the __Day Laborer__, __Building Rooms__, and __Major Improvement__ actions (all three).": "這張卡是專屬於你的行動格。如果每位其他玩家的房間數量都比你多，則此卡提供 __臨時工__，__建造房間__，和 __主要發展卡__ 行動（可三項皆做）。",
    "This card is an action space for you only. In rounds 3-5, it provides a __Renovation__ action. In rounds 6-8, it provides your choice of 1 <VEGETABLE>, <PIG>, or <CATTLE>.": "這張卡是只屬於你的行動格。 在第 3-5 回合中，它提供了一個 __翻修__ 行動。 在第 6-8 回合中，你可以選擇獲得 1 <VEGETABLE>、<PIG> 或 <CATTLE>。",
    "This card is an action space for you only. When you use it for the 1st/2nd/3rd/4th time, you get 1 <BEGGING> marker and 6/7/8/9 different good of your choice.": "這張卡是專屬於你的行動格。 當你第 1/2/3/4 次使用它時，你將獲得 1 個 <BEGGING> 標記和 6/7/8/9 個你所選擇的不同貨物。",
    "This card is an action space for you only. When you use it, you get 3 <GRAIN>. You can build the __Stone Oven__ major improvement even when taking a __Minor Improvement__ action.": "這張卡是專屬於你的行動格。當你使用時，你獲得3 <GRAIN>。你可以在__次要發展卡__行動打出__石造烤爐__。",
    "This card provides room for 1 person.": "此卡可供 1 位農夫居住（不視為房間）。",
    "This card provides room for one person, but only until the returning home phase of round 9. If, by then, there is no room elsewhere for that person, remove it from play.": "此卡可供 1 位農夫居住直到第 9 回合的回家階段，若第 9 回合的回家階段此卡上仍有 1 位農夫居住，將該農夫從遊戲中移除。",
    "This is an action space for all. A player who uses it can exchange 5/7/9 <WOOD> for 8 <WOOD> and 2/4/7 <FOOD>. When another player uses it, they must first pay you 1 <FOOD>.": "這張卡是所有人都可使用的行動格。 使用它的玩家可以將 5/7/9 <WOOD> 換成 8 <WOOD> 和 2/4/7 <FOOD>。 當其他玩家使用它時，他們必須先向你支付 1 <FOOD>。",
    "This is an action space for all. A player who uses it gets 3 bonus <SCORE>. If another player uses it, they must first pay you 1 <GRAIN>.": "這張卡是所有人皆可使用的行動格。使用它的玩家獲得 3 <SCORE>。如果其他玩家使用它，他們必須先向你支付 1<GRAIN> 。",
    "This is the central board where you take your actions. It consists of these parts:": "這是你採取行動的核心版圖。它由以下部分組成：",
    "This is your personal farmyard board. Here you can build rooms, build fences, build stables, or plow fields.": "這是你的個人農場圖板。在這裡，你可以建造房間、建造圍欄、建造馬廄或犁田。",
    "Three-Field Rotation": "三田輪作",
    "Thresher": "打穀工",
    "Threshing Board": "打穀板",
    "Throwing Axe": "投擲斧",
    "Thunderbolt": "雷電",
    "Timber Shingle Maker": "木瓦製造商",
    "Tinsmith Master": "錫匠大師",
    "Toggle help/safe mode.": "切換幫助 / 安全模式。",
    "Toolbox": "工具箱",
    "Top section: resources and food in personal supply.": "頂部：該名玩家擁有的資源和食物。",
    "Total": "總分",
    "Town Hall": "市政廳",
    "Tracked card n°1": "跟踪卡 n°1",
    "Tracked card n°10": "跟踪卡 n°10",
    "Tracked card n°11": "跟踪卡 n°11",
    "Tracked card n°12": "跟踪卡 n°12",
    "Tracked card n°13": "跟踪卡 n°13",
    "Tracked card n°14": "跟踪卡 n°14",
    "Tracked card n°2": "跟踪卡 n°2",
    "Tracked card n°3": "跟踪卡 n°3",
    "Tracked card n°4": "跟踪卡 n°4",
    "Tracked card n°5": "跟踪卡 n°5",
    "Tracked card n°6": "跟踪卡 n°6",
    "Tracked card n°7": "跟踪卡 n°7",
    "Tracked card n°8": "跟踪卡 n°8",
    "Tracked card n°9": "跟踪卡 n°9",
    "Trade Teacher": "商業老師",
    "Transactor": "交易商",
    "Trap Builder": "陷阱建造者",
    "Traveling Players": "賣藝",
    "Tree Cutter": "木材切割工",
    "Tree Farm Joiner": "移花接木師",
    "Tree Guard": "林場守衛",
    "Tree Inspector": "樹林稽查員",
    "Treegardener": "林木園丁",
    "Treegardener's effect": "林木園丁的效果",
    "Trellis": "格架柵欄",
    "Trellises": "格子架",
    "Trident": "三叉戟",
    "Trimmer": "整修者",
    "Trout Pool": "鱒魚池",
    "Trowel": "小鏟子",
    "Truffle Searcher": "松露搜索者",
    "Truffle Slicer": "松露切片器",
    "Tumbrel": "肥料車",
    "Turnip Farmer": "蘿蔔農夫",
    "Turnwrest Plow": "轉犁",
    "Tutor": "家庭教師",
    "Twibil": "鶴嘴斧",
    "Twin Researcher": "雙胞胎研究員",
    "UPDATED: At any time, if you have a grain field with exactly 3 sown <GRAIN>, you can exchange the <GRAIN> on the field for 1 <VEGETABLE> on the field.": "任何時候，如果你有一塊播種了剛好 3 <GRAIN> 的田地，你可以將該田地上的所有 <GRAIN> 轉換成該田地上的 1 <VEGETABLE>。",
    "UPDATED: Each time before you use the action space above the most recent round 1-14 action space, you get 2 <CLAY>.": "每次你使用當前（第 1-14 回合）回合行動格上方的回合行動格之前，你獲得 2 <CLAY> 。",
    "UPDATED: Each time you use an animal accumulation space, you get an additional 1 <PIG> if you occupy a Round 1-14 action space which is immediately to the left or right of that accumulation space.": "更新：每次你使用動物累積行動格時，如果你也同時佔據在該格左側或右側的 1-14 回合行動格，則你額外獲得 1 <PIG>。",
    "UPDATED: In the returning home phase of each round, place 1 <WOOD> on this card. Each time after you build a Fireplace, Cooking Hearth, or oven, move up to 4 <WOOD> from this card to your supply.": "更新：在每回合的回家階段，放置 1 <WOOD> 到這張卡上。每次你打出火爐、爐灶或烤箱後，從此卡上獲得最多 4 <WOOD>。",
    "UPDATED: Reveal the action space card for round 14. Only you can use it until round 14 starts.": "更新：翻開第 14 回合的行動格。只有你可以使用它，直到第 14 回合開始。",
    "UPDATED: When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each time after you build at least one new room, you can build or play a number of improvements equal to the number of new rooms you built, paying up to 1 <WOOD> less for each such improvement.": "更新：當你打出這張牌時，你立即獲得 2 <WOOD>。每次你至少建造一間新房間後，你可以建造或打出與你建造的新房間數量相等的發展卡，每張發展卡會減少1 <WOOD> 的費用。",
    "Uncaring Parents": "冷漠的雙親",
    "Undo last step": "撤銷最後一步",
    "Unused spaces": "空地",
    "Up to two times: Immediately spend any 2/3/4 building resources for 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from the general supply.": "最多兩次：立即支付任意 2/3/4 建築資源從公共區獲得 1 <SHEEP> / <PIG> / <CATTLE> 。",
    "Up until all other farmyard spaces are used, you cannot use the unused spaces that are orthogonally adjacent to your house (not even to build rooms).": "在所有其他的農場格都被使用之前，你不能使用與房間相鄰的未使用區域（甚至不能建造房間）。",
    "Upholstery": "室內裝潢",
    "Upscale Lifestyle": "上流生活風格",
    "Urgent Wish for Children": "迫切生育",
    "Use ${action_space}": "使用 ${action_space}",
    "Use ${action_space} (${position})": "使用 ${action_space}（${position}）",
    "Use top ${resources_desc} goods from ${card}": "使用 ${card} 最頂端的 ${resources_desc}",
    "Usufructuary": "用益權使用者",
    "Value Assets": "有價資產",
    "Various oven improvements allow you to turn your grain into even more food": "你能用不同的爐子發展卡將小麥轉換成更多食物",
    "Vegetable Seeds": "蔬菜種子",
    "Vegetable Slicer": "蔬果切片器",
    "Vegetable Vendor": "蔬菜小販",
    "Vegetables": "蔬菜",
    "Veggie Lover": "素食愛好者",
    "Village Peasant": "鄉村農民",
    "Visionary": "有眼光者",
    "Wage": "工資",
    "Walking Boots": "步行靴",
    "Wall Builder": "泥水師傅",
    "Want to play with same configuration ? Here is the seed of your game ${seed}": "想玩相同的遊戲配置嗎？這是你這場遊戲的種子碼 ${seed}",
    "Want to play with same configuration ? Here is the seed of your game : <code>${seed}</code>": "想玩相同的遊戲配置嗎？這是你這場遊戲的種子碼：<code>${seed}</code>",
    "Wares Salesman": "商品推銷員",
    "Water Gully": "水溝",
    "Water Worker": "水上工人",
    "Waterlily Pond": "睡蓮池",
    "Weakling": "體弱多病者",
    "Wealthy Man": "暴發戶",
    "Welcome to Agricola on BGA. I'm here to give you a tour of the interface, to make sure you'll enjoy your games to the fullest.": "歡迎來到 BGA 上的農家樂。我在這裡向你介紹介面，以確保你能盡情享受遊戲。",
    "Well": "井",
    "Western Quarry": "西礦場",
    "Whale Oil": "鯨油",
    "Wheel Plow": "輪犁",
    "When you build your 1st and 2nd stable, you get 1 <GRAIN>. When you build your 3rd and 4th stable, you get 1 <VEGETABLE>. (This does not apply to stables you have already built.)": "當你建造你的第 1 和第 2 間馬廄時，你獲得 1 <GRAIN>。當你建造你的第 3 和第 4 間馬廄時，你獲得 1 <VEGETABLE>。（你已經建造的馬廄不會獲得任何資源。）",
    "When you build your 2nd/3rd/4th stable, you immediately get 1 <CATTLE>/<PIG>/<SHEEP>, even if built on the same turn (but not retroactively).": "在你建造第 2/3/4 間馬廄時，立刻獲得 1 <CATTLE>/<PIG>/<SHEEP>，即使你一次建造了多間馬廄，你也可以同時獲得牠們（不計算打出前）。",
    "When you encounter a bug, please refresh your page to see if the bug goes away. Knowing whether or not a bug is persisting through refresh or not will help us find and fix it, so please include that in the bug report!": "當你遇到錯誤時，請重新整理頁面並查看錯誤是否消失。回報錯誤時請同時註明重新整理頁面之後錯誤是否持續存在，這將有助於我們找到並修復它！",
    "When you live in a clay or stone house, you can pay 1 <GRAIN> and 2 <FOOD>. If you do, for the rest of the game, this card provides room for exactly one person.": "當你住在磚屋或石屋後，你可以支付 1 <GRAIN> 和 2 <FOOD>。若你這樣做，在之後的遊戲中此卡可供 1 位農夫居住。",
    "When you play this card and at the end of each work phase in which the __Forest__, __Clay Pit__, and __Reed Bank__ accumulation spaces are all occupied, you get 1 <GRAIN>.": "當你打出這張卡時；以及每次 __森林__、__黏土坑__ 和 __蘆葦灘__ 累積行動格都被佔據的工作階段結束時，你獲得 1 <GRAIN>。",
    "When you play this card and at the start of each feeding phase, you can take a __Bake Bread__ action.": "當你打出這張卡時，以及在每次收成的餵養階段開始時，你都可以進行一次 __烤麵包__ 行動。",
    "When you play this card and each time 1 <REED> is placed on an empty __Reed Bank__ accumulation space in the preparation phase, you get 1 <WOOD>.": "當你打出這張卡時，以及在準備階段時若有 1 <REED> 被放置到空的 __蘆葦灘__ 累積行動格，你獲得 1 <WOOD>。",
    "When you play this card and each time a stone accumulation space appears on a round space in the preparation phase, you get 1 <WOOD> and a __Minor Improvement__ action.": "當你打出這張卡時，以及在新的回合中揭開 1 個石頭累積行動格時，你獲得 1 <WOOD> 和進行 1 個 __次要發展卡__ 行動。",
    "When you play this card and each time after you use a __Lessons__ action space or the __Clay Pit__ accumulation space, you get 1 <CLAY>.": "當你打出這張卡時，以及每次你使用 __技能培訓__ 行動格或 __黏土坑__ 累積行動格後，你都會獲得 1 <CLAY>。",
    "When you play this card and each time before you use the most recent action space card, you get 1 building resource of your choice and 1 <FOOD>.": "當你打出這張卡，以及每次你使用最新的回合行動格時。你獲得任意 1 個建築資源和 1 <FOOD>。",
    "When you play this card and each time you build a major improvement, you get 1 <PIG>.": "當你打出這張卡，以及每次你打出 1 張主要發展卡時，你獲得 1 <PIG>。",
    "When you play this card as your first occupation, you immediately get 1 <FOOD> for every other occupation in play (by any player), up to a maximum of 7 <FOOD>.": "當你打出這張卡作為你的第一張職業卡時，你立即根據每位其他玩家已打出的職業卡總和，每張獲得 1 <FOOD>。上限為 7 <FOOD>。",
    "When you play this card in a 1-/2-/3-/4- player game, you immediately get 2 <GRAIN>/3 <CLAY>/2 <REED>/2 <SHEEP>.": "當你打出這張卡時，在 1-/2-/3-/4-人遊戲，立即獲得 2<GRAIN>/ 3<CLAY>/ 2<REED>/ 2<SHEEP>。",
    "When you play this card in round 5 or later, you can immediately pay 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <VEGETABLE>, and 1 <SHEEP> to take a __Family Growth Even without Room__ action.": "當你在第 5 回合或之後打出這張卡時，你可以立即支付 <STONE>、 <GRAIN>、<VEGETABLE>、<SHEEP> 各 1 個，來進行 __增加家庭成員（不需房間）__ 行動。",
    "When you play this card paying <GRAIN>/<REED> for it, you immediately get 1 <VEGETABLE>/4 <WOOD>.": "當你打出這張卡時，若你支付的是 <GRAIN>/<REED>，則你立即獲得 1 <VEGETABLE>/4 <WOOD>。",
    "When you play this card, all other players get 1 <FOOD> each.": "當你打出這張卡時，其他玩家獲得 1 <FOOD>。",
    "When you play this card, each player (including you) can choose to get 2 <SHEEP> or 2 <FOOD>; you also get 1 <CATTLE>.": "當你打出這張卡時，每位玩家（包含你）可以選擇獲得 2 <SHEEP> 或 2 <FOOD>；你另外獲得 1 <CATTLE>。",
    "When you play this card, if the number of completed harvests is equal to the number of occupations you played, you immediately get 1 <FOOD>, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE>.": "當你打出這張卡時，如果已完成的收成數與你已打出的職業數相等，你立即獲得 1 <FOOD> ， 1 <GRAIN> ，與 1 <VEGETABLE>。",
    "When you play this card, if you have 1/2/3/4 major improvements, you immediately get 2/3/4/5 <REED>.": "當你打出這張卡時，如果你有 1/2/3/4 張主要發展卡，你立即獲得 2/3/4/5 <REED>。",
    "When you play this card, if you have at least 1/3/4 <SHEEP>, you immediately get 2/3/4 <FOOD>. The same applies if you have at least 1/2/3 <CATTLE>.": "當你打出這張卡時，如果你至少有 1/3/4 <SHEEP>，你將獲得 2/3/4 <FOOD>。 如果你至少有 1/2/3 <CATTLE>，則同樣適用。",
    "When you play this card, if you have at least 2/4/5 unplanted field tiles, you immediately get 1/2/3 <VEGETABLE>.": "當你打出這張卡時，如果你至少有 2/4/5 塊未播種的田地板塊，你會立即獲得 1/2/3 <VEGETABLE>。",
    "When you play this card, if you have exactly 2/3/4/5 rooms, you immediately get 1 <VEGETABLE>/<FOOD>/<GRAIN>/<VEGETABLE>.": "當你打出這張卡時，如果你正好有 2/3/4/5 間房間，你立即獲得 1 <VEGETABLE>/<FOOD>/<GRAIN>/<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, if you live in a clay house with exactly 2 rooms, you immediately get 3 <CLAY>, 2 <REED> and 2 <STONE>.": "當你打出這張卡時，如果你住在只有 2 間房間的磚屋，你立即獲得 3 <CLAY>、2 <REED> 和 2 <STONE>。",
    "When you play this card, if you would score the maximum 4 points in 3 scoring categories (including fenced stables), you can extend your house by 1 room at no cost.": "當你打出這張卡時，如果你有 3 個計分項目獲得滿分 4 分（包含牧場內馬廄），則你可以免費擴建 1 間房間。",
    "When you play this card, immediately build a major improvement. When paying its cost, you can replace up to 1 building resource of each type with 1 <FOOD> each.": "當你打出這張牌時，立即打出 1 張主要發展卡，對於每種所需的建築資源，你可以用 1 <FOOD> 代替 1 個建築資源來支付其費用。",
    "When you play this card, immediately build the __Basketmaker's Workshop__ major improvement for 1 <STONE> and 1 <REED>.": "當你打出這張卡時，你可以立即支付 1 <STONE> 與 1 <REED> 建造 __蘆葦工坊__。",
    "When you play this card, immediately get 1 <WOOD>. Once you live in a stone house, at the start of each round, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1<WOOD>。一旦你住在石屋，每回合開始時，你可以用 1<WOOD>建造恰好 1 間馬廄。",
    "When you play this card, immediately pay an amount of <FOOD> equal to the number of complete rounds left to play to take a __Family Growth Even without Room__ action.": "當你打出這張卡時，立即支付與剩餘的完整回合數相等的 <FOOD> 以進行 __增加家庭成員（不需房間）__ 行動。",
    "When you play this card, immediately place (up to) 5 fences from your supply on it. When you build fences, fences taken from this card cost you nothing.": "當你打出這張牌時，立即從你的供應區中的放置最多5 根柵欄在上面。當你建造柵欄時，可以免費使用此卡上的柵欄。",
    "When you play this card, immediately place 6 <WOOD> on it. Immediately after each time you play a card from your hand, including this one, you get 1 <WOOD> from this card.": "當你打出這張卡時，立即放置 6 <WOOD> 在上面。每次你從你的手牌中打出一張牌後（包括這張牌）你會從這張卡獲得 1 <WOOD>。",
    "When you play this card, immediately play the field phase of the harvest on your farmyard only.": "當你打出這張卡時，你的農場立即進行一次收成的收割階段。",
    "When you play this card, immediately take a __Renovation__ action. Afterward, you can take a __Build Fences__ action. (Both actions require their usual cost.)": "當你打出這此卡，立即執行__翻修__行動。之後，您可以執行 __建造柵欄__ 操作。 （這兩項行動都需要支付費用。）",
    "When you play this card, pay 1 <FOOD> for each remaining harvest to immediately get 1 <CATTLE> and 1 <PIG>.": "當你打出這張卡時，你立即為剩下的每個收割階段各支付 1 <FOOD> 並獲得 1 <CATTLE> 和 1 <PIG>。",
    "When you play this card, you can choose to buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>, or 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. This card is a field.": "當你打出這張卡時，你可以選擇支付 1 <FOOD> 來獲得 1 <GRAIN> , 或 3 <FOOD> 來獲得 1 <VEGETABLE> 。此卡視為 1 塊田地。",
    "When you play this card, you can exchange any number of <FOOD> for 1 bonus <SCORE> each, up to the number of completed harvests.": "當你打出這張卡時，你可以支付 1 <FOOD> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE> ，最多可以支付已完成的收成數次。",
    "When you play this card, you can immediately build exactly 1 stable for 1 <WOOD>. Exactly one of your unfenced stables can hold up to 3 animals of one type.": "當你打出這張卡時，立即支付 1 <WOOD> 建造恰好 1 間馬廄。你的一個在牧場外的馬廏最多可容納 3 頭同一類型的動物。",
    "When you play this card, you can immediately buy exactly 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. At any time, you can discard 1 <VEGETABLE> on top of another <VEGETABLE> in a field to get 4 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你可以立即支付 3 <FOOD> 來購買 1 <VEGETABLE>。在任何時候，你可以丟棄你 1 塊田中，在另一個 <VEGETABLE> 上面的 1 個 <VEGETABLE> 來獲得 4 <FOOD>。",
    "When you play this card, you can immediately buy exactly 2 <STONE> for 1 <FOOD>. From the next round on, once per round, you can buy 1 <STONE> for 2 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你可以立即支付 1 <FOOD> 來獲得恰好 2 <STONE>。 從下一回合開始，每回合一次，你可以支付 2 <FOOD> 來獲得 1 <STONE>。",
    "When you play this card, you can immediately exchange 0/1/3 <CLAY> for 1/2/3 <GRAIN>. This card is a field.": "當你打出這張卡時，你可以立即支付 0/1/3 <CLAY> 來獲得 1/2/3 <GRAIN>。此卡視為 1 塊田地。",
    "When you play this card, you can immediately exchange up to 4 building resources for an equal number of other building resources.": "當你打出這張卡時，你可以立即將最多 4 個建築資源轉換成相同數量的其他建築資源。",
    "When you play this card, you can immediately move the first person (unless it is on the __Meeting Place__ action space) you placed this work phase to this card. If you do, immediately afterward, you can place another person.": "當你打出這張卡時，你可以立即將你在此工作階段放置的第一位農夫移動到這張卡上（除非它在 __聚會場所__ 行動格上）。如果你這麼做，你可以立即派遣另一位農夫。",
    "When you play this card, you can immediately pay 1 <FOOD> to get 1 <STONE> for each room you have.": "當你打出這張卡時，可以立即支付 1 <FOOD> 來獲得與你房間數量相等的 <STONE>。",
    "When you play this card, you can immediately plow 1 field, which needs not be adjacent to another field.": "當你打出這張卡時，你可以立即犁 1 塊田地，且該田地不需要與其他的田地相鄰。",
    "When you play this card, you can immediately plow up to 2 fields.": "當你打出這張卡時，你可以立即犁最多 2 塊田。",
    "When you play this card, you can immediately return up to 3 <STABLE> from your farmyard board to your supply and get 3 <WOOD> for each.": "當你打出這張牌時，你可以立即從你的農莊退還最多 3 <STABLE>到你的個人供應區，每個退還的馬廄給你 3<WOOD>。",
    "When you play this card, you can immediately take a __Bake Bread__ action.": "當你打出這張牌時，你可以立刻執行__烤麵包__行動。",
    "When you play this card, you can immediately turn as many building resources into food as you have people:": "當你打出這張卡時，你可以立即根據你的農夫數量，按照下列方式將相同數量的建築資源轉換成食物：",
    "When you play this card, you can pay 2 <FOOD> to get 1 <SHEEP>, 1 <PIG>, and 1 <CATTLE>, but only if you can accommodate all three animals on your farm.": "當你打出這張卡時，你可以支付 2 <FOOD> 來獲得 1 <SHEEP>、1 <PIG>、和 1 <CATTLE>，但你必須要有足夠空間容納這三頭動物。",
    "When you play this card, you get 1 <FOOD>. Each time you pay an occupation cost, you can pay 1 building resource of your choice in place of (up to) 2 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你會得到 1<FOOD> 。每次支付職業成本時，你可以支付 1 個你選擇的建築資源來代替（最多）2 個<FOOD>。",
    "When you play this card, you get 1 bonus <SCORE> for each complete stage left to play. You may not play any more occupations.": "當你打出這張卡時，每剩餘 1 季完整的回合，你便獲得 1 <SCORE>。你再也不能打出任何職業卡。",
    "When you play this card, you get 2 <WOOD> and you can immediately build the __Clay Oven__ or __Stone Oven__ major improvement. Either way, it only costs you 1 <CLAY> and 1 <STONE>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 2 <WOOD>，你可以立即建造 __磚造烤爐__ 或 __石造烤爐__ 。 無論你建造哪個，它只花費你 1 <CLAY> 和 1 <STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <CLAY>. Each time any player (including you) uses the __Pig Market__ accumulation space, you immediately get 2 <CLAY>.": "當你打出這張牌時，你立即獲得 1 <CLAY>。任何玩家（包括你）每次使用 __豬市場__ 累積行動格時，你獲得 2 <CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <CLAY>. You can use <CLAY> instead of <WOOD> to build fences.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1<CLAY>。你可以改用<CLAY> 取代<WOOD> 來建造柵欄。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD> for each completed round left to play. At any time, you can exchange 1 <SHEEP> plus 1 <PIG> for 1 <CATTLE>.": "當你打出這張牌時，你獲得等同於剩下完整回合數的 <FOOD>。 且你可以隨時支付 1 <SHEEP> + 1 <PIG> 來獲得 1 <CATTLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time after you use an animal accumulation space with your 1st/2nd/3rd/4th/5th person, you get 1/1/2/2/3 <WOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <FOOD>，每次你派遣你第 1/2/3/4/5 位農夫來使用動物累積行動格後，你獲得 1/1/2/2/3 根 <WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time you renovate, you can also build a stable without paying <WOOD>.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <FOOD>。在每次翻修時，你可以不消耗 <WOOD> 建造 1 間馬廄。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can exchange 1 building resource for another building resource.": "當你打出這張卡時，你會立即獲得 1 <FOOD> 。每次使用 __臨時工__ 行動格時，你都可以將一個建築資源轉換為另一種建築資源。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. For each <VEGETABLE> you take from a field in the field phase of a harvest, you also get 1 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <FOOD>。 在每次收成的收割階段中獲得的每個 <VEGETABLE>，將為你獲得 1 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. For each occupation you play, you get an additional __Bake Bread__ action.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <FOOD>。當你打出職業卡時，額外進行 1 次 __烤麵包__ 行動。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN> and, at the start of this returning home phase, an amount of <FOOD> equal to the number of occupied Round 1-14 action spaces.": "當你打出這張牌時，你立即獲得 1 <GRAIN> ，且在本回合的回家階段開始時，每個被佔據的回合行動格將為你獲得 1 <FOOD> 。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN> for every 2 completed rounds.": "當你打出這張卡時，目前已經完成每 2 個回合，你便獲得 1 <GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. At the end of each harvest, you can buy exactly 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，立刻獲得 1 <GRAIN>。在每次收成結束時，你可以支付 2 <FOOD> 來獲得 1 <VEGETABLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. Each time you get a __Minor Improvement__ action, you can take a __Bake Bread__ action instead.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <GRAIN> 。每當你獲得__次要發展卡__行動時，你可以改為進行__烤麵包__行動。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN>.": "當你打出這張卡時，立刻獲得 1 <GRAIN> 。每次使用 __小麥種子__ 行動格時，你額外獲得 1 <GRAIN> 。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. In the field phase of each harvest, you can harvest 1 additional <GRAIN> from each of your grain fields.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <GRAIN> 。在每次收成的收割階段時，從你的每塊麥田額外收割 1 <GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. This card can hold 1 animal of any type for each <GRAIN> in your supply.": "當你打出這張牌時，你立即獲得 1 <GRAIN>。這張卡可以容納相當於你供應區內 <GRAIN> 數量的任意動物。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <PIG>. You can hold 1 <PIG> on each of your unplanted field tiles.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <PIG>。你的每個未播種的田地板塊都能容納 1 <PIG>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <PIG>. Your <PIG> breed at the end of round 12 (if there is room for the new <PIG>).": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <PIG>。你的 <PIG> 將會在第 12 回合結束時繁殖（如果你可以容納下這頭 <PIG>）。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <REED> and 1 <FOOD>. At any time, you can turn 1 <REED> into 2 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <REED> 和 1 <FOOD>。 此外，你可以隨時支付 1 <REED> 來獲得 2 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <SHEEP>. In the feeding phase of each harvest, you can exchange exactly 1 <VEGETABLE> for 1 animal of a type you already have.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <SHEEP>。在每次收成的餵養階段，你可以支付 1 <VEGETABLE> 來獲得你已擁有的一種動物。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <SHEEP>. You can keep 1 <SHEEP> on this card for each occupation in front of you.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <SHEEP>。 這張卡可以容納相當於你面前職業卡數量的 <SHEEP>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <STONE>. You can build any of the major improvements in the bottom row of the supply board even when taking a __Minor Improvement__ action.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <STONE>。即使你進行 __次要發展卡__ 行動也可以打出下排的主要發展卡。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each pasture you have holding the maximum number of animals.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <WOOD> 和 1 <CLAY>。 計分時，你每個達到最大動物容量上限的牧場，獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>. Each time after you renovate, you get a number of <WOOD> equal to the number of people you placed that round.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <WOOD> 和 1 <CLAY>。在每次進行翻修之後，你可獲得等同於你這回合放置的農夫數目的 <WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <REED>. Each time you decline a __Minor/Major Improvement__ action, you get 1 <FOOD>/<VEGETABLE> instead.": "當你打出這張牌時，你會立即獲得 1 <WOOD>和 1 <REED> 。你可以選擇不執行__次要/主要發展卡__行動來獲得 1 <FOOD> /<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <REED>. Each time you pay an occupation cost, you can use <FOOD> from the __Traveling Players__ accumulation space.": "當你打出此卡時，立即獲得 1 <WOOD> 和 1 <REED> 。每次支付職業卡費用時，你可以直接支付 __賣藝__ 累積行動格上的 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 2 <CLAY>. Each time after you use __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you get 1 <CLAY>.": "當你打出這張卡時，立即獲得 1 <WOOD> 和 2 <CLAY> 。每次使用 __小麥種子__ 或 __蔬菜種子__ 行動格後，你獲得 1 <CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> for each improvement in front of you.": "當你打出這張卡時，你立刻獲得與你的發展卡等量的 <WOOD> 。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. After each work phase, if you have more <STONE> than <CLAY> in your supply, you get 1 <WOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <WOOD>。 在每個工作階段之後，如果你的供應區中的 <STONE> 多於 <CLAY>，你獲得 1 <WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. Each time after you use the __Grain Utilization__ or __Cultivation__ action space, you get 2 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <WOOD>。每次你使用 __糧食生產__ 或是 __耕作__ 行動格後，你獲得 2 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. Each time you play an occupation after this one, you get 1 <WOOD> for each <FOOD> paid as occupation cost.": "當你打出這張卡時，立刻獲得 1 <WOOD>。之後你每次打出職業卡時，每個花費的 <FOOD> 使你獲得等量的 <WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. In the field phase of each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <WOOD> and 1 <FOOD> for 1 bonus <SCORE>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <WOOD>。 在每次收成的收割階段時，你可以使用此卡支付恰好 1 <WOOD> 和 1 <FOOD> 來獲得 1 點獎勵 <SCORE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 bonus <SCORE> for each complete round left to play. You may no longer renovate your house.": "當你打出這張卡時，立即獲得與剩下完整的回合數相同的獎勵<SCORE>。你之後不能再翻修你的房屋。",
    "When you play this card, you immediately get 1 building resource of your choice and, once all people have been placed this round, you can place a person from your supply.": "當您打出這張卡時，你立即獲得 1 個任意建築資源，當這回合的全部農夫都已派遣完時，你可以從你的供應區派遣 1 位農夫。",
    "When you play this card, you immediately get 1 good of each of the following types, if you have at least 2 of that good in your supply already: <FOOD>, <GRAIN>, <VEGETABLE>, <REED>, <WOOD>.": "當你打出這張卡時，檢視你供應區中的<FOOD>，<GRAIN>，<VEGETABLE>，<REED>，<WOOD>，其中每種你已至少有 2 個的資源，你立即獲得 1 個該資源。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CATTLE>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 2 <CATTLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CLAY>. At any time, but only once per round, you can buy 2 <CLAY> for 2 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，立即獲得 2 <CLAY>。在每回合任何時候，你可以用 2 <FOOD> 換取 2 <CLAY> 一次。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CLAY>. At any time, you can turn <CLAY> into <STONE>: you get 1 <STONE> for 2 <CLAY>, and 2 <STONE> for 3 <CLAY>.": "當你打出這張卡時，立即獲得 2 <CLAY>。你可以在任何時候將 <CLAY> 換成 <STONE>: 以 2 <CLAY> 換取 1 <STONE>，以 3 <CLAY> 換取 2 <STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. Each time after you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <FOOD> for each stable you have.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 2 <FOOD>。 且每次你進行無條件的 __播種__ 行動後，你的每個馬廏將為你獲得 1 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can also take a __Bake Bread__ action.": "當你打出這張卡時，立刻獲得 2 <FOOD> 。當你使用 __犁田__ 或 __耕作__ 行動格時，你可以進行 1 次 __烤麵包__ 行動。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. In the feeding phase of each harvest, you can turn 2/3/4 <GRAIN> into 3/6/9 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 2 <FOOD>。在每次收成的餵養階段，你可以支付 2/3/4 <GRAIN> 來獲得 3/6/9 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <STONE>. Each time another player renovates to stone or builds a stone room, you get 1 <STONE>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 2 <STONE>。 每次其他玩家翻修石屋或建造石造房間時，你獲得 1 <STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each improvement costs you up to 2 <WOOD> less, if you pay 1 <FOOD> instead.": "當你打出這張卡時，立刻獲得 2 <WOOD> 。每次打出發展卡時，你可以支付 1 <FOOD> 來代替至多 2  <WOOD> 。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each time before another player takes at least 5 <WOOD> from an accumulation space, they must first pay you 1 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 2 <WOOD>。 當每次其他玩家從木材累積行動格中拿取至少 5 <WOOD> 之前，他們必須先向你支付 1 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 3 <CLAY>. Immediately after, you can renovate without paying any building resources.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 3 <CLAY>。 緊接著，你可以在不支付任何建築資源的情況下進行翻修。",
    "When you play this card, you immediately get 3 <FOOD>. For each <VEGETABLE> you get from your fields during the field phase of the harvest, you get 1 additional <FOOD>.": "當你打出這張卡時，立刻獲得 3 <FOOD> 。在每次收成的收割階段，每個收穫的 <VEGETABLE> 使你額外獲得 1 <FOOD> 。",
    "When you play this card, you immediately get 5 <FOOD>. At the end of each round that does not end with a harvest, you must pay 1 <FOOD>, or else take a <BEGGING> marker.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 5 <FOOD>。 在沒有以收成結束的每一回合結束時，你必須支付 1 <FOOD>，否則將獲得 1 個 <BEGGING> 標記。",
    "When you play this card, you immediately get 6 <FOOD>. You may no longer use the action spaces of rounds 12 to 14.": "當你打出這張卡時，立即獲得 6 <FOOD>。你不能再使用第 12 到 14 回合的回合行動格（即耕作、迫切生育、農場翻修）。",
    "When you play this card, you immediately get a __Major Improvement__ action to build a Fireplace. Each time you use the __Hollow__ accumulation space, you also get 1 <FOOD>.": "當你打出這張卡時，你可以立即進行  __主要發展卡__ 行動來打出火爐。每次你使用 __泥坑__ 累積行動格時，你還可以獲得 1 <FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get your choice of 1 <WOOD> or 1 <GRAIN>. Instead of just 1 animal total, you can keep any 1 animal in each room of your house.": "當你打出這張卡時，你立即獲得 1 <WOOD> 或 1 <GRAIN>。現在你每間房間都可以容納 1 頭動物。",
    "When you play this card, you must immediately take 1 <BEGGING> marker. At the start of each harvest, you can play 1 occupation without paying an occupation cost.": "當你打出這張卡時，你需立即拿取 1 <BEGGING> 標記。在每次收成開始時，你可以打出 1 張職業卡而不用支付其費用。",
    "When you play this card, you must skip the next harvest. (You also do not have to feed your family that harvest.)": "當你打出這張卡時，你必須跳過下次收成。（你也不必餵養家庭成員。）",
    "When you play this card, you remove exactly 3 <STABLE> in your supply from play to build a pasture covering 2 farmyard spaces. You only need to pay a total of 2 <WOOD> for fences": "當你打出這張卡時，將你供應區剛好 3 <STABLE> 移除，並立即在你農場建造 1 個佔地 2 格的牧場，你只需要為這些柵欄支付 2 <WOOD>",
    "When you renovate to stone, you can place up to 1 <WOOD> from your supply in each of your rooms. During scoring, each such <WOOD> is worth 1 bonus <SCORE>.": "當你翻修至石屋時，你可以從你的個人供應區，在你的每個房間上各放上1 <WOOD>。計分時，房間上的每個<WOOD>給你1 <SCORE>。",
    "Whenever you obtain animals, you must immediately accomodate them in your farm, otherwise they will be discarded (or cooked if you have the proper improvement.)": "每當你獲得動物時，你必須立即將它們安置在你的農場中，否則它們將被捨棄（如果你有合適的發展卡，則會轉換成食物）。",
    "Where are all the cards?": "所有的卡片在哪裡？",
    "Whisky Distiller": "威士忌釀造師",
    "Wholesale Market": "批發市場",
    "Wholesaler": "批發商",
    "Wild Greens": "野菜",
    "Wild boar": "野豬",
    "Wildlife Reserve": "自然保護區",
    "Winter Caretaker": "冬季看守者",
    "Wish for Children": "自然生育",
    "Wolf": "大野狼",
    "Wood Barterer": "木材易貨商",
    "Wood Carrier": "木材搬運工",
    "Wood Cart": "運木車",
    "Wood Collector": "木材收藏家",
    "Wood Cutter": "鋸木者",
    "Wood Expert": "木材專家",
    "Wood Field": "人造林地",
    "Wood Harvester": "木材收穫者",
    "Wood Pile": "一堆樹枝",
    "Wood Rake": "木耙",
    "Wood Saw": "木製鋸子",
    "Wood Slide Hammer": "木滑錘",
    "Wood Worker": "木工",
    "Wood Workshop": "木頭工坊",
    "Wood in Your Supply >= Current Round": "供應區的木材 >= 當前回合",
    "Wood rooms cost you 2 <WOOD> less. Your 3rd and 4th stable each cost you 1 <WOOD> less. Your 13th to 15th fence each cost you nothing.": "你建造木房間時可以少花費 2 <WOOD> 、 第三和第四個馬廄時可以少花費 1 <WOOD>、第 13 到 15 根柵欄時可以免費建造。",
    "Wood rooms now cost you 1 <REED>, and additionally 5 <WOOD> through round 5, 4 <WOOD>  in rounds 6 and 7, and 3 <WOOD>  in round 8 and later.": "木造房間現在只花費你 1 <REED> 和  5  <WOOD> ，並在第 6 回合後木頭數量改為 4 <WOOD>，第 8 回合後改為 3 <WOOD> 。",
    "Woodcraft": "木制工藝",
    "Wooden House": "木屋",
    "Wooden Hut Extender": "木屋拓展師",
    "Wooden Shed": "木棚屋",
    "Wooden Whey Bucket": "木製乳清桶",
    "Wooden rooms only cost you 2 <WOOD> and 2 <REED> each.": "每間木造房間只花費你 2 <WOOD> 和 2 <REED>.",
    "Wool Blankets": "羊毛毯",
    "Woolgrower": "牧羊大亨",
    "Work Certificate": "工作證",
    "Work Permit": "工作許可",
    "Working Gloves": "工作手套",
    "Writing Boards": "寫字板",
    "Writing Chamber": "寫作室",
    "Writing Desk": "書檯",
    "You": "你",
    "You are allowed to fence a stable or divide an existing pasture in several smaller ones by building fences on the fence spaces inside the pasture.": "你可以將馬廄圍進牧場或用柵欄劃分現有的牧場。",
    "You are cooking your animals": "你正在料理動物",
    "You are not allowed to renovate your house twice in a single action.": "你不能用 1 次行動翻修房屋 2 次。",
    "You can build 1 major improvement": "你可以打出 1 張主要發展卡",
    "You can build any number of fences, paying 1 wood for each new fence you build.": "你可以建造任意數量的柵欄，為每個柵欄支付 1 根木頭。",
    "You can build as many rooms and/or stables as you want. You are allowed to only build rooms or only build stables.": "你可以建造任意數量的房間 和/或 馬廄。也可以只建造房間或馬廄。",
    "You can build the Joinery when taking a __Minor Improvement__ action. If you use the Joinery (or an upgrade thereof) during the harvest, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "你可以用__次要發展卡__行動打出傢俱工坊。如果你在收成階段有使用傢俱工坊(或其升級版)，你可以支付1 <FOOD>來犁一塊田。",
    "You can build the __Joinery__ and __Well__ major improvement even when taking a __Minor Improvement__ action, or you can build both with a single __Major Improvement__ action.": "你可以使用 __次要發展卡__ 行動打出__傢俱工坊__ 或 __井__，也可以用一次 __主要發展卡__ 行動一起打出兩者。",
    "You can build the major improvements __Joinery__, __Pottery__, and __Basketmaker's Workshop__ even when taking a __Minor Improvement__ action. They each cost you 1 <STONE> less.": "你可以使用 __次要發展卡__ 行動來打出 __傢俱工坊__、 __陶藝工坊__、和 __蘆葦工坊__。並且成本皆減少 1 <STONE>。",
    "You can consider the __Lessons__ action spaces not occupied. You can replace each <FOOD> that an occupation costs with <WOOD>.": "對你而言__技能培訓__行動格總是未占用的。你可以將支付職業費用的<FOOD>以相同數量的<WOOD>代替。",
    "You can either build 1 major improvement or play 1 minor improvement": "你可以打出 1 張主要/次要發展卡",
    "You can hold 1 additional animal in each pasture without a stable. Each time you sow in a field, you can place 1 additional crop of the respective type in that field.": "你每個沒有包含馬廄的牧場都可以額外容納 1 隻動物。每次播種一塊田地時，你可以額外放置 1 個相應的作物。",
    "You can immediately build a <BAKE>-improvement by paying its cost. Each time another player uses the __Grain Seeds__ action space, you can take a __Bake Bread__ action.": "你可以立即支付正常費用來打出 1 張 <BAKE> 的發展卡。每次其他玩家使用 __小麥種子__行動格時，你可以進行一次 __烤麵包__ 行動。",
    "You can immediately build a stable at no cost, but only if you place it in a pasture covering exactly 1 farmyard space.": "你可以立即免費建造 1 間馬廄，但必須放在你農場中剛好只有 1 格的牧場內。",
    "You can immediately build up to 3 stables at no cost. (You must pay the cost of this card though.)": "您可以立即免費建造最多 3 個馬廄。 （不過必須支付這張卡的費用。）",
    "You can immediately choose to either get 1 <REED> or exchange 1 <REED> for 1 <CATTLE>.": "你立即選擇獲得 1 <REED> 或支付 1 <REED> 來獲得 1 <CATTLE>。",
    "You can immediately plow 1 field such that it completes a \"zigzag\" pattern.": "你可以立即犁 1 塊田，但必須與已有的農田形成鋸齒狀。",
    "You can immediately sow in exactly 1 field.": "你可以立即在 1 塊田地播種。",
    "You can immediately take a __Build Fences__ action, during which you do not have to pay <WOOD> for fences that you build next to field tiles.": "你可以立即進行 __建造柵欄__ 行動，而你無需支付 <WOOD> 用於在田地板塊旁邊建造的柵欄。",
    "You can immediately take a __Renovation__ action.": "你可以立即進行 __翻修__ 行動。",
    "You can keep 1 <SHEEP> on this card for each occupation card in front of you (including this one), unless it is already able to hold animals.": "你面前的每張職業卡都可以容納 1 <SHEEP>（包含這張），該卡已經可以容納動物則除外。",
    "You can keep 1 additional animal (of the same type) in each of your unfenced stables, and 2 additional animals (of the same type) in each pasture with stable.": "您可以在每個牧場外馬廄中額外飼養 1 隻動物（相同類型），並在每個有馬廄的牧場中額外飼養 2 隻動物（相同類型）。",
    "You can keep 2 sheep on the border between each pair of orthogonally adjacent rooms.": "你可以在每對相鄰房間之間的邊界上飼養 2 頭綿羊。",
    "You can no longer play this card when any player (including you) has 5 or more cards in front of them.": "當任何玩家（包括你）面前有 5 張或更多張卡時，你將不能再打出此卡。",
    "You can only build fences if you renovate first. You are not allowed to renovate twice in a single action.": "如果你有翻修才能建造柵欄。不能用 1 次行動翻修房屋 2 次。",
    "You can only build one stable per farmyard space.": "每格農地只能建造 1 間馬廄。",
    "You can only plant <STONE> on this card. Plant as though it were 3 fields, but it is considered 1 field. Sow and harvest <STONE> on this card as you would vegetables.": "你可以將 <STONE> 如同有 3 塊田種植在此卡上，但仍然只計為 1 塊田。在此卡上播種與收成 <STONE> 的規則如同蔬菜。",
    "You can only play this card if there are more complete rounds left to play than you have unused farmyard spaces.": "只有當剩餘的完整回合數多於空地的格數時，你才能打出此卡。",
    "You can only play this card if you have at least as many pasture spaces as the number of completed rounds. If you do, you get a number of <FOOD> equal to the current round.": "如果你想打出這張卡，你的牧場佔地格數至少與已完成的回合數相等，或更多。  如果你這麼做，你將獲得與當前回合數等量的 <FOOD>。",
    "You can only play this card if you have less than 7 <SHEEP>. Once this game, when you have 7 <SHEEP> on your farm, you immediately get 3 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "當你的 <SHEEP> 不足 7 頭時才能打出這張卡。 當你第一次擁有 7 <SHEEP> 時，你立即獲得 3 點獎勵 <SCORE> 和 2 <FOOD>。",
    "You can only use this action space to grow your family if you currently have more rooms than people, regardless of whether these people are still at home or on action spaces.": "你的房間數量要多於農夫數才能使用此行動，無論他們是在行動格或家裡。",
    "You can place exactly two people immediately after one another if at least one of them uses the __Sheep Market__, __Pig Market__, or __Cattle Market__ accumulation space.": "你可以在放置 1 位農夫後立即放置第 2 位，但是其中 1 位必須放置在 __羊市場__ , __豬市場__ 或 __牛市場__。",
    "You can plant <WOOD> on this card as though it were 2 fields, but it is considered 1 field. Sow and harvest <WOOD> on this card as you would <GRAIN>.": "這張卡是 1 塊田地並且只能種植木頭，你可以最多播種 2 <WOOD> 。在此卡上播種與收成 <WOOD> 的規則如同 <GRAIN>。",
    "You can play exactly one minor improvement from your hand": "你可以打出 1 張次要發展卡",
    "You can play this card at the start of the work phase of round 1 without placing a person. (This card has no effect other than counting as a played occupation.)": "你可以在第 1 回合的工作階段開始前，不派遣農夫打出這張卡。（這張卡除了用來計為已打出的職業卡外無任何效果。）",
    "You can plow one field": "你可以犁 1 塊田",
    "You can plow one field and then immediately sow grain or vegetables in all of your empty fields, including the one you just plowed": "你可以犁 1 塊田並立即播種，包含你剛犁的田",
    "You can renovate your wooden house directly to stone without renovating it to clay first.": "你可以直接將木屋翻修成石屋，跳過磚屋。",
    "You can use an action space providing both stone and a different building resource even if it is occupied by another player. Stone rooms cost you 2 <STONE> less each.": "你可以使用同時提供石頭與一種不同建築資源的行動格，即使已被其他玩家佔據。你在建造石屋時，每間費用減少 2 <STONE>。",
    "You can use any __Wish for Children__ action space even if it is occupied by one other player's person.": "你可以使用任何 __生育__ 行動格，即使已被 1 位其他玩家佔據。",
    "You can use any __Wish for Children__ action space, even if it is occupied by another player's person.": "你可以使用任何 __生育__ 行動格，即使已被其他玩家佔據。",
    "You can use the __Urgent Wish for Children__ action space (from round 12-13) even if it is occupied by the first person another player placed.": "即使 __迫切生育__ 行動格（來自第 12-13 回合）被其他玩家的第一位農夫佔據，你仍然可以使用它。",
    "You can use the action space on round space 13 even if it is occupied by one or more people of the players to your immediate left and right.": "即使第 13 回合的行動格已被佔據，但若佔據者中有你左邊或右邊的玩家，則你也可以使用該行動格。",
    "You cannot place a person here": "你不能將農夫放置在這裡",
    "You do not have enough %s": "你沒有足夠的 %s",
    "You do not have enough stables in your reserve. Remaining stables: %s": "你沒有足夠的馬廄。剩餘馬廄：%s",
    "You do not need to pay wood for fences that you build on the edge of your farmyard board.": "你在建造農場邊界的柵欄時，不需要花費木頭。",
    "You get 2 <FOOD> and 1 <GRAIN>, which you must sow immediately.": "你獲得 2 <FOOD> 和 1 <GRAIN>，並且必須立即播種該小麥。",
    "You immediately get 1 <CATTLE>. (Effectively, you are exchanging 1 <SHEEP> for 1 <CATTLE>.)": "你立即獲得 1 <CATTLE>。（實際上，你是將 1 <SHEEP> 換成 1 <CATTLE>。）",
    "You immediately get 1 <CLAY> for each clay room and for each major improvement you have.": "每個你擁有的磚造房間和主要發展卡都將為你獲得 1 <CLAY>。",
    "You immediately get 1 <CLAY> for each planted field you have.": "你每塊已播種的田地將為你立即獲得 1 <CLAY>。",
    "You immediately get 1 <CLAY> for every 2 <CLAY> you already have in your supply.": "你目前供應區的每 2<CLAY> 立即讓你獲得 1<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <FOOD> for each grain field you have and 1 <GRAIN> for each vegetable field you have.": "你擁有的每塊小麥田立即獲得 1 <FOOD>，你擁有的每塊蔬菜田立即獲得 1 <GRAIN>。",
    "You immediately get 1 <GRAIN> and 1 <VEGETABLE>.": "你立即獲得 1 <GRAIN> 和 1 <VEGETABLE>。",
    "You immediately get 1 <GRAIN>. Each time you build fences, stables, and rooms, or renovate your house, you can replace up to 2 building resources of any type with 1 <GRAIN> each.": "立即獲得 1 <GRAIN> 。每次你在建造柵欄、建造馬廄、建造房間或翻修房屋時，你能把每 1 <GRAIN> 代替 1 建築資源，上限為2。",
    "You immediately get 1 <PIG> and 1 <CATTLE>. (effectively, you are exchanging 2 <SHEEP> for 1 <PIG> and 1 <CATTLE>.)": "立即獲得 1 <PIG> 和 1 <CATTLE>。（實際上，只是把 2 <SHEEP> 換成 1 <PIG> 和 1 <CATTLE>。）",
    "You immediately get 1 <STONE>. As long as you live in a wooden house with exactly 2 rooms, actions spaces—excluding Meeting Place—are not considered occupied for you.": "你立刻獲得 1 <STONE>。只要你還住在 2 間木造房間，所有行動格（除了聚會場所）對你來說不被視為已被佔據。",
    "You immediately get 1 <VEGETABLE>. (Effectively, you are buying 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.)": "你立即獲得 1 <VEGETABLE> 。（實際上，你是用 2  <FOOD> 購買 1 <VEGETABLE> 。)",
    "You immediately get 1 <VEGETABLE>. (Effectively, you are exchanging 1 <GRAIN> for 1 <VEGETABLE>).": "你立即獲得 1 <VEGETABLE>。（實際上，你是將 1 <GRAIN>換成 1 <VEGETABLE>）。",
    "You immediately get 1 <WOOD> for each occupation you have in front of you.": "每張你面前的職業卡讓你立即獲得 1 <WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD> for each room you have. If you have more rooms than people, you get 1 additional <WOOD>.": "你的每個房間將為你獲得 1 <WOOD>。 如果你的房間數比農夫數還多，你額外獲得 1 <WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD>. Additionally, place 1 <WOOD> on each of the next round spaces, up to the number of fences you built. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "你立即獲得 1 <WOOD>。 此外，在之後的回合中各放置 1 <WOOD>，最多為你已建造的柵欄數量。 當回合開始時，你獲得 <WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD>. After each round that does not end with a harvest, you can breed exactly one type of animal. (This is not considered a breeding phase.)": "你立即獲得 1 <WOOD>。 在沒有以收成結束的每一回合之後，你可以繁殖一種動物。 （這不被算作繁殖階段。）",
    "You immediately get 1 building resource of each type of which you have 4 or more resources in your supply already.": "根據你供應區的每種建築資源，若你有至少 4 個，則立即獲得 1 個相同的建築資源。",
    "You immediately get 2 <FOOD> and 1 additional <FOOD> for each major improvement you have from the bottom row of the supply board.": "你將立即獲得 2 <FOOD> ，且你下排的主要發展卡（烤爐、工坊）都會為你額外獲得 1 <FOOD>。",
    "You immediately get 2 <FOOD>. You must immediately place a person from your supply. If you do, in the next returning home phase, you must remove that person from play.": "你立即獲得 2 <FOOD>  。你必須立即從你的供應區中放置 1 位農夫。如果你這麼做，在下一個回家階段，你必須將該農夫從遊戲中移除。",
    "You immediately get 2 <WOOD> and 2 <STONE>. During scoring, you get 1 negative point for each <WOOD> and each <STONE> in your supply. You can no longer discard <WOOD> or <STONE>.": "你立即獲得 2<WOOD>和 2<STONE> 。計分時，你個人供應區的每個<WOOD>和每個<STONE>扣1分。你不能再丟棄<WOOD>或<STONE>。",
    "You immediately get 4 <FOOD>. (Effectively, you are turning 1 <GRAIN> into 4 <FOOD>.)": "你立即獲得 4 <FOOD> 。（實際上，你是將 1 <GRAIN> 換成 4 <FOOD>）",
    "You immediately get 5 <CLAY> and a __Renovation__ action. If you take the action, you must pay the renovation cost.": "你立即獲得 5 <CLAY> 和進行 __翻修__ 行動。 如果你這麼做，你必須支付翻修費用。",
    "You immediately get a number of <STONE> equal to the number of people you have.": "你立即獲得與你現有農夫數等量的 <STONE>。",
    "You immediately get a number of <WOOD> equal to the number of <STONE> in your supply.": "你獲得等同於你供應區中 <STONE> 數量的 <WOOD>  。",
    "You immediately get a number of <WOOD> equal to the number of people you have on accumulation spaces.": "你立即獲得與你放置在累積行動格中農夫數等量的 <WOOD> 。",
    "You immediately get your choice of 3 <FOOD>, or 1 <FOOD> for each sheep you have. (Keep the sheep.)": "你可以選擇獲得 3 <FOOD>，或者為你的每頭綿羊獲得 1 <FOOD> 。（保留綿羊。）",
    "You may bake bread": "你可以烤麵包",
    "You may choose a field to harvest completely (Scythe)": "你可以選擇一塊田地來完全收割（鐮刀）",
    "You may choose fields to put additional crops in (Cow Patty)": "你可以選擇田地來放置額外的作物（牛糞）",
    "You may choose fields to put additional crops in (Tinsmith Master)": "你可以選擇田地來放置額外的農作物（錫匠大師）",
    "You may choose grain fields not to harvest (Grain Thief)": "你可以選擇不收割麥田（偷麥人）",
    "You may discard grain from one of your fields (Thunderbolt)": "你可以移除你一塊田地的小麥（雷電）",
    "You may exchange resources": "你可以轉換資源",
    "You may exchange resources before feeding your family": "你可以先轉換資源再餵食家庭",
    "You may exchange up to 4 building resources": "你最多可以交換 4 個建築資源",
    "You may harvest additional good (Stable Manure)": "你可以收穫額外貨物（馬廄肥料效果）",
    "You may harvest additional grain (Scythe worker)": "你可以額外收穫 1 個小麥（鐮刀工人的效果）",
    "You may move your person from Archway to another action space": "你可以將你的農夫從拱門移動到另一個行動格",
    "You may move your person from Farmland to another action space (Straw Hat)": "你可以將你的一位農夫從犁田轉移到另一個行動格（草帽）",
    "You may not skip the family growth only to play a minor improvement.": "你不能跳過繁衍家族而只打出次要發展卡。",
    "You may notice this section is adapted to be tablet/mobile-friendly (less wide than real components). It is publisher-approved and affected cards will be adapted or omitted.": "你可能會注意到此部分是平板電腦 / 行動裝置友善的（寬度小於實際組件）。受到出版商批准，受影響的卡片將被改善或省略。",
    "You may only build a major improvement if you renovate first.": "你必須先翻修才能打出主要發展卡。",
    "You may only build a major improvement or play a minor improvement if you renovate first.": "你必須先翻修才能打出主要/次要發展卡。",
    "You may place stables on action spaces (Lazybones)": "你可以在行動格上放置馬廄（懶骨頭）",
    "You may return a farmer to your home (Sheep Inspector)": "你可以把 1 位農夫收回到家裡（羊群檢查員）",
    "You may return one built stable to your supply (Sample Stable Maker)": "你可以將一個已建造的馬廄退還至你的供應區（馬廄樣品製造商）",
    "You may return up to 3 stables to your supply (Lumber Pile)": "你最多可以將 3 個馬廄歸還至你的個人供應區（木材堆）",
    "You may take 1<VEGETABLE> from one of your fields (Lifting machine)": "你可以從你的一塊田上拿取 1<VEGETABLE> （輸送器效果）",
    "You may take one vegetable field (Asparagus knife)": "你可以從一塊蔬菜田上獲得蔬菜（蘆筍刀）",
    "You must bake bread": "你必須烤麵包",
    "You must reorganize your animals inside your pastures, rooms and stables": "你必須重新分配牧場、房屋和馬廄內的動物",
    "You no longer need <REED> to renovate or build a room.": "你不再需要 <REED> 來翻修或建造房間。",
    "You only require 1 <SHEEP> to breed sheep during the breeding phase of a harvest. This card can hold 1 <SHEEP>.": "在收成的繁殖階段，你只需要有 1 <SHEEP> 就能對羊進行繁殖。這張卡可以容納 1 <SHEEP>。",
    "Young Animal Market": "幼畜市場",
    "Young Farmer": "小小農夫",
    "Your Person on Day Laborer": "你的農夫在臨時工",
    "Your board": "你的圖版",
    "Your hand": "你的手牌",
    "Your pastures of size 1 can hold up to 3 animals of the same type. (With a stable, they can hold up to 6 animals of the same type.)": "你的牧場大小若為 1 格，則最多可容納 3 頭相同類型的動物。 （如有馬廏則最多可以容納 6 頭同類型的動物。）",
    "Zigzag Harrow": "齒狀耙",
    "[Anytime]": "[隨時]",
    "[Bake bread]": "[烤麵包]",
    "[Build 1 major improvement or play 1 minor improvement]": "[打出 1 張主要/次要發展卡]",
    "[Build 1 major improvement]": "[打出 1 張主要發展卡]",
    "[Build fences]": "[建造柵欄]",
    "[Build rooms]": "[建造房間]",
    "[Harvest]": "[收成]",
    "[Pay 1]": "[支付 1]",
    "[Pay 2]": "[支付 2]",
    "[Pay] 1<FOOD>*": "[支付] 1<FOOD>*",
    "[Pay] 2<FOOD>": "[支付] 2<FOOD>",
    "[Pay] 2<FOOD>*": "[支付] 2<FOOD>*",
    "[Plow a field]": "[犁 1 塊田]",
    "[Put 1 <FOOD> on the 5 next turns. At the start of each turn, collect the <FOOD>]": "[在接下來 5 個回合各放置 1<FOOD>。這些回合開始時，你獲得該<FOOD>]",
    "[Renovation]": "[翻修]",
    "[Scoring]": "[計分]",
    "[Sow]": "[播種]",
    "[When you build it, you can Bake immediatly]": "[當你打出此卡時，你立即獲得__烤麵包__行動]",
    "[__Bake Bread__ action:]": "[__烤麵包__行動：]",
    "[and/or]": "[和/或]",
    "[then]": "[之後]",
    "a minor improvement": "1 次要發展卡",
    "agricola_displayed": "農家樂",
    "an occupation": "1 張職業卡",
    "and/or": "和/或",
    "begging": "乞討",
    "beggings": "乞討",
    "cattle": "牛隻",
    "cattles": "牛隻",
    "clay": "磚頭",
    "clay room": "磚造房間",
    "clay rooms": "磚造房間",
    "fenced stable": "柵欄內的馬廄",
    "fenced stables": "柵欄內的馬廄",
    "field": "田地",
    "fields": "田地",
    "food": "食物",
    "gain pigs": "獲得野豬",
    "grain": "麥子",
    "grains": "麥子",
    "major": "主要",
    "major improvement": "主要發展卡",
    "major/minor": "主要/次要",
    "minor": "次要",
    "minor improvement": "次要發展卡",
    "my face: open this tour if you need it later": "我的臉：如果你以後需要，請點此打開導覽",
    "occupation": "職業",
    "or": "或",
    "pasture": "牧場",
    "pastures": "牧場",
    "people": "農夫",
    "person": "農夫",
    "pig": "豬",
    "pigs": "豬",
    "reed": "蘆葦",
    "see below": "見以下",
    "settings: this implementation comes with a lot of ways to customize your experience to your needs. Take some time to play with them until you're comfortable": "設定：依照你的需求，此設置伴隨多種方法來訂製你的遊戲體驗。花一些時間嘗試來找到適合你的遊戲體驗",
    "sheep": "綿羊",
    "sheeps": "綿羊",
    "stone": "石頭",
    "stone room": "石造房間",
    "stone rooms": "石造房間",
    "take vegetable from ${source}": "從 ${source} 獲得蔬菜",
    "the star calendar: details of live scores (only if corresponding game option was enabled)": "星曆：即時比分詳情（僅當相應的遊戲選項啟用時）",
    "the star: a breakdown of the endgame scoring": "星星：遊戲結束時的計分方式",
    "the switch will allow to toggle the safe/help mode: when enabled, clicking will do nothing, and instead will open tooltips on any elements with a question mark on it, making it sure you won't misclick": "該開關將允許切換安全 / 幫助模式：啟用後，單擊不會執行任何操作，而是會在任何帶有問號的元素上打開工具提示，以確保你不會誤點擊",
    "unused space": "空地",
    "unused spaces": "空地",
    "vegetable": "蔬菜",
    "vegetables": "蔬菜",
    "wood": "木頭",
    "{{ <CHILD> [Growth with room only] }}": "{{<CHILD>[需要有空房間]}}",
    "{{ <CHILD_FREE> [Growth without room] }}": "{{<CHILD_FREE>[不需要有空房間]}}",
    "dummy": "dummy"
}